<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
  <skos:ConceptScheme xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept">
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="en">INSPIRE feature concept dictionary</dc:title>
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="de">INSPIRE feature concept dictionary</dc:title>
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="fr">INSPIRE feature concept dictionary</dc:title>
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="nl">INSPIRE feature concept dictionary</dc:title>
    <dcterms:issued xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">2022-11-22T19:23:21</dcterms:issued>
    <dcterms:modified xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">2022-11-22T19:23:21</dcterms:modified>
  </skos:ConceptScheme>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Buoy">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Buoy</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A floating object moored to the bottom in a particular (charted) place, as an aid to navigation or for other specific purposes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Tonne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein auf dem Wasserstraßengrund an einer bestimmten festgelegten Stelle verankertes schwimmendes Objekt, das als Navigationshilfe oder zu anderen Zwecken dient.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Bouée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Corps flottant mouillé sur le fond en un emplacement déterminé (porté en général sur la carte) et servant d'aide à la navigation ou de repère en quelque autre manière.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Boei</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een drijvend object dat op een bijzondere (op de kaart vermelde) plaats aan de bodem wordt vastgemaakt als navigatiehulp of voor andere specifieke doeleinden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Address">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Address</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An identification of the fixed location of property by means of a structured composition of geographic names and identifiers.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Adresse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Kennzeichnung des festen Standorts eines Grundstücks durch eine strukturierte Anordnung von geografischen Bezeichnungen und Identifikatoren.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Adresse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Identification de la localisation fixe d'un bien au moyen d'une composition structurée de dénominations géographiques et d'identifiants.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Adres</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een identificatie van de vaste eigendomslocatie door middel van een gestructureerde samenstelling van geografische namen en identifiers.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AddressAreaName">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Address Area Name</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An address component which represents the name of a geographic area or locality that groups a number of addressable objects for addressing purposes, without being an administrative unit.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Name des Adressbereichs</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Adresskomponente, die den Namen eines geografischen Gebiets oder einer Örtlichkeit darstellt, die eine Anzahl adressierbarer Objekte zu Adressierungszwecken zu einer Gruppe verbindet, ohne eine Verwaltungseinheit zu sein.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Dénomination de zone d'adresse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un élément d'adresse qui représente la dénomination d'une zone géographique ou d'une localité regroupant un certain nombre d'objets adressables à des fins d'adressage, sans être une unité administrative.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Adresgebiedsnaam</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een adrescomponent die de naam weergeeft van een geografisch gebied of lokaliteit die een aantal adresseerbare objecten voor adresseerdoeleinden groepeert, zonder zelf een bestuurseenheid te zijn.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AddressComponent">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Address Component</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Identifier or geographic name of a specific geographic area, location, or other spatial object which defines the scope of an address.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Adresskomponente</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Identifikator oder geografische Bezeichnung eines bestimmten geografischen Gebiets, eines Standorts oder eines anderen Geo-Objekts zur Definition des Geltungsbereichs einer Adresse.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Élément d'adresse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Identifiant ou dénomination géographique d'une zone géographique, d'une localisation ou d'un autre objet géographique spécifique qui définit le champ d'une adresse.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Adrescomponent</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Identifier of geografische naam van een specifiek geografisch gebied, locatie of ander ruimtelijk object dat het bereik van een adres definieert.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AdminUnitName">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative Unit Name</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An address component which represents the name of a unit of administration where a Member State has and/or exercises jurisdictional rights, for local, regional and national governance.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bezeichnung der Verwaltungseinheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Adresskomponente, die den Namen einer Verwaltungseinheit darstellt, in der ein Mitgliedstaat Hoheitsbefugnisse für die lokale, regionale und nationale Verwaltung hat und/oder ausübt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Dénomination d'unité administrative</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un élément d'adresse qui représente la dénomination d'une unité administrative dans laquelle un État membre détient et/ou exerce sa compétence, à des fins de gouvernance locale, régionale et nationale.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Naam van de bestuurseenheid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een adrescomponent die de naam van een bestuurseenheid vertegenwoordigt in een gebied waarover een lidstaat rechtsbevoegdheid heeft en/of uitoefent, in het kader van lokaal, regionaal en nationaal bestuur.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/PostalDescriptor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Postal Descriptor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An address component which represents the identification of a subdivision of addresses and postal delivery points in a country, region or city for postal purposes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Postalischer Deskriptor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Adresskomponente, die eine Untergliederung von Adressen und Zustellungspunkten eines Landes, einer Region oder einer Stadt nach postalischen Gesichtspunkten darstellt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Descripteur postal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un élément d'adresse qui représente l'identification d'une subdivision des adresses et des points de livraison postaux dans un pays, une région ou une ville à des fins postales.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Postdescriptor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een adrescomponent die de identificatie weergeeft van een subdivisie van adressen en postpunten in een land, regio of stad voor postdoeleinden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ThoroughfareName">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Thoroughfare Name</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An address component which represents the name of a passage or way through from one location to another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bezeichnung des Verkehrswegs</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Adresskomponente, die den Namen eines Durchgangs oder Verkehrswegs von einem Standort zu einem anderen darstellt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Dénomination de voie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un élément d'adresse qui représente la dénomination d'un passage ou d'une voie d'accès d'une localisation à une autre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verkeerswegnaam</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een adrescomponent die de naam weergeeft van een doorgang of weg die leidt van de ene locatie naar de andere.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AdministrativeBoundary">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative Boundary</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A line of demarcation between administrative units.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verwaltungsgrenze</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Grenzlinie zwischen Verwaltungseinheiten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Limite administrative</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une ligne de démarcation entre des unités administratives.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Administratieve grens</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een demarcatielijn tussen administratieve eenheden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AdministrativeUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative Unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Unit of administration where a Member State has and/or exercises jurisdictional rights, for local, regional and national governance.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verwaltungseinheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Verwaltungseinheit, in der ein Mitgliedstaat Hoheitsbefugnisse für die lokale, regionale und nationale Verwaltung hat und/oder ausübt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité administrative</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Unité administrative dans laquelle un État membre détient et/ou exerce sa compétence, à des fins de gouvernance locale, régionale et nationale.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bestuurseenheid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Bestuurlijke eenheid waarover een lidstaat rechtsbevoegdheid heeft en/of uitoefent, in het kader van lokaal, regionaal of nationaal bestuur.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Condominium">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Condominium</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An administrative area established independently to any national administrative division of territory and administered by two or more countries.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kondominium</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Verwaltungsgebiet, das unabhängig von einer nationalen Gebietsaufteilung geschaffen wurde und von zwei oder mehr Ländern verwaltet wird.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Condominium</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone administrative établie indépendamment de toute division administrative territoriale nationale et administrée par deux pays ou plus.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Condominium</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een bestuursgebied dat losstaat van elke nationale bestuurlijke gebiedsindeling en bestuurd wordt door twee of meer landen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Baseline">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Baseline</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The line from which the outer limits of the territorial sea and certain other outer limits are measured.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Basislinie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Linie, von der aus die Außengrenzen des Küstenmeeres und bestimmte andere äußere Grenzen gemessen werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Ligne de base</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ligne à partir de laquelle sont mesurées les limites extérieures de la mer territoriale et certaines autres limites extérieures.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Basislijn</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De lijn vanaf waar de buitengrenzen van de territoriale zee en bepaalde andere buitengrenzen worden gemeten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MaritimeBoundary">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Maritime Boundary</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A line depicting the separation of any type of maritime jurisdiction.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seegrenze</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Linie, die die Trennung jeglicher Arten von seerechtlichen Zuständigkeitsbereichen darstellt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Limite maritime</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ligne délimitant tout type de juridiction maritime.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Maritieme grens</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lijn die de scheiding aangeeft van elk type maritieme rechtsbevoegdheid.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MaritimeZone">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Maritime Zone</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A belt of sea defined by international treaties and conventions, where coastal State executes jurisdictional rights.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Meereszone</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein durch internationale Verträge und Übereinkommen abgegrenzter Seestreifen, in dem ein Küstenstaat Hoheitsbefugnisse ausübt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone maritime</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone de mer définie par des conventions et des traités internationaux, sur laquelle l’État côtier exerce sa compétence.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Maritieme zone</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een zone in de zee gedefinieerd door internationale overeenkomsten en verdragen, waarbij de kuststaat rechtsbevoegdheid uitoefent.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Holding">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Holding</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The whole area and all infrastructures included on it, covering the same or different "sites", under the control of an operator to perform agricultural or aquaculture activities.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Betrieb</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Das gesamte von einem Betreiber zur Durchführung von landwirtschaftlichen oder Aquakulturtätigkeiten genutzte Gebiet einschließlich aller darauf befindlichen Infrastrukturen, das einen oder mehrere Standorte umfassen kann.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Exploitation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">L’ensemble de la zone, avec toutes ses infrastructures, englobant un «site» ou des sites différents, sous le contrôle d’un exploitant qui y mène des activités agricoles ou aquacoles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bedrijf</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het gehele grondoppervlak en alle daarop aanwezige infrastructuur op één en dezelfde of verschillende sites die door een exploitant worden beheerd ten behoeve van landbouw- of aquacultuuractiviteiten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Site">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Site</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">All land at the same or distinct geographic location under the management control of a holding covering activities, products and services. This includes all infrastructure, equipment and materials.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Standort</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Das gesamte, am selben oder einem bestimmten geografischen Ort befindliche und der Kontrolle eines Betriebs unterliegende Gelände, auf dem Tätigkeiten ausgeführt, Waren hergestellt oder Dienstleistungen erbracht werden. Umfasst die gesamte Infrastruktur und sämtliche Ausrüstungen und Materialien.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Site</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">L’ensemble des terrains, situés dans un même lieu géographique ou dans des lieux géographiques distincts, dont la gestion, sur le plan des activités, des produits et des services, relève d’une exploitation. La totalité des infrastructures, des équipements et du matériel y sont inclus.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Site</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Alle op dezelfde of een afzonderlijke geografische locatie gelegen percelen gebruikt voor acticiteiten, producten en/of diensten die onder het beheer staan van een bedrijf. Hieronder begrepen zijn alle infrastructuur, apparatuur en materialen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AbstractInstallation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Abstract Installation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Stationary technical unit part of a facility where one or more Agricultural and Aquacultural activities are carried out, and any other directly associated activities which have a technical connection with the activities carried out on that site.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AgriBuilding">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">AgriBuilding</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A building used for agricultural or aquaculture activities.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AquacultureInstallation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">AquacultureInstallation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A technical unit or a delimited area operated by the same owner of the (aquaculture) holding, where one or more activities listed in Annex I of Regulation (EC) No 1893/2006 are carried out.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Installation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Installation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Stationary technical unit part of a facility where one or more Agricultural and Aquacultural activities are carried out, and any other directly associated activities which have a technical connection with the activities carried out on that site.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/InstallationPart">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">InstallationPart</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Specific technical part of the Installation which is developing a representative functionality that should be registered under the legislation.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Plot">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Plot</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Independent portion of the land or water surface, clearly delimited, including or matching the limits of a Site, that is Holding.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WaterManagementInstallation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">WaterManagementInstallation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The source of water useful for all kinds of activities of the facility site.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ManagementRestrictionOrRegulationZone">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Management Restriction Or Regulation Zone</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Area managed, restricted or regulated in accordance with a legal requirement related to an environmental policy or a policy or activity that may have an impact on the environment at any level of administration (international, European, national, regional and local).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bewirtschaftungsgebiet, Schutzgebiet oder geregeltes Gebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein nach einer verbindlichen Vorgabe im Zusammenhang mit der Umweltpolitik oder einer möglicherweise umweltrelevanten Politik oder Tätigkeit auf einer beliebigen Verwaltungsebene (international, Europa, national, regional oder kommunal) bewirtschaftetes, geschütztes oder geregeltes Gebiet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone de gestion, de restriction ou de réglementation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone gérée, restreinte ou réglementée conformément à une exigence légale liée à une politique environnementale ou une autre politique ou activité susceptible d'avoir des incidences sur l'environnement à un niveau administratif quelconque (international, européen, national, régional et local).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Beheerd gebied/gebied waar beperkingen gelden/gereguleerd gebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gebied dat wordt beheerd, waar beperkingen gelden of dat wordt gereguleerd in overeenstemming met wettelijke verplichtingen op willekeurig welk bestuurlijk niveau (internationaal, Europees, nationaal, regionaal en lokaal) in verband met milieubeleid dan wel een beleidsmaatregel of activiteit die van invloed kan zijn op het milieu.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WFDCoastalWater">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">WFD Coastal Water</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Surface water on the landward side of a line, every point of which is at a distance of one nautical mile on the seaward side from the nearest point of the baseline from which the breadth of territorial waters is measured, extending where appropriate up to the outer limit of transitional waters.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">WRRL-Küstengewässer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Oberflächengewässer auf der landwärtigen Seite einer Linie, auf der sich jeder Punkt eine Seemeile seewärts vom nächsten Punkt der Basislinie befindet, von der aus die Breite der Hoheitsgewässer gemessen wird, gegebenenfalls bis zur äußeren Grenze eines Übergangsgewässers.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Eaux côtières DCE</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Eaux de surface situées en-deçà d'une ligne dont tout point est situé à une distance d'un mille marin au-delà du point le plus proche de la ligne de base servant pour la mesure de la largeur des eaux territoriales et qui s'étendent, le cas échéant, jusqu'à la limite extérieure d'une eau de transition.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">KRW kustwater</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Oppervlaktewater gelegen aan de landzijde van een lijn waarvan elk punt zich op een afstand bevindt van één zeemijl zeewaarts van het dichtstbijzijnde punt van de basislijn vanwaar de breedte van de territoriale wateren wordt gemeten, zo nodig uitgebreid tot de buitengrens van een overgangswater.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WFDGroundWaterBody">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">WFD Ground Water Body</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A distinct volume of groundwater within an aquifer or aquifers.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">WRRL-Grundwasserkörper</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein abgegrenztes Grundwasservolumen innerhalb eines oder mehrerer Grundwasserleiter.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Masse d'eau souterraine DCE</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un volume distinct d'eau souterraine dans un ou plusieurs aquifères.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">KRW grondwaterlichaam</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een afzonderlijke grondwatermassa in één of meer watervoerende lagen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WFDLake">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">WFD Lake</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A body of standing inland surface water.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">WRRL-See</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein stehendes Binnenoberflächengewässer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Lac DCE</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une masse d'eau intérieure de surface stagnante.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">KRW meer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een massa stilstaand landoppervlaktewater.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WFDRiver">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">WFD River</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A body of inland water flowing for the most part on the surface of the land but which may flow underground for part of its course.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">WRRL-Fließgewässer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Binnengewässer, das größtenteils an der Erdoberfläche fließt, teilweise aber auch unterirdisch fließen kann.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Rivière DCE</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une masse d'eau intérieure coulant en majeure partie sur la surface du sol, mais qui peut couler en sous-sol sur une partie de son parcours.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">KRW rivier</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een binnenwaterlichaam dat grotendeels bovengronds stroomt, maar dat voor een deel van zijn traject ondergronds kan stromen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WFDRiverOrLake">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">WFD River Or Lake</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Abstract class containing common attributes for a WFD river or lake.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">WRRL-Fließgewässer oder See</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abstrakte Klasse, die gemeinsame Attribute für ein WRRL-Fließgewässer oder einen WRRL See enthält.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Rivière ou lac DCE</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Classe abstraite contenant les attributs communs à une rivière ou à un lac DCE.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">KRW rivier of meer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Abstracte klasse met gemeenschappelijke attributen voor een KRW rivier of meer.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WFDSurfaceWaterBody">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">WFD Surface Water Body</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A discrete and significant element of surface water.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">WRRL-Oberflächenwasserkörper</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein einheitlicher und bedeutender Abschnitt eines Oberflächengewässers.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Masse d'eau de surface DCE</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une partie distincte et significative des eaux de surface.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">KRW oppervlaktewaterlichaam</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een onderscheiden oppervlaktewater van aanzienlijke omvang.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WFDTransitionalWater">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">WFD Transitional Water</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Bodies of surface water in the vicinity of river mouths which are partly saline in character as a result of their proximity to coastal waters but which are substantially influenced by freshwater flows.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">WRRL-Übergangsgewässer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Oberflächenwasserkörper in der Nähe von Flussmündungen, die aufgrund ihrer Nähe zu den Küstengewässern einen gewissen Salzgehalt aufweisen, aber im Wesentlichen von Süßwasserströmungen beeinflusst werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Eaux de transition DCE</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Masses d'eau de surface à proximité des embouchures de rivières, qui sont partiellement salines en raison de leur proximité d'eaux côtières, mais qui sont fondamentalement influencées par des courants d'eau douce.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">KRW overgangswater</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Oppervlaktewaterlichamen in de nabijheid van riviermondingen die gedeeltelijk zout zijn door de nabijheid van kustwateren, maar die in belangrijke mate door zoetwaterstromen beïnvloed worden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Bio-geographicalRegion">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bio-geographical Region</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area in which there are relatively homogeneous ecological conditions with common characteristics.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Biogeografische Region</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Gebiet mit relativ homogenen ökologischen Bedingungen und gemeinsamen Merkmalen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Région biogéographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone dans laquelle les conditions écologiques sont relativement homogènes et présentent des caractéristiques communes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Biogeografisch gebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gebied waarin relatief homogene ecologische omstandigheden met gemeenschappelijke kenmerken heersen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AbstractBuilding">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Abstract Building</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Abstract spatial object type grouping the common semantic properties of the spatial object types Building and BuildingPart.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abstraktes Gebäude</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abstrakte Objektart zur Gruppierung der gemeinsamen semantischen Eigenschaften der Objektarten Gebäude und Gebäudeteil.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Bâtiment abstrait</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type d’objet géographique abstrait réunissant les propriétés sémantiques communes des types d’objets géographiques «Building» et «BuildintPart».</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Abstract gebouw</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Abstract ruimtelijk objecttype dat de gemeenschappelijke semantische eigenschappen van de ruimtelijke objecttypes Building en BuildingPart groepeert.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AbstractConstruction">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Abstract Construction</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Abstract spatial object type grouping the semantic properties of buildings, building parts.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abstraktes Bauwerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abstrakte Objektart zur Gruppierung der semantischen Eigenschaften von Gebäuden und Gebäudeteilen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Construction abstraite</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type d’objet géographique abstrait réunissant les propriétés sémantiques des bâtiments et parties de bâtiments.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Abstracte constructie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Abstract ruimtelijk objecttype dat de semantische eigenschappen van gebouwen, gebouwdelen groepeert.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Building">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Building</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A Building is an enclosed construction above and/or underground, used or intended for the shelter of humans, animals or things or for the production of economic goods. A building refers to any structure permanently constructed or erected on its site.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gebäude</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Gebäude ist ein geschlossenes ober- und/oder unterirdisches Bauwerk, das dem Schutz von Menschen, Tieren oder Sachen oder der Herstellung von Wirtschaftsgütern dient. Als Gebäude wird ein an seinem Standort dauerhaft errichtetes Bauwerk bezeichnet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Bâtiment</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un bâtiment est une construction délimitée, bâtie au-dessus et/ou en dessous du niveau du sol, utilisée ou prévue pour abriter des hommes, des animaux ou des objets ou pour produire des biens économiques. Le terme «bâtiment» désigne toute structure construite ou érigée sur son site de manière permanente.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Gebouw</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gebouw is een boven- en/of ondergrondse omsloten constructie, die wordt gebruikt of is bedoeld als schuilplaats voor mensen, dieren of dingen of voor de productie van ecomische goederen. Een gebouw heeft betrekking op elke structuur die permanent is geconstrueerd of opgetrokken op zijn plek.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/BuildingPart">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Building Part</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A BuildingPart is a sub-division of a Building that might be considered itself as a building.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gebäudeteil</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein BuildingPart ist ein Teil eines Gebäudes, der selbst als Gebäude betrachtet werden kann.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Partie de bâtiment</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une «BuildingPart» est une subdivision de «Building» pouvant elle-même être considérée comme un bâtiment.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Gebouwonderdeel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een BuildingPart is een onderverdeling van een Building dat zelf als een gebouw kan worden beschouwd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/BasicPropertyUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Basic Property Unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The basic unit of ownership that is recorded in the land books, land registers or equivalent. It is defined by unique ownership and homogeneous real property rights, and may consist of one or more adjacent or geographically separate parcels.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Buchungseinheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die kleinste Eigentumseinheit, die im Grundbuch, im Liegenschaftskataster oder vergleichbaren Registern eingetragen ist. Sie ist durch eindeutiges Eigentum und gleichartige dingliche Rechte definiert und kann aus einem oder mehreren benachbarten oder geografisch getrennten Flurstücken bestehen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité foncière de base</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">L'unité foncière de base enregistrée dans les livres ou registres fonciers ou les documents équivalents. Elle est définie par des droits de propriété foncière exclusifs et homogènes et peut se composer d'une ou plusieurs parcelles adjacentes ou géographiquement séparées.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Basiseigendomseenheid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De basiseenheid van eigendom die is vastgelegd in de grondboeken, kadastrale registers en dergelijke. Ze wordt gedefinieerd door een unieke eigendom en homogene werkelijke eigendomsrechten, en kan bestaan uit een of meer aangrenzende of geografisch van elkaar gescheiden percelen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/CadastralBoundary">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cadastral Boundary</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Part of the outline of a cadastral parcel. One cadastral boundary may be shared by two neighbouring cadastral parcels.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flurstücksgrenze</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Teil des Umrings eines Flurstücks. Eine Flurstücksgrenze kann zu zwei benachbarten Flurstücken gehören.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Limite cadastrale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Partie du contour d'une parcelle cadastrale. Une limite cadastrale peut être commune à deux parcelles cadastrales voisines.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kadastrale grens</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Deel van de omtrek van een kadastraal perceel. Een kadastrale grens kan door twee aangrenzende kadastrale percelen worden gedeeld.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/CadastralParcel">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cadastral Parcel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Areas defined by cadastral registers or equivalent.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flurstück</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gebiete, die anhand des Liegenschaftskatasters oder gleichwertiger Verzeichnisse bestimmt werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Parcelle cadastrale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zones définies par les registres cadastraux ou registres équivalents.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kadastraal perceel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Gebieden gedefinieerd door kadastrale registers of een equivalent.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/CadastralZoning">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cadastral Zoning</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Intermediary areas used in order to divide national territory into cadastral parcels.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Katasterbezirk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gliederungsebenen zur Unterteilung des Staatsgebiets in Flurstücke.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zonage cadastral</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zones intermédiaires utilisées pour diviser le territoire national en parcelles cadastrales.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kadastrale zonering</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Intermediaire gebieden die gebruikt worden om nationaal grondgebied op te delen in kadastrale percelen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ElevationGridCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Elevation Grid Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Continuous coverage which uses a systematic tessellation based on a regular rectified quadrilateral grid to cover its domain, where the elevation property value is usually known for each of the grid points forming this domain.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Höhenlagenraster-Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Kontinuierliches Coverage, das für seinen Definitionsbereich eine auf einem regelmäßigen vierseitigen rektifizierten Gitter beruhende systematische Tessellation verwendet, wobei der Höhenlageneigenschaftswert für jeden der seinen Wertebereich bildenden Rasterpunkte in der Regel bekannt ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture en grille altimétrique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Couverture continue qui utilise une partition systématique basée sur une grille quadrilatérale rectifiée régulière pour couvrir son domaine, dans laquelle la valeur de la propriété altimétrique est généralement connue pour chacun des points de la grille.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Hoogte raster-coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Continue coverage , die een systematische tessellatie gebruikt gebaseerd op regelmatig quadrilateraal raster om zijn domein af te dekken, waarbij de waarde van de hoogte-eigenschap normaliter bekend is voor elk van de rasterpunten die dit domein vormen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ElevationTIN">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Elevation TIN</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Collection of elevation spatial objects forming a particular tessellation of the space based on a Triangulated Irregular Network (TIN) according to the geometry GM_Tin defined in ISO 19107:2003. Its components are a set of control points whose elevation property values are known, and a set of break lines and stop lines.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">TIN-Höhenlagenstruktur</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gruppe von Höhenlagenobjekten, die eine bestimmte auf einem Triangulated Irregular Network (TIN) beruhende Tessellation gemäß der Geometrie GM_Tin nach ISO 19107:2003 bildet. Sie besteht aus einer Reihe von Festpunkten, deren Höhenlageneigenschaftswerte bekannt sind, sowie einer Reihe von Bruchkanten und Stopplinien.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">TIN altimétrique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection d'objets géographiques altimétriques constituant une partition spécifique de l’espace basée sur un réseau triangulaire irrégulier (TIN – Triangulated Irregular Network), conformément à la géométrie GM_Tin définie dans la norme ISO 19107:2003. Elle se compose d’une série de points de contrôle dont les valeurs altimétriques sont connues et d’une série de lignes de rupture et de lignes d’arrêt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Hoogte TIN</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Verzameling ruimtelijke objecten voor hoogte die een bepaalde tessellatie van de ruimte vormen gebaseerd op een Triangulated Irregular Network (TIN) (Driehoeksgemeten onregelmatig netwerk) volgens de geometrie GM_Tin zoals gedefinieerd in ISO 19107:2003. Haar componenten zijn een verzameling controlepunten waarvan de hoogte-eigenschap waarden bekend zijn, en een verzameling breuklijnen en stoplijnen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/BreakLine">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Breakline</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A line of a critical nature which describes the shape of an elevation surface and indicates a discontinuity in the slope of the surface (i.e. an abrupt change in gradient). Triangles included within a TIN model must never cross it.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bruchkante</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine markante Linie, die die Form einer Geländeoberfläche beschreibt und eine Unstetigkeit im Gefälle der Fläche anzeigt (eine abrupte Neigungsänderung). Sie darf von Dreiecken eines TIN-Modells nie geschnitten werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Ligne de rupture</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ligne caractéristique décrivant la forme d’une surface altimétrique et indiquant une rupture dans la pente de la surface (par ex. une modification soudaine de la déclivité). Cette ligne ne doit jamais être traversée par les triangles composant le réseau triangulaire irrégulier (TIN).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Breuklijn</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lijn met een kritisch karakter, die de vorm van een hoogte-oppervlak beschrijft en een discontinuïteit in de helling van het oppervlak aangeeft (bijvoorbeeld een abrupte verandering in gradiënt). Driehoeken vervat in een TIN-model mogen ze nooit kruisen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ContourLine">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Contour Line</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Linear spatial object composed of a set of adjoining locations characterized by having the same elevation property value. It describes, together with other contour lines present in the area, the local morphology of the Earth's surface.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Höhenlinie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Lineares Geo-Objekt, das sich aus einer Reihe von benachbarten Positionen mit demselben Höhenlageneigenschaftswert zusammensetzt. Es beschreibt zusammen mit anderen Höhenlinien im betreffenden Gebiet die lokale Morphologie der Erdoberfläche.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Courbe de niveau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire composé d’un ensemble de localisations contiguës dont la caractéristique est d’avoir la même valeur altimétrique. Associé aux autres courbes de niveau présentes dans la zone, il décrit la morphologie locale de la surface de la Terre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Hoogtelijn</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Lineair ruimtelijk object bestaande uit een verzameling aangrenzende locaties gekenmerkt doordat ze dezelfde waarde voor de hoogte-eigenschap hebben. Het beschrijft samen met andere hoogtelijnen die aanwezig zijn in het gebied, de plaatselijke morfologie van het aardoppervlak.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ElevationVectorObject">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Elevation Vector Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Elevation spatial object forming part of a vector data set, which participates in the description of the elevation property of a real world surface. It consists of an identity base for all vector objects which can be included as part of an elevation data set.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Vektorobjekt Höhenlage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Höhenlagenobjekt als Teil eines Vektordatensatzes, das zur Beschreibung der Höhenlageneigenschaft einer realen Oberfläche verwendet wird. Es bildet eine Identitätsbasis für alle Vektorobjekte, die in einen Höhenlagendatensatz aufgenommen werden können.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet vectoriel altimétrique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique altimétrique faisant partie d’une série de données vectorielles participant à la description de la propriété altimétrique d’une surface du monde réel. Il se compose d’un repère unitaire pour tous les objets vectoriels susceptibles d’être inclus en tant que partie d’une série de données altimétriques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Hoogtevectorobject</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Ruimtelijk object van Hoogte dat deel uitmaakt van een verzameling vectorgegevens, die deelneemt aan de beschrijving van de hoogte-eigenschap van een oppervlak uit de echte wereld. Het bestaat uit een identiteitsbasis voor alle vectorobjecten die kunnen worden vervat als deel van een hoogtegegevensverzameling.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/IsolatedArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Isolated Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Delimitation of an area of the Earth's surface where an isolated part of the elevation model exists. Its outside surroundings have no elevation information.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abgesondertes Gebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abgrenzung eines Gebietes der Erdoberfläche, in dem sich ein abgesonderter Teil des Höhenlagenmodells befindet. Über seine äußere Umgebung liegen keine Höhenlagenangaben vor.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone isolée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Délimitation d’une zone de la surface de la Terre correspondant à une partie isolée du modèle altimétrique. Aucune donnée altimétrique n’est disponible à ses abords extérieurs.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geïsoleerd gebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Afbakening van een gebied aan het aardoppervlak waar een geïsoleerd deel van het hoogtemodel voorkomt. Zijn buitenste omgeving heeft geen hoogte-informatie.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SpotElevation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Spot Elevation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Point spatial object which describes the elevation of an Earth's surface at a specific location. It provides a single elevation property value.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Höhenlagenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Punktförmiges Geo-Objekt, das die Höhenlage der Erdoberfläche an einer bestimmten Position beschreibt. Sie stellt einen einzelnen Höhenlageneigenschaftswert dar.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Cote d’altitude</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique ponctuel qui décrit l’altitude d’une surface de la Terre en un lieu donné. Il fournit une valeur unique de propriété altimétrique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Plaatselijke hoogte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Ruimtelijk puntobject dat de hoogte van het aardoppervlak op een specifieke locatie beschrijft. Het geeft een enkele hoogte-eigenschapwaarde.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/VoidArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Void Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Area of the Earth's surface where the elevation model is unknown because of missing input data. This area shall be excluded from a DEM.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Leeres Gebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gebiet der Erdoberfläche, für das das Höhenlagenmodell wegen fehlender Eingabedaten unbekannt ist. Dieses Gebiet ist aus einem DHM auszuschließen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone vide</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone de la surface de la Terre dont le modèle altimétrique est inconnu du fait de l’absence de données. Cette zone doit être exclue du modèle numérique altimétrique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Leeg gebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Gebied op het aardoppervlak waar het hoogtemodel onbekend is vanwege missende invoergegevens. Dit gebied moet worden uitgesloten van een DEM.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RenewableAndWastePotentialCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Renewable And Waste Potential Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Function that returns an energy potential value from its range for any direct position within its spatial, temporal or spatio-temporal domain.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Coverage des Potenzials von erneuerbaren Energien und Abfällen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Funktion, die für jede direkte Position innerhalb ihres räumlichen, zeitlichen oder räumlich-zeitlichen Definitionsbereichs einen Energiepotenzialwert aus ihrem Wertebereich abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture du potentiel des ressources renouvelables ou issues de déchets</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Fonction qui retourne une valeur de potentiel énergétique de son domaine de définition pour toute position directe dans son domaine spatial, temporel ou spatiotemporel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Coverage van potentiële energie uit duurzaam en afval</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Functie die een waarde geeft voor de potentiële energie uit zijn bereik voor elke directe positie binnen zijn ruimtelijke, temporale of spatiotemporele domein.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/FossilFuelResource">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fossil Fuel Resource</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A spatial object defining an inferred or observable spatial extent of a resource that can be or has been used as a source of fossil fuel energy. The most common fossil fuel types are coal, natural gas and crude oil.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Fossile Brennstoffressource</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Geo-Objekt zur Definition der vermuteten oder beobachtbaren räumlichen Ausdehnung einer Ressource, die als fossiler Brennstoff genutzt werden kann oder worden ist. Die häufigsten fossilen Brennstofftypen sind Kohle, Erdgas und Rohöl.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Ressources en combustibles fossiles</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique définissant une étendue géographique présumée ou observable d'une ressource pouvant être ou ayant été utilisée comme source d'énergie fossile. Les types les plus courants d'énergie fossile sont le charbon, le gaz naturel et le pétrole brut.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Fossiele brandstofbron</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruimtelijk object dat een afgeleide of waarneembare ruimtelijke omvang van een bron definieert die kan worden gebruikt of is gebruikt als een bron van fossiele brandstofenergie. De meest algemene fossiele brandstoftypes zijn steenkool, aardgas en ruwe olie.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RenewableAndWasteResource">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Renewable And Waste Resource</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A spatial object defining an inferred or observable spatial extent of a resource that can be or has been used as a source of renewable energy or waste.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ressource erneuerbarer Energien und Abfallressource</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Geo-Objekt zur Definition der vermuteten oder beobachtbaren räumlichen Ausdehnung einer Ressource, die als erneuerbare Energie oder Abfall genutzt werden kann oder worden ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Ressources renouvelables et ressources issues de déchets</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique définissant une étendue géographique présumée ou observable d'une ressource pouvant être ou ayant été utilisée comme source d'énergie renouvelable ou issue de déchets.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Duurzame en afvalbron</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruimtelijk object dat een afgeleide of waarneembare ruimtelijke omvang van een bron definieert die kan worden gebruikt of is gebruikt als een bron van duurzame of afvalenergie.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/VectorEnergyResource">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vector Energy Resource</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A vector spatial object defining an inferred or observable spatial extent of a resource that can be or has been used as a source of energy.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Vektor-Energieressource</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Vektorobjekt zur Definition der vermuteten oder beobachtbaren räumlichen Ausdehnung einer Ressource, die als Energiequelle genutzt werden kann oder worden ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Sources d'énergie – mode vecteur</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique vectoriel définissant une étendue géographique présumée ou observable d'une ressource pouvant être ou ayant été utilisée comme source d'énergie.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vector energiebron</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een vector ruimtelijk object dat een geïnduceerde of waarneembare ruimtelijke omvang van een bron definieert die als een bron van energie kan worden gebruikt of is gebruikt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AbstractMonitoringFeature">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Abstract Monitoring Feature</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An abstract base class for environmental monitoring features in the real world (EnvironmentalMonitoringNetwork, EnvironmentalMonitoringFacility).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Überwachungsklasse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine abstrakte Basisklasse für reale Umweltüberwachungsfunktionen (EnvironmentalMonitoringNetwork, EnvironmentalMonitoringFacility).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Entité de suivi abstraite</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Classe de base abstraite pour les entités de suivi environnemental dans le monde réel (EnvironmentalMonitoringNetwork, EnvironmentalMonitoringFacility).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Abstract bewakingskenmerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een abstracte basisklasse voor milieubewakingskenmerken in de rerële wereld (EnvironmentalMonitoringNetwork, EnvironmentalMonitoringFacility).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AbstractMonitoringObject">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Abstract Monitoring Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An abstract base class for environmental monitoring objects.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Überwachungsobjekt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine abstrakte Basisklasse für die Umweltüberwachungsobjekte.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet de suivi abstrait</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Classe de base abstraite pour les objets de suivi environnemental.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Abstract bewakingsobject</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een abstracte basisklasse voor milieubewakingsobjecten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/EnvironmentalMonitoringActivity">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental Monitoring Activity</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Specific set of AbstractMonitoringFeatures used for a given domain in a coherent and concise timeframe, area and purpose. Usually the information collected is treated as one time step in a long term monitoring programme. It is a concrete realisation of a given EnvironmentalMonitoringProgramme.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Umweltüberwachungstätigkeit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Bestimmte Gruppe von AbstractMonitoringFeatures, die für einen bestimmten Bereich in einem zusammenhängenden und präzise definierten Zeitraum und Gebiet und zu einem genau festgelegten Zweck verwendet werden. Die gesammelten Informationen werden in der Regel bezogen auf einen Zeitschritt in einem langfristigen Überwachungsprogramm behandelt. Sie stellt die konkrete Umsetzung eines bestimmten EnvironmentalMonitoringProgramme dar.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Activité de suivi environnemental</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Regroupement spécifique d'«AbstractMonitoringFeatures» utilisées pour une thématique donnée dans un pas de temps, une localisation et un objectif cohérents et précis. Les informations recueillies sont généralement traitées comme une seule étape dans un long programme de suivi. Il s’agit d’une réalisation concrète d’un «EnvironmentalMonitoringProgramme».</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Milieubewakingsactiviteit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een specifieke verzameling AbstractMonitoringFeatures die voor een gegeven domein binnen een samenhangend en beknopt tijdskader, gebied en doeleinde worden gebruikt. In de regel wordt de verzamelde informatie als één tijdstap in een langdurig bewakingsprogramma behandeld. De verzameling is een concrete realisering van een gegeven EnvironmentalMonitoringProgramme.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/EnvironmentalMonitoringFacility">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental Monitoring Facility</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A georeferenced object directly collecting or processing data about objects whose properties (e.g. physical, chemical, biological or other aspects of environmental conditions) are repeatedly observed or measured. An environmental monitoring facility can also host other environmental monitoring facilities.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Umweltüberwachungseinrichtung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein georeferenziertes Objekt zur direkten Erfassung und Verarbeitung von Daten über Objekte, deren Eigenschaften (z. B. physikalische, chemische, biologische oder andere Aspekte der Umweltbedingungen) wiederholt beobachtet oder gemessen werden. Eine Umweltüberwachungseinrichtung kann auch andere Umweltüberwachungseinrichtungen aufnehmen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Installation de suivi environnemental</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géoréférencé collectant ou traitant directement des informations sur des objets dont les propriétés (physiques, chimiques, biologiques ou ayant trait à d’autres aspects des conditions environnementales) sont observées ou mesurées de façon répétée. Une installation de suivi environnemental peut également héberger d'autres installations de suivi environnemental.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Milieubewakingsvoorziening</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een aan geografische coördinaten gerelateerd object dat rechtstreeks gegevens verzamelt of verwerkt over objecten waarvan de eigenschappen (bv. fysische, chemische, biologische of andere aspecten van milieuomstandigheden) met geregelde tussenpozen worden geobserveerd of gemeten. Een milieubewakingsvoorziening kan ook plaats bieden aan andere milieubewakingsvoorzieningen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/EnvironmentalMonitoringNetwork">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental Monitoring Network</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Administrative or organisational grouping of EnvironmentalMonitoringFacilities managed the same way for a specific purpose, targeting a specific area. Each network respects common rules aiming at ensuring coherence of the observations, especially for purposes of EnvironmentalMonitoringFacilities, mandatory parameters selection, measurement methods and measurement regime.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Umweltüberwachungsnetzwerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Administrative und organisatorische Gruppierung von EnvironmentalMonitoringFacilities, die für einen bestimmten Zweck gleich verwaltet werden und in einem bestimmten Gebiet zur Überwachung verwendet werden. Für jedes Netzwerk gelten gemeinsame Regeln, die die Einheitlichkeit der Beobachtungen, insbesondere für die einzelnen EnvironmentalMonitoringFacilities, der Auswahl obligatorischer Parameter, der Messmethoden und der Messsysteme gewährleisten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Réseau de suivi environnemental</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Groupement administratif ou organisationnel de «EnvironmentalMonitoringFacilities» gérées suivant les mêmes modalités à des fins spécifiques et ciblant un territoire spécifique. Chaque réseau respecte des règles communes visant à garantir la cohérence des observations, notamment pour les «EnvironmentalMonitoringFacilities», via la définition de paramètres, méthodes de mesure et fréquences de mesure obligatoires.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Milieubewakingsnetwerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Administratieve of organisatorische ordening van EnvironmentalMonitoringFacilities die op eendere wijze worden beheerd voor een specifiek doeleinde en daarbij op een specifiek gebied zijn gericht. Elk netwerk functioneert volgens gemeenschappelijke regels die de coherentie van de observaties dienen te waarborgen, met name met het oog op de werking van EnvironmentalMonitoringFacilities, de vaststelling van voorgeschreven parameters, meetmethoden en het meetkader.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/EnvironmentalMonitoringProgramme">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental Monitoring Programme</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Framework based on policy relevant documents defining the target of a collection of observations and/or the deployment of AbstractMonitoringFeatures on the field. Usually an Environmental Monitoring Programme has a long term perspective over at least a few years.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Umweltüberwachungsprogramm</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein auf einer politischen Zielsetzung mit Beauftragung der Verwaltung oder auf legislativen Festlegungen gründendes Programm, das das Ziel einer Erhebung von Beobachtungsdaten und/oder den Einsatz von AbstractMonitoringFeatures vor Ort definiert. Ein Umweltüberwachungsprogramm ist in der Regel langfristig (mindestens über mehrere Jahre) angelegt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Programme de suivi environnemental</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Cadre d'action défini en cohérence avec les politiques publiques précisant l'objectif d'une acquisition d'observations et/ou du déploiement d'«AbstractMonitoringFeatures» sur le terrain. Un programme de suivi environnemental s'inscrit généralement dans une perspective à long terme s'étendant au moins sur quelques années.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Milieubewakingsprogramma</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het op beleidsrelevante documenten gebaseerde kader dat het doel van een reeks observaties en/of de aanwijzing van te observeren AbstractMonitoringFeatures in het veld vastlegt. In de regel bestrijkt een milieubewakingsprogramma een langere periode van ten minste enkele jaren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ObservingCapability">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Observing Capability</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Explicit capability of an AbstractMonitoringObject.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Beobachtungskapazität</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Angegebene Kapazität eines AbstractMonitoringObject.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Capacité d’observation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Capacité explicite d’un «AbstractMonitoringObject».</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Observatievermogen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Explicit capability of an AbstractMonitoringObject.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/OperationalActivityPeriod">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">operational activity period</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Corresponds to a period during which the EnvironmentalMonitoringFacility has been up and running.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ActivityComplex">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Activity Complex</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A single unit, both technically and economically, under the management control of a legal entity (operator), covering activities as those listed in the Eurostat NACE classification established by Regulation (EC) No 1893/2006 of the European Parliament and of the Council . Activity Complex must represent the whole area, at the same or different geographical location, managed by the same operator including all infrastructure, equipment and materials.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wirtschaftskomplex</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine technisch und wirtschaftlich abgegrenzte Einheit, die der Kontrolle einer juristischen Person (Betreiber) unterliegt und in der Tätigkeiten ausgeführt werden, wie sie in der durch die Verordnung (EG) Nr. 1893/2006 des Europäischen Parlaments und des Rates aufgestellten NACE-Systematik von Eurostat aufgeführt sind. Ein Wirtschaftskomplex muss das gesamte von einem Betreiber an derselben oder an unterschiedlichen geografischen Positionen kontrollierte Gebiet einschließlich der gesamten Infrastruktur, Ausrüstungen und Materialien darstellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Complexe d’activité</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Unité particulière, sur les plans tant technique qu'économique, dont la gestion est contrôlée par une entité juridique (exploitant), couvrant des activités telles que celles énumérées dans la classification NACE d’Eurostat établie par le règlement (CE) n° 1893/2006 du Parlement européen et du Conseil . Le complexe d’activité doit représenter toute la zone gérée par le même exploitant, dans le même lieu géographique ou dans un lieu différent, y compris l’ensemble des infrastructures, des équipements et des matériaux.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Activiteitencomplex</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een enkele eenheid, zowel technisch als economisch, onder het beheer van een wettelijke entiteit (exploitant), die activiteiten verricht als vermeld in de Eurostat NACE-classificatie die is vastgesteld in Verordening (EG) nr. 1893/2006 van het Europese Parlement en de Raad . Onder Activiteitencomplex valt het gehele gebied dat door dezelfde exploitant op dezelfde locatie of op verschillende geografische locaties wordt beheerd, inclusief alle infrastructuur, apparatuur en materialen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SpatialDataSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">SpatialDataSet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Identifiable collection of spatial data.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Coverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Spatial object that acts as a function to return values from its range for any direct position within its spatial, temporal or spatiotemporal domain.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Geo-Objekt, das für jede direkte Position innerhalb seines räumlichen, zeitlichen oder räumlich-zeitlichen Definitionsbereichs Werte aus seinem Wertebereich abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Entité géographique agissant comme une fonction retournant des valeurs de son domaine de définition pour toute position directe dans son domaine spatial, temporel ou spatiotemporel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Ruimtelijk object in de vorm van een functie die waarden binnen haar bereik oplevert voor elke rechtstreekse positie binnen haar ruimtelijke, temporele of spatiotemporele domein</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/CoverageByDomainAndRange">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coverage (Domain And Range Representation)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Coverage which provides the domain and range as separate properties.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Coverage (Darstellung des Definitions- und Wertebereichs)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Coverage, das den Definitionsbereich und den Wertebereich als separate Eigenschaften angibt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture (Représentation du domaine et du domaine de définition)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Couverture qui fournit le domaine et le domaine de définition en tant que propriétés distinctes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Coverage (Weergave domein en bereik)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Coverage welke voorziet in het domein en bereik als afzonderlijke eigenschappen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RectifiedGridCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Rectified Grid Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Coverage whose domain consists of a rectified grid.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Coverage eines rektifizierten Gitters</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Coverage, dessen Definitionsbereich aus einem rektifizierten Gitter besteht.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture en grille rectifiée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Couverture dont le domaine se compose d’une grille rectifiée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Gelijkmatig Raster Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Coverage waarvan het domein bestaat uit een gelijkmatig raster.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ReferenceableGridCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Referenceable Grid Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Coverage whose domain consists of a referenceable grid.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Coverage eines referenzierbaren Gitters</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Coverage, dessen Definitionsbereich aus einem referenzierbaren Gitter besteht.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture en grille référençable</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Couverture dont le domaine se compose d’une grille référençable.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Referentieel Raster Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Coverage waarvan het domein bestaat uit een referentieel raster.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/CrossReference">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cross Reference</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Represents a reference between two elements in the same network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Querverweis</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Bezeichnet einen Querverweis zwischen zwei Elementen desselben Netzes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Référence croisée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Représente une référence entre deux éléments d'un même réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kruisverwijzing</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Staat voor een verwijzing tussen twee elementen in hetzelfde netwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeneralisedLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Generalised Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Abstract base type representing a linear network element that may be used as a target in linear referencing.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Generalisiertes Segment</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abstrakter Basistyp, der ein lineares Netzelement darstellt, das bei der linearen Referenzierung als Ziel verwendet werden kann.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon générique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de base abstrait représentant un élément de réseau linéaire pouvant être utilisé comme cible dans le référencement linéaire.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Veralgemeende link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Abstract basistype dat een lineair netwerkelement vertegenwoordigt dat kan worden gebruikt als een doel in een lineaire verwijzing.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GradeSeparatedCrossing">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Grade Separated Crossing</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Indicator which of two or more intersecting elements is/are below and which is/are above, to be used if elevation coordinates are not present or cannot be trusted.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Sich kreuzende Elemente auf unterschiedlichen Kartenebenen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Typ ist ein Indikator dafür, welche(s) der zwei oder mehr Elemente, die sich kreuzen, im Verhältnis zu dem/den anderen höher bzw. tiefer liegt. Er kann verwendet werden, wenn keine Höhenkoordinaten vorliegen, oder wenn die vorliegenden Höhenkoordinaten nicht vertrauenswürdig sind.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Franchissement à niveaux séparés</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Indique lequel ou lesquels, parmi deux ou plusieurs éléments qui se croisent, se trouve(nt) au dessous ou au dessus. Est utilisé si les coordonnées d'altitude ne sont pas présentes ou ne sont pas fiables.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Ongelijkvloerse kruising</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Indicator die aangeeft welk(e) element(en) van twee of meer kruisende elementen zich onderaan bevindt (bevinden) en welk(e) bovenaan; te gebruiken wanneer er geen hoogtecoördinaten gegeven zijn of wanneer deze niet vertrouwd kunnen worden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Link">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Curvilinear network element that connects two positions and represents a homogeneous path in the network. The connected positions may be represented as nodes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Segment</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Linienförmiges Netzelement, das zwei Positionen verbindet und im Netz einen homogenen Pfad beschreibt. Die verbundenen Positionen können als Knotenpunkt dargestellt werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Élément de réseau curvilinéaire reliant deux positions et représentant un trajet homogène dans le réseau. Les positions reliées peuvent être représentées comme des nœuds.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Kromlijnig netwerkelement dat twee posities met elkaar verbindt en een homogeen pad in het netwerk vertegenwoordigt. De verbonden posities kunnen voorgesteld zijn als knooppunten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/LinkSequence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Link Sequence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A network element which represents a continuous path in the network without any branches. The element has a defined beginning and end and every position on the link sequence is identifiable with one single parameter such as length.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Segmentfolge</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Netzelement, das im Netz einen durchgehenden Pfad ohne Abzweigungen beschreibt. Anfang und Ende dieses Elements sind klar definiert, und jede Position in der Segmentfolge kann mit nur einem einzigen Parameter, etwa der Länge, bestimmt werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Séquence de tronçons</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Élément de réseau représentant un trajet continu dans le réseau, sans qu'il n'y ait de ramification. Cet élément a un début et une fin déterminés, et chaque position sur la séquence de tronçons peut être identifiée au moyen d'un seul paramètre, par exemple la longueur.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Linksequentie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een netwerkelement dat staat voor een ononderbroken pad in het netwerk zonder enige vertakkingen. Het element heeft een gedefinieerd begin en einde, en elke positie op de linksequentie kan worden geïdentificeerd met één enkele parameter, bijvoorbeeld lengte.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/LinkSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Link Set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of link sequences and/or individual links that has a specific function or significance in a network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Linkset</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Sammlung von Segmentfolgen und/oder einzelnen Segmenten, die eine besondere Funktion oder Bedeutung in einem Netz hat.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Série de tronçons</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection de séquences de tronçons et/ou de tronçons individuels ayant une fonction ou une signification spécifique dans un réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verzameling van links</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling van linksequenties en/of individuele links die een specifieke functie of betekenis heeft in een netwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Network">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Network</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A network is a collection of network elements.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Netz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Netz ist eine Gruppe von Netzelementen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Réseau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un réseau est une collection d'éléments de réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Netwerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een netwerk is een verzameling van netwerkelementen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/NetworkArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Network Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A 2-dimensional element in a network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Netzbereich</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein zweidimensionales Element in einem Netz.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de réseau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Élément bidimensionnel dans un réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Netwerkgebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een tweedimensionaal element in een netwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/NetworkConnection">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Network Connection</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Represents a logical connection between two or more network elements in different networks.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Netzübergang</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beschreibt eine logische Verbindung zwischen zwei oder mehr Netzelementen in verschiedenen Netzen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Connexion de réseaux</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Représente une connexion logique entre deux ou plusieurs éléments de réseau dans des réseaux différents.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Netwerkverbinding</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Staat voor een logische verbinding tussen twee of meer netwerkelementen in verschillende netwerken.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/NetworkElement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Network Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Abstract base type representing an element in a network. Every element in a network provides some function that is of interest in the network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Netzelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abstrakter Basistyp, der ein Element in einem Netz verkörpert. Jedes Element eines Netzes hat eine Funktion, die für das Netz von Interesse ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Élément de réseau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de base abstrait représentant un élément d'un réseau. Chaque élément d'un réseau assume une fonction présentant un intérêt pour le réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Netwerkelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Abstract basistype dat een element in een netwerk vertegenwoordigt. Elk element in een netwerk levert een bepaalde functie die van belang is in een netwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/NetworkProperty">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Network Property</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Abstract base type representing phenomena located at or along a network element. This base type provides general properties to associate the network-related phenomena (network properties) with the network elements.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Netzeigenschaft</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abstrakter Basistyp, der Phänomene darstellt, die sich auf oder an einem Netzelement befinden. Dieser Basistyp vermittelt allgemeine Eigenschaften zur Verknüpfung der netzbezogenen Phänomene (Netzeigenschaften) mit den Netzelementen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Propriété du réseau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de base abstrait représentant les phénomènes situés au niveau d'un élément de réseau ou le long d'un tel élément. Ce type de base fournit des propriétés générales permettant d'associer les phénomènes liés au réseau (propriétés du réseau) avec les éléments du réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Netwerkeigenschap</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Abstract basistype dat fenomenen vertegenwoordigt die zich lokaliseren op of langs een netwerkelement. Dit basistype levert algemene eigenschappen die de netwerkgerelateerde fenomenen (netwerkeigenschappen) associëren met de netwerkelementen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Node">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Represents a significant position in the network that always occurs at the beginning or the end of a link.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Knotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beschreibt eine wesentliche Position im Netz, die stets am Anfang oder am Ende eines Segments steht.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Représente une position significative dans le réseau qui se trouve toujours au début ou à la fin d'un tronçon.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Knooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Vertegenwoordigt een significante positie in het netwerk die zich altijd voordoet aan het begin of het einde van een link.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ObservationSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Observation Set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Links a set of Observations.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Beobachtungsreihe</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Verknüpft eine Reihe von Beobachtungen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble d’observations</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Relie un ensemble d’observations.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verzameling observaties</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Koppelt een verzameling Observaties.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ObservableProperties">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Observable Properties</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Application Schema for Observable Properties</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Process">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Process</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Description of an observation process.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Prozess</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beschreibung eines Beobachtungsprozesses.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Processus</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Description d’un processus d’observation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Proces</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Beschrijving van een observatieproces.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GridObservation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Grid Observation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Observation representing a gridded field at a single time instant.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gitterbeobachtung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beobachtung, die ein gerastertes Feld zu einem bestimmten Zeitpunkt abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Observation par grille</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Observation représentant un champ quadrillé à un instant unique dans le temps.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Rasterwaarneming</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Waarneming die een rasterveld op één bepaald tijdstip vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GridSeriesObservation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Grid Series Observation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Observation representing an evolving gridded field at a succession of time instants.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gitterreihenbeobachtung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beobachtung, die die Entwicklung eines Gitterfeldes an aufeinanderfolgenden Zeitpunkten abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Observation par séries de grilles</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Observation représentant un champ quadrillé évoluant à différents moments dans le temps.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Rasterreekswaarneming</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Waarneming die een zich ontwikkelend rasterveld op achtereenvolgende tijdstippen vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MultiPointObservation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Multi Point Observation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Observation that represents a set of measurements all made at exactly the same time but at different locations.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Mehrpunktebeobachtung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beobachtung, die eine Reihe von zur selben Zeit an unterschiedlichen Orten vorgenommenen Messungen abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Observations ponctuelles multiples</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Observation qui représente une série de mesures toutes réalisées exactement au même moment, mais dans des lieux différents.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Meervoudige puntwaarneming</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Waarneming die een verzameling metingen vertegenwoordigt die op exact hetzelfde tijdstip maar op verschillende locaties zijn verricht.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/PointObservation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Point Observation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Observation that represents a measurement of a property at a single point in time and space.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Punktbeobachtung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beobachtung, die eine Messung einer Eigenschaft an einem einzigen Punkt in Zeit und Raum abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Observation ponctuelle</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Observation qui représente une mesure d’une propriété à un point unique dans le temps et dans l’espace.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Puntwaarneming</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Waarneming die een meting van een eigenschap op een enkel punt in tijd en ruimte vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/PointObservationCollection">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Point Observation Collection</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of Point Observations.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Punktbeobachtungssammlung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Sammlung von Punktbeobachtungen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Collection d’observations ponctuelles</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection d’observations ponctuelles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verzameling puntwaarnemingen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling puntwaarnemingen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/PointTimeSeriesObservation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Point Time Series Observation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Observation that represents a time-series of point measurements of a property at a fixed location in space.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Punktzeitreihenbeobachtung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beobachtung, die eine Zeitreihe von Punktmessungen einer Eigenschaft an einem festen räumlichen Ort abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Observation de série temporelle en un point</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Observation qui représente une série temporelle de mesures d’une propriété en un lieu fixe dans l'espace.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Punt Tijdreeks Waarneming</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Waarneming die een tijdreeks van puntmetingen van een eigenschap op een vaste locatie in de ruimte vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProfileObservation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Profile Observation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Observation representing the measurement of a property along a vertical profile in space at a single time instant.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Profilbeobachtung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beobachtung, die die Messung einer Eigenschaft entlang eines vertikalen räumlichen Profils zu einem einzigen Zeitpunkt abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Observation selon un profil</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Observation qui représente la mesure d’une propriété suivant un profil vertical dans l’espace à un instant unique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Profielwaarneming</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Waarneming die de meting van een eigenschap langs een verticaal profiel in de ruimte op een enkel tijdstip vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TrajectoryObservation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Trajectory Observation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Observation representing the measurement of a property along a meandering curve in time and space.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bahnbeobachtung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beobachtung, die die Messung einer Eigenschaft entlang einer gekrümmten Kurve in Zeit und Raum abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Observation selon une trajectoire</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Observation qui représente la mesure d’une propriété le long d’une trajectoire sinueuse dans le temps et dans l’espace.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Traject Waarneming</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Waarneming die de meting van een eigenschap langs een meanderende kromme in tijd en ruimte vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/NamedPlace">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Named Place</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Any real world entity referred to by one or several proper nouns.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Benannter Ort</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein beliebiges reales Objekt, das mit einem oder mehreren Eigennamen bezeichnet wird.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Lieu nommé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Toute entité du monde réel à laquelle il est fait référence au moyen d'un ou plusieurs noms propres.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Genoemde plaats</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Elke echtewereldentiteit waarnaar verwezen wordt door één of meer eigennamen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AnthropogenicGeomorphologicFeature">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Anthropogenic Geomorphologic Feature</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A geomorphologic feature (i.e., landform) which has been created by human activity.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Anthropogenes geomorphologisches Merkmal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein durch menschliche Tätigkeit entstandenes geomorphologisches Merkmal (d. h. eine Geländeform).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Entité géomorphologique anthropique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Entité géomorphologique (autrement dit relief) résultant de l’activité humaine.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Antropogeen geomorfologisch kenmerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een geomorfologisch kenmerk (dat wil zeggen landvorm) dat is gevormd door menselijke activiteit.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Borehole">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Borehole</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A borehole is the generalized term for any narrow shaft drilled in the ground.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bohrloch</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Bohrloch ist die verallgemeinerte Bezeichnung für jede in den Boden abgeteuften Schacht/Bohrung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Forage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">«Forage» est le terme générique utilisé pour désigner un puits étroit foré dans le sol.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Boorgat</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een boorgat is de algemene term voor elke in de grond geboorde nauwe schacht.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Fold">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fold</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">One or more systematically curved layers, surfaces, or lines in a rock body.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Falte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine oder mehrere systematisch gekrümmte Schichten, Flächen oder Linien in einem Gesteinskörper.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Pli</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une ou plusieurs couches, surfaces ou lignes, systématiquement incurvées, dans une formation rocheuse.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Plooi</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een of meerdere systematisch gekromde lagen, oppervlakken of lijnen in een rotsformatie.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeologicCollection">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geologic Collection</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of geological or geophysical objects.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geologische Sammlung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Gruppe geologischer oder geophysikalischer Objekte.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Collection géologique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection d’objets géologiques ou géophysiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geologische verzameling</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling van geologische of geofysische objecten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeologicEvent">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geologic Event</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An identifiable event during which one or more geological processes act to modify geological entities.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geologisches Ereignis</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein identifizierbares Ereignis, in dessen Verlauf ein oder mehrere geologische Prozesse, in einem spezifischen (geologischen) Umfeld, geologische Einheiten verändern.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Événement géologique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Événement identifiable durant lequel l’action d’un ou plusieurs processus géologiques modifie des entités géologiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geologische gebeurtenis</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een te identificeren gebeurtenis gedurende welke een of meerdere geologische processen optreden om geologische entiteiten te modificeren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeologicFeature">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geologic Feature</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A conceptual geological feature that is hypothesized to exist coherently in the world.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geologisches Merkmal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Konzeptionelles geologisches Merkmal, von dem angenommen wird, dass es kohärent existiert.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Entité géologique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Entité géologique conceptuelle dont on présume qu'elle existe de manière cohérente dans le monde réel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geologisch kenmerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een conceptueel geologisch kenmerk dat wordt verondersteld coherent in de wereld te bestaan.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeologicStructure">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geologic Structure</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A configuration of matter in the Earth based on describable inhomogeneity, pattern or fracture in an earth material.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geologische Struktur</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine durch beschreibbare Inhomogenitäten, Muster oder Brüche bedingte Anordnung der Materie in der Erde.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Structure géologique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Configuration de matière dans la Terre, sur la base d'une inhomogénéité, d’un schéma ou d’une fracture descriptibles dans un matériau terrestre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geologische structuur</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een configuratie van materiaal in de aarde op basis van beschrijfbare inhomogeniteit, een patroon of breuk in een aardmateriaal.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeologicUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geologic Unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A volume of rock with distinct characteristics.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geologische Einheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Gesteinskörper mit spezifischen Eigenschaften.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité géologique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Volume de roche présentant des caractéristiques distinctives.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geologische eenheid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een rotsvolume met duidelijke kenmerken.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeomorphologicFeature">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geomorphologic Feature</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An abstract spatial object type describing the shape and nature of the Earth's land surface (i.e. a landform).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geomorphologisches Merkmal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine abstrakte Objektart mit Raumbezug zur Beschreibung der Form und Art der Erdoberfläche (d. h. einer Geländeform).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Entité géomorphologique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type d’objet géographique abstrait décrivant la forme et la nature de la surface terrestre (autrement dit un relief).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geomorfologisch kenmerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een abstract ruimtelijk objecttype dat de vorm en aard van het landoppervlak van de aarde beschrijft (dat wil zeggen een landvorm).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MappedFeature">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mapped Feature</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A spatial representation of a GeologicFeature.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kartiertes Merkmal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine räumliche Darstellung eines GeologicFeature.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Entité cartographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Représentation géographique d’une GeologicFeature.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kaartkenmerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruimtelijke weergaven van een GeologicFeature.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MappedInterval">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mapped Interval</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A special kind of a mapped feature whose shape is a 1-D interval and which uses the spatial reference system of the containing borehole.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kartierter Abschnitt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Spezielle Art des MappedFeature (oder auch „kartiertes Merkmal“) in einer eindimensionalen Form der Teufenangabe, Tiefenabstand, die das Georeferenzsystem des zugehörigen Bohrlochs verwendet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Intervalle cartographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type particulier d'entité cartographique dont la forme est un intervalle unidimensionnel et qui utilise le système de référence spatial (SRS) du forage dans lequel elle se trouve.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kaartinterval</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een bijzonder soort kaartkenmerk waarvan de vorm een 1-D interval is en dat gebruik maakt van het ruimtelijk referentiesysteem van het omhullende boorgat.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/NaturalGeomorphologicFeature">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Natural Geomorphologic Feature</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A geomorphologic feature (i.e. landform) that has been created by natural Earth processes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Natürliches geomorphologisches Merkmal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein durch geologische Vorgänge entstandenes geomorphologisches Merkmal (d. h. eine Geländeform).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Entité géomorphologique naturelle</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Entité géomorphologique (autrement dit un relief) résultant des processus naturels de la Terre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Natuurlijk geomorfologisch kenmerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een geomorfologisch kenmerk (dat wil zeggen landvorm) dat is gevormd door natuurlijke aardprocessen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ShearDisplacementStructure">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Shear Displacement Structure</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Brittle to ductile style structures along which displacement has occurred.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verwerfung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Spröde bis zähe Strukturen, an denen eine Verschiebung stattgefunden hat.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Structure de déplacement cisaillante</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Structures de type fragile à ductile le long desquelles un déplacement s’est produit.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Afschuivingsstructuur</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Structuren van breekbare of vervormbare aard waarlangs zich een verschuiving heeft voorgedaan.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Campaign">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Campaign</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Geophysical activity extending over a limited time range and limited area for producing similar geophysical measurements, processing results or models.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kampagne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Geophysikalische Maßnahme über einen begrenzten Zeitraum und in einem begrenzten Gebiet zur Durchführung vergleichbarer geophysikalischer Messungen, Erzielung vergleichbarer Verarbeitungsergebnisse oder Erstellung vergleichbarer Modelle.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Campagne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Activité géophysique s’étendant sur une période de temps et sur une zone limitées, et visant à produire des mesures géophysiques similaires, ainsi qu'à traiter des résultats ou des modèles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Campagne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Geofysische activiteit die zich over een beperkte tijd en een beperkt gebied uitstrekt voor het produceren van vergelijkbare metingen, verwerkingsresultaten of modellen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeophMeasurement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geophysical Measurement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A generic spatial object type for geophysical measurements.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geophysikalische Messung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Generische Objektart für geophysikalische Messungen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Mesure géophysique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type d'objet géographique générique pour les mesures géophysiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geofysische meting</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een algemeen ruimtelijk objecttype voor geofysische metingen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeophObject">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geophysical Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A generic class for geophysical objects.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geophysikalisches Objekt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Generische Klasse für geophysikalische Objekte.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet géophysique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Classe générique pour les objets géophysiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geofysisch object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een algemene klasse voor geofysische objecten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeophObjectSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geophysical Object Set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A generic class for collections of geophysical objects.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geophysikalische Objektmenge</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Generische Klasse für geophysikalische Objektmengen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble d'objets géophysiques</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Classe générique pour les collections d'objets géophysiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verzameling geofysische objecten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een algemene klasse voor verzamelingen van geofysische objecten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeophProfile">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geophysical Profile</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A geophysical measurement spatially referenced to a curve.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geophysikalisches Profil</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein räumlich auf eine Kurve referenzierte geophysikalische Messung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Profil géophysique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Mesure géophysique référencée géographiquement à une courbe.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geofysisch profiel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een geofysische meting die ruimtelijk wordt gerefereerd aan een curve.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeophStation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geophysical Station</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Geophysical measurement spatially referenced to a single point location.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geophysikalische Station</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Räumlich auf eine Einzelpunktposition referenzierte geophysikalische Messung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Station géophysique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Mesure géophysique référencée géographiquement à un point unique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geofysisch station</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Geofysische meting die ruimtelijk wordt gerefereerd aan een enkele-puntlokatie.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeophSwath">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geophysical Swath</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A geophysical measurement spatially referenced to a surface.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geophysikalischer Messstreifen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein räumlich auf eine Oberfläche referenzierte geophysikalische Messung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Faisceau géophysique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Mesure géophysique référencée géographiquement à une surface.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geofysische swath</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een geofysische meting die ruimtelijk wordt gerefereerd aan een oppervlak.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ActiveWell">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Active Well</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A well influencing the groundwater resources of the aquifer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Aktiver Brunnen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Brunnen, der sich auf die Grundwasserressourcen des Grundwasserleiters auswirkt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Puits de pompage en activité</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Puits de pompage influant sur les ressources en eaux souterraines de l'aquifère.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Actieve put</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een put die de toevoer van grondwater aan de aquifer beïnvloedt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Aquiclude">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aquiclude</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An impermeable body of rock or stratum of sediment that acts as a barrier to the flow of groundwater.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Grundwasserstauer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein undurchlässiger Gesteinskörper oder eine undurchlässige Sedimentschicht, der/die ein Hindernis für die Grundwasserströmung darstellt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aquiclude</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Formation rocheuse ou strate sédimentaire imperméable qui agit comme une barrière à l’écoulement des eaux souterraines.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Aquiclude</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ondoorlaatbaar lichaam van een gesteente of een laag sediment dat werkt als een barrière voor de stroming van het grondwater.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Aquifer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aquifer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A wet underground layer of water-bearing permeable rock or unconsolidated materials (gravel, sand, silt, or clay) from which groundwater can be usefully extracted using a water well.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Grundwasserleiter</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine feuchte Untergrundschicht aus wasserführendem durchlässigem Gestein oder unverfestigten Materialien (Kies, Sand, Schluff oder Ton), aus der sich Grundwasser mithilfe eines Brunnens entnehmen lässt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aquifère</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Couche humide souterraine constituée de roches perméables contenant de l’eau ou de matériaux non consolidés (gravier, sable, silt ou argile) d'où l’eau souterraine peut facilement être extraite au moyen d'un puits de pompage.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Aquifer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een natte ondergrondse laag van waterhoudend doorlaatbaar gesteente of ongeconsolideerde materialen (gravel, zand, slib of klei) waaruit het grondwater nuttig kan worden geëxtraheerd met gebruik van een waterput.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AquiferSystem">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aquifer System</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of aquifers and aquitards, which together constitute the environment of groundwater - "communicating vessels", that are filled or can be filled with water.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Grundwasserleitersystem</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gesamtheit der Grundwasserleiter und -geringleiter, die einen gemeinsamen Grundwasserkörper enthalten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Système d'aquifères</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection d’aquifères et d’aquitards qui, ensemble, constituent l’environnement des eaux souterraines («vases communicants»), et qui sont remplis d’eau ou peuvent l'être.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Aquifer System</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling aquifers en aquitards, welke samen de omgeving van het grondwater opmaken - "communicerende vaten", die zijn gevuld of kunnen worden gevuld met water.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Aquitard">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aquitard</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A saturated, but poorly permeable bed that impedes groundwater movement.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Grundwassergeringleiter</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Hydrogeologische Einheit, die Grundwasser nur in sehr geringem Umfang weiterleiten kann.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aquitard</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Lit saturé, mais faiblement perméable, qui fait obstacle aux mouvements d’eaux souterraines.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Aquitard</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzadigd, maar slecht doorlaatbaar bed dat de beweging van grondwater hindert.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GroundWaterBody">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Groundwater Body</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A distinct volume of groundwater within an aquifer or system of aquifers, which is hydraulically isolated from nearby groundwater bodies.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Grundwasserkörper</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein abgegrenztes Grundwasservolumen innerhalb eines Grundwasserleiters oder Grundwasserleitersystems, das von in der Nähe befindlichen anderen Grundwasserkörpern hydraulisch getrennt ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Masse d'eau souterraine</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Volume distinct d’eau souterraine au sein d’un aquifère ou d’un système d’aquifères qui est hydrauliquement isolé des masses d'eau souterraines situées à proximité.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Grondwaterlichaam</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een afzonderlijk volume grondwater in een aquifer of systeem van aquifers, dat hydraulisch is geïsoleerd van nabij gelegen grondwaterlichamen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HydrogeologicalObject">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hydrogeological Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An abstract class for man-made facilities or natural features that have an interaction with the hydrogeological system.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Hydrogeologisches Objekt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine abstrakte Klasse für künstliche oder natürliche Grundwasseraufschlüsse, die mit dem hydrogeologischen System in Wechselwirkung stehen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet hydrogéologique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Classe abstraite pour les installations artificielles ou les entités naturelles qui ont une interaction avec le système hydrogéologique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Hydrogeologisch object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een abstracte klasse voor door mensen gemaakte faciliteiten of natuurlijke kenmerken die een interactie hebben met het hydrogeologische systeem.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HydrogeologicalObjectManMade">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Man-made Hydrogeological Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A man-made hydrogeological object.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Künstliches hydrogeologisches Objekt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein künstliches hydrogeologisches Objekt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet hydrogéologique artificiel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet hydrogéologique artificiel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Door mensen gemaakt hydrogeologisch object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een door mensen gemaakt hydrogeologisch object.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HydrogeologicalObjectNatural">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Natural Hydrogeological Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Hydrogeological object which was created by natural processes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Natürliches hydrogeologisches Objekt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein durch natürliche Vorgänge entstandenes hydrogeologisches Objekt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet hydrogéologique naturel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet hydrogéologique créé par des processus naturels.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Natuurlijk hydrogeologisch object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Hydrogeologisch object dat door natuurlijke processen is gecreëerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HydrogeologicalUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hydrogeological Unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A part of the lithosphere with distinctive parameters for water storage and conduction.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Hydrogeologische Einheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Teil der Lithosphäre mit charakteristischen Kennwerten für die Wasserspeicher- und leitfähigkeit.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité hydrogéologique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Partie de la lithosphère présentant des paramètres distinctifs concernant le stockage et la conduction de l’eau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Hydrogeologische eenheid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een deel van de lithosfeer met afzonderlijke parameters voor de opslag en geleiding van water.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Habitat">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Habitat</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Geographical areas characterised by specific ecological conditions, processes, structure, and functions that physically support the organisms that live there.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Lebensraum</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Geografische Gebiete mit spezifischen ökologischen Bedingungen, Prozessen, Strukturen und Funktionen als physische Grundlage für dort lebende Organismen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Habitat</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone géographique caractérisée par des conditions écologiques, des processus, une structure et des fonctions spécifiques, qui assure physiquement la survie des organismes qu'elle abrite.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Habitat</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Geografische gebieden gekenmerkt door specifieke ecologische omstandigheden, Processen, structuur en functies die de organismes die daar leven fysiek ondersteunen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HabitatDistributionDataSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">habitat distribution data set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">This data set is a collection of individual spatial objects (units) in a distribution of habitats.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HabitatDistributionUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">habitat distribution unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Represents individual features (units) in a distribution of habitats.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SourceInformation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">source information</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Contains metadata about specific instances of habitat distribution.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Biomarker">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Biomarker</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A biomarker (of exposure) is the concentration of a chemical, its metabolite or the product of an interaction between a chemical and some target molecule or cell that is measured in a compartment in an organism.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Biomarker</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Biomarker ist die in einem bestimmten Bereich des Organismus gemessene Konzentration eines chemischen Stoffs, seiner Metaboliten (Stoffwechselprodukte) oder des Produktes einer Wechselwirkung zwischen einem chemischen Stoff und bestimmten Zielmolekülen oder Zellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Biomarqueur</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un biomarqueur (d'exposition) est la concentration d'un produit chimique, de son métabolite ou du produit d'une interaction entre un produit chimique et une molécule ou cellule cible qui est mesurée dans un compartiment de l'organisme.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Biomarker</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een biomarker (van een blootstelling) is de concentratie van een chemische stof, een metaboliet ervan of het product van een reactie tussen een chemische stof en een bepaald doelmolecuul of een cel, die wordt gemeten in een deel van een organisme.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Disease">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Disease</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Statistical information related to pathologies linked directly or indirectly to the quality of environment.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Krankheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Statistische Informationen zu Erkrankungen, die direkt oder indirekt in Zusammenhang mit der Qualität der Umwelt stehen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Maladie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Informations statistiques relatives à des pathologies liées directement ou indirectement à la qualité de l'environnement.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Ziekte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Statistische informatie over aandoeningen die direct of indirect verband houden met de kwaliteit van het milieu.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/EnvHealthDeterminantMeasure">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental Health Determinant Measure</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A raw measurement performed at some place that is of interest for human health determinant analysis.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Messwerte für umweltbedingte Gesundheitsfaktoren</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Rohmessung, die an einem Ort durchgeführt wurde, der für die Analyse von umweltbedingten Gesundheitsfaktoren von Interesse ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Mesure d'un déterminant de santé environnementale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Mesure brute réalisée dans un lieu présentant un intérêt pour l'analyse du déterminant de santé humaine.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Grootheid milieugezondheidsdeterminant</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruwe meting uitgevoerd op een bepaalde plaats die van belang is voor de analyse van determinanten van de menselijke gezondheid.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/EnvHealthDeterminantStatisticalData">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental Health Determinant Statistical Data</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A statistical data of interest for human health determinant analysis, resulting from the aggregation of raw measurements located within a statistical unit.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Statistische Daten für umweltbedingte Gesundheitsfaktoren</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine statistische Angabe, die für die Analyse von umweltbedingten Gesundheitsfaktoren von Interesse ist und sich aus der Aggregation von rohen Messwerten innerhalb einer statistischen Einheit ergibt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Données statistiques d'un déterminant de santé environnementale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Données statistiques présentant un intérêt pour l'analyse d'un déterminant de santé humaine, résultant de l'agrégation de mesures brutes à l'échelle d'une unité statistique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Statistische gegevens milieugezondheidsdeterminant</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Statistische gegevens die van belang zijn voor de analyse van determinanten van de menselijke gezondheid.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GeneralHealthStatistics">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">General Health Statistic</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Numbers about some aspects of health related to a population or an area. For the purpose of this data model, 'general health' data include issues such as self-perceived health, demographic distribution of various health problems, smokers, etc., expressed as raw numbers, rates, percentage, stratified by gender, age, and/or socio-economic, cultural, ethnic or other factors.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Allgemeine Gesundheitsdaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Zahlen zu bestimmten gesundheitlichen Aspekten einer Grundgesamtheit oder eines Gebietes. Allgemeine Gesundheitsdaten im Sinne dieses Datenmodells umfassen in absoluten Zahlen, Quoten oder Anteilen ausgedrückte und nach Geschlecht, Alter und/oder sozioökonomischen, kulturellen, ethnischen oder anderen Faktoren geschichtete Aspekte wie die eigene Gesundheitswahrnehmung, die demografische Verteilung verschiedener Gesundheitsprobleme, Raucher usw.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Statistiques de santé générale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Chiffres concernant certains aspects de la santé liés à une population ou à une zone. Aux fins de ce modèle de données, les données concernant la santé générale incluent des éléments tels que l'état de santé ressenti, la répartition démographique de divers problèmes de santé, les fumeurs, etc., exprimés en chiffres, taux et pourcentages bruts, stratifiés par sexe, âge, et/ou facteurs socioéconomiques, culturels, ethniques ou autres.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Algemene gezondheidsstatistiek</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Cijfers met betrekking tot bepaalde gezondheidsaspecten voor de populatie van een bepaald gebied. In het kader van dit gegevensmodel vallen onder de “algemene gezondheidsgegevens” ook zaken als de subjectief ervaren gezondheid, de demografische distributie van verschillende gezondheidsproblemen, rokers, enz., in de vorm van absolute cijfers, verhoudingsgetallen en percentages, uitgesplitst naar geslacht, leeftijd en/of sociaaleconomische, culturele, etnische of andere factoren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HealthServicesStatistic">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Health Services Statistic</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Health Care/Services statistical data on NUTS 1 and 2 level and municipality.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Statistische Daten über Gesundheitsdienste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Statistische Daten über die Gesundheitsversorgung bzw. Gesundheitsleistungen auf Ebene von NUTS 1 und 2 und kommunaler Ebene.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Statistiques des services de santé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Données statistiques relatives aux soins de santé/services de santé concernant les niveaux NUTS 1 et NUTS 2 et le niveau communal.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Statistiek gezondheidsdiensten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Statistische gegevens inzake gezondheidszorg-/diensten op NUTS 1- en NUTS 2-niveau en gemeente.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HealthStatisticalData">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Health Statistical Data</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Human health related data, from recorded diseases and related health problems (according to internationally accepted code lists, such as ICD-10), expressed as morbidity and mortality, to data on general health status (BMI, self perceived health, etc.), data on health care services (health care expenditure, day cases, etc.), and data on biomarkers; these are statistical indices aggregated at different statistical units, collected/reported in different population groups. Inclusion of human biomonitoring data provides an opportunity to explore potential direct or indirect links between human health and the environment.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Statistische Gesundheitsdaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gesundheitsbezogene Daten, von gemeldeten Krankheiten und verwandter Gesundheitsprobleme (nach international anerkannten Codelisten wie der ICD-10), ausgedrückt als Morbidität und Mortalität, über Daten zum allgemeinen Gesundheitszustand (BMI, eigene Gesundheitswahrnehmung usw.) bis hin zu Daten zur Gesundheitsversorgung (Gesundheitsausgaben, ambulante Behandlungen usw.) und Daten zu Biomarkern. Dies sind für unterschiedliche statistische Einheiten aggregierte statistische Indizes, die sich auf für verschiedene Bevölkerungsgruppen erfasste und gemeldete Daten stützen. Die Einbeziehung von menschlichen Biomonitoringdaten bietet die Möglichkeit, potenzielle direkte oder indirekte Zusammenhänge zwischen der menschlichen Gesundheit und der Umwelt zu untersuchen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Données statistiques en matière de santé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Données relatives à la santé des personnes, allant des maladies et problèmes de santé connexes enregistrés (selon les listes de codes internationalement reconnues, telles que CIM 10), exprimées en tant que morbidité et mortalité, aux données sur l'état de santé général (IMC, état de santé ressenti, etc.), données relatives aux services de soins de santé (dépenses de soins de santé, patients en services ambulatoires, etc.) et données relatives aux biomarqueurs; il s'agit d'indices statistiques agrégés dans différentes unités statistiques et collectés/déclarés dans différents groupes de population. L'inclusion des données de biosurveillance humaine donne l'occasion d'explorer les liens potentiels directs ou indirects entre la santé humaine et l'environnement.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Statistische gezondheidsgegevens</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Gegevens met betrekking tot de menselijke gezondheid, van geregistreerde ziekten en daarmee verband houdende gezondheidsproblemen (overeenkomstig internationaal aanvaarde codelijsten, zoals de ICD-10), uitgedrukt in ziekte- en sterftecijfers, tot gegevens over de algemene gezondheidstoestand (BMI, subjectief ervaren gezondheid, enz.), gegevens over gezondheidsdiensten (uitgaven voor gezondheidszorg, ziekenhuisdagen, enz.) en gegevens over biomarkers; dit zijn statistische indices die voor verschillende statistische eenheden worden geaggregeerd op basis van gegevens die in verschillende populaties worden verzameld/gerapporteerd. Door ook menselijke biomonitoringgegevens in aanmerking te nemen, bestaat de mogelijkheid om potentiële directe of indirecte verbanden tussen de menselijke gezondheid en het milieu te onderzoeken.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HydroObject">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hydro Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An identity base for hydrographic (including man-made) objects in the real world.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Hydro-Objekt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Identifikationsgrundlage für reale hydrografische (darunter auch künstliche) Objekte.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet hydrographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Base pour l'identification des objets hydrographiques (y compris les objets artificiels) dans le monde réel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Hydro-object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een identiteitsbasis voor hydrografische (inclusief door de mens gemaakte) objecten in de werkelijke wereld.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HydroNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hydro Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A node within the hydrographic network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Hydro-Knotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Knotenpunkt im hydrografischen Netzwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud hydrographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Nœud dans le réseau hydrographique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Hydroknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een knooppunt in het hydrografische netwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WatercourseLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Watercourse Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A segment of a watercourse within a hydrographic network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserlaufsegment</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Abschnitt eines Wasserlaufs in einem hydrografischen Netzwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de cours d'eau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Tronçon d'un cours d'eau dans un réseau hydrographique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterlooplink</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een segment van een waterloop in een hydrografisch netwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WatercourseLinkSequence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Watercourse Link Sequence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A sequence of watercourse links representing a non-branching path through a hydrographic network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gewässerroute</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Abfolge von Wasserlaufsegmenten, die eine abzweigungslose Strecke in einem hydrografischen Netzwerk bildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Séquence de tronçons de cours d'eau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Séquence de tronçons de cours d'eau représentant un trajet sans ramifications à travers un réseau hydrographique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterlooplinksequentie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een sequentie van waterlooplinks die een niet aftakkend pad door een hydrografisch netwerk vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WatercourseSeparatedCrossing">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Watercourse Separated Crossing</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An element in the hydrographic network used to indicate non-interacting crossing of watercourse links separated by level.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Nicht höhengleiche Kreuzung von Wasserlaufsegmenten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Element im hydrografischen Netzwerk, das dazu dient, eine nach Ebenen getrennte Kreuzung von nicht interagierenden Wasserlaufsegmenten anzuzeigen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Franchissement entre deux cours d'eau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Élément de réseau hydrographique utilisé pour indiquer un franchissement à niveaux séparés entre des tronçons de cours d'eau sans interaction entre eux.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterloop gescheiden kruising</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een element in het hydrografische netwerk dat wordt gebruikt om de niet-interagerende kruising van per niveau gescheiden waterlooplinks aan te duiden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Crossing">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Crossing</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A man-made object allowing the passage of water above or below an obstacle.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Überleitung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein künstliches Objekt, das den Fluss von Wasser über ein Hindernis hinweg oder unter einem Hindernis hindurch erlaubt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Franchissement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet artificiel permettant le passage de l'eau par-dessus ou par-dessous un obstacle.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kruising</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een door de mens gemaakt object waarmee water boven of onder een obstakel kan doorstromen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/DamOrWeir">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dam Or Weir</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A permanent barrier across a watercourse used to impound water or to control its flow.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Damm oder Wehr</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine dauerhafte, quer über einen Wasserlauf führende Barriere, die dazu dient, ein Gewässer aufzustauen oder seinen Durchfluss zu steuern.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Barrage ou seuil en rivière</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Obstacle permanent construit en travers d'un cours d'eau, utilisé pour retenir l'eau ou en réguler l'écoulement.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dam of waterkering</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een permanente barrière dwars door een waterloop die wordt gebruikt om water op te slaan of om de stroming ervan te controleren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/DrainageBasin">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Drainage Basin</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Area having a common outlet for its surface runoff.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wassereinzugsgebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Gebiet mit einem gemeinsamen Abfluss für alle Oberflächenabflüsse.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Bassin versant</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone dont les eaux de ruissellement ont un exutoire commun.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Afwateringsgebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Gebied met een gemeenschappelijke afvoer voor de afwatering van de oppervlakte.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Embankment">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Embankment</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A man-made raised long mound of earth or other material.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Böschung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Erhöhte dauerhafte Aufschüttung aus Erde oder anderen Materialien.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Digue</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Levée de terre ou d'autres matériaux, de forme allongée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dijk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een kunstmatig aangelegde, lange wal van aarde of ander materiaal.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Falls">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Falls</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A vertically descending part of a watercourse where it falls from a height.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserfall</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein von einer höher gelegenen Position vertikal abfallender Teil eines Wasserlaufs.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Chutes</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Partie d'un cours d'eau où le flot s'écoule en pente verticale à partir d'une hauteur.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterval</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verticaal neerstortend deel van een waterloop die van een hoogte naar beneden komt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/FluvialPoint">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fluvial Point</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A hydro point of interest that affects the flow of a watercourse.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Durchflusspunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein interessanter hydrologischer Punkt, der den Durchfluss eines Wasserlaufs beeinflusst.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point fluvial</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Point d'intérêt hydrographique exerçant une influence sur l'écoulement d'un cours d'eau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Fluviatiel punt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een nuttige hydroplaats die de stroming van een waterloop beïnvloedt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Ford">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ford</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A shallow part of a watercourse used as a road crossing.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Furt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein flacher Teil eines Wasserlaufs, der als Übergang genutzt wird.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Gué</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Partie peu profonde d'un cours d'eau utilisée pour le passage d'une route.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Doorwaadbare plaats</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ondiep gedeelte van een waterloop dat wordt gebruikt als een wegkruising.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HydroPointOfInterest">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hydro Point Of Interest</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A natural place where water appears, disappears or changes its flow.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Interessanter hydrologischer Punkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein natürlicher Ort, an dem Wasser auftaucht, verschwindet oder seine Fließeigenschaften verändert.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point d'intérêt hydrographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Endroit naturel où l'eau apparaît, disparaît ou modifie son écoulement.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Nuttige hydroplaats</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een natuurlijke plaats waar water verschijnt, verdwijnt of van richting verandert.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/LandWaterBoundary">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Land-Water Boundary</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The line where a land mass is in contact with a body of water.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Uferlinie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Berührungslinie einer Landmasse mit einem Gewässer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Limite terre-eau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ligne au niveau de laquelle une masse continentale est en contact avec une masse d'eau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Land-watergrens</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De lijn waar een landmassa in contact komt met een waterlichaam.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Lock">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Lock</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An enclosure with a pair or series of gates used for raising or lowering vessels as they pass from one water level to another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Schleuse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abgeriegeltes großes Wasserbecken mit zwei oder mehreren Toren, das dazu genutzt wird, Wasserfahrzeuge anzuheben oder abzusenken, damit sie Gewässer mit unterschiedlichen Wasserspiegelhöhen passieren können.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Écluse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Enceinte dotée de deux ou plusieurs portes servant à faire monter ou descendre les bateaux afin de les faire passer d'un niveau d'eau à un autre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Sluis</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een afgescheiden gedeelte met twee of meer sluisdeuren die worden gebruikt om vaartuigen omhoog te brengen en te laten zakken zodat ze van het ene waterniveau naar het andere kunnen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ManMadeObject">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Man-made Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An artificial object which lies inside a body of water and has one of the following types of function: - Retains the water; - Regulates the quantity of water; - Alters the course of the water; - Allows watercourses to cross each other.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bauwerk am Gewässer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein künstliches Objekt, das in einem Gewässer liegt und eine der folgenden Funktionen innehat: Wasser zu speichern, die Wassermenge zu regulieren, den Wasserlauf zu ändern oder zu ermöglichen, dass Wasserläufe sich kreuzen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet artificiel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet artificiel situé à l'intérieur d'une masse d'eau et remplissant l'une des fonctions suivantes: - retenir l'eau; - réguler la quantité d'eau; - modifier le cours de l'eau; - permettre le franchissement de cours d'eau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Door de mens gemaakt object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een kunstmatig object dat zich in een waterlichaam bevindt en een van de volgende werkingen heeft: - water tegenhouden; - de hoeveelheid water regelen; - de loop van het water wijzigen; - waterlopen met elkaar laten kruisen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Rapids">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Rapids</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Portions of a stream with accelerated current where it descends rapidly but without a break in the slope of the bed sufficient to form a waterfall.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Stromschnellen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Teilstrecken eines Fließgewässers mit beschleunigter Strömung, die zwar reißend abfallen, jedoch keinen für einen Wasserfall ausreichenden Bruch im Bett aufweisen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Rapides</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Parties d'un cours d'eau caractérisées par un courant accéléré, où le dénivelé est important, mais où la pente du lit ne présente pas de rupture suffisante pour former une chute d'eau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Stroomversnelling</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Delen van een stroom met versnelde stroming waar het water snel naar beneden valt, maar zonder enige onderbreking in de helling van de bedding die voldoende groot is om een waterval te vormen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RiverBasin">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">River Basin</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The area of land from which all surface run-off flows through a sequence of streams, rivers and, possibly, lakes into the sea at a single river mouth, estuary or delta.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flusseinzugsgebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Das Gebiet, aus dem über Ströme, Flüsse und möglicherweise Seen der gesamte Oberflächenabfluss an einer einzigen Flussmündung, einem Ästuar oder Delta ins Meer gelangt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Bassin hydrographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone dans laquelle toutes les eaux de ruissellement convergent à travers un réseau de rivières, fleuves et, éventuellement, de lacs, vers la mer, dans laquelle elles se déversent par une seule embouchure, un seul estuaire ou un seul delta.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bekken</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het gebied vanwaar al het over het oppervlak lopende water via een reeks stromen, rivieren en eventueel meren door één riviermond, estuarium of delta in zee stroomt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Shore">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Shore</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The narrow strip of land in immediate contact with any body of water including the area between high and low water lines.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Küste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der schmale Landstreifen mit unmittelbarem Kontakt zu einem Gewässer, einschließlich des Bereichs zwischen den Hoch- und Niedrigwasserständen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Rivage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">La bande étroite de terre en contact direct avec une masse d'eau, y compris la zone située entre la ligne d'eau d'étiage et la ligne d'eau de crue.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kust</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De smalle strook land die onmiddellijk in contact staat met een waterlichaam, inclusief het gebied tussen de hoog- en de laagwaterlijn.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ShorelineConstruction">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Shoreline Construction</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An artificial structure attached to land bordering a body of water and fixed in position.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Uferbefestigung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine künstliche Struktur, die in unveränderbarer Position mit einem an ein Gewässer grenzenden Stück Land verbunden ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Construction de rivage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Structure artificielle installée de manière permanente sur les terres bordant une masse d'eau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kustlijnconstructie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een kunstmatige structuur verbonden aan land dat een waterlichaam afbakent en met een vaste positie.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Sluice">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sluice</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An open, inclined conduit fitted with a gate for regulating water flow.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Siel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein offener, durch Gefälle ausleitender Durchlass, der mit einem Tor zur Regulierung des Wasserstroms ausgestattet ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Déversoir</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Conduite ouverte inclinée équipée d'une porte destinée à réguler l'écoulement de l'eau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Afwateringskanaal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een open, hellend kanaal voorzien van een sluisdeur voor het regelen van de waterstroming.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/StandingWater">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Standing Water</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A body of water that is entirely surrounded by land.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Stehendes Gewässer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Gewässer, das vollständig von Land umgeben ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Eaux stagnantes</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une masse d'eau entièrement entourée de terres.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Stilstaand water</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een waterlichaam dat volledig omringd is door land.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SurfaceWater">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Surface Water</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Any known inland waterway body.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Oberflächengewässer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Jedes bekannte Binnengewässer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Eaux de surface</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Toute masse d'eau intérieure connue.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Oppervlaktewater</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Elk bekend binnenwaterlichaam.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Watercourse">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Watercourse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A natural or man-made flowing watercourse or stream.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserlauf</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein natürlicher oder künstlicher Wasserlauf oder ein Fließgewässer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Cours d'eau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un cours d'eau naturel ou artificiel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterloop</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een natuurlijke of door de mens gemaakte stromende waterloop of stroom.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Wetland">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wetland</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A poorly drained or periodically flooded area where the soil is saturated with water, and vegetation is supported.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Feuchtgebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein schlecht entwässertes oder periodisch überschwemmtes Gebiet, in dem der Boden mit Wasser gesättigt ist und Vegetation gedeiht.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone humide</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone mal drainée ou périodiquement inondée où le sol est saturé d'eau et où pousse de la végétation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Watergebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een slecht gedraineerd of periodiek overstroomd gebied waar de bodem verzadigd is met water en vegetatie mogelijk is.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/LandCoverDataset">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Land Cover Data set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A vector representation for Land Cover data.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenbedeckungsdatensatz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Vektordarstellung für Bodenbedeckungsdaten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Série de données de couverture du sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Représentation vectorielle des données de couverture du sol.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Landbedekking gegevensverzameling</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een vectorweergave voor Landbedekkingsgegevens.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/LandCoverUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Land Cover Unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An individual element of the Land Cover data set represented by a point or surface.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenbedeckungseinheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein einzelnes, durch einen Punkt oder eine Fläche dargestelltes Element des Bodenbedeckungsdatensatzes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité de couverture du sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Élément individuel de la série de données de couverture du sol représenté par un point ou une surface.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Landbedekkingseenheid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een individueel element van de Landbedekking gegevensverzameling weergegeven door een punt of oppervlak.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/LandCoverGridCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Land Cover Grid Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A raster representation for Land Cover data.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenbedeckungsraster-Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Rasterdarstellung für Bodenbedeckungsdaten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture en grille de couverture du sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Représentation en mode matriciel des données de couverture du sol.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Landbedekking rastercoverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een rasterweergave voor Landbedekkingsgegevens.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ExistingLandUseDataSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Existing Land Use Data Set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An existing land use data set is a collection of areas for which information on existing (present or past) land uses is provided.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Datensatz zur existierenden Bodennutzung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Datensatz zur existierenden Bodennutzung ist eine Sammlung von Flächen, für die Informationen zur existierenden (gegenwärtigen oder früheren) Bodennutzung angegeben sind.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Série de données «usage existant des sols»</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une série de données «usage existant des sols» est un ensemble de zones pour lesquelles des informations sur les usages existants (actuels ou passés) des sols sont fournies.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Gegevensverzameling bestaand landgebruik</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gegevensverzameling bestaand landgebruik is een verzameling gebieden waarvoor informatie over het landgebruik (in het heden of het verleden) wordt verstrekt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ExistingLandUseObject">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Existing Land Use Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An existing land use object describes the land use of an area having a homogeneous combination of land use types.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Objekt zur existierenden Bodennutzung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Objekt zur existierenden Bodennutzung beschreibt die Bodennutzung in einem Gebiet miteinheitlicher Bodennutzungskategorie oder homogener Kombination verschiedener Bodennutzungen. .</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet «usage existant des sols»</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un objet «usage existant des sols» décrit l’usage des sols dans une zone présentant une combinaison homogène de types d'usage des sols.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Object bestaand landgebruik</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een object bestaand landgebruik geeft het landgebruik weer van een gebied met een homogene combinatie van landgebruikstypes.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ExistingLandUseGrid">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Existing Land Use Grid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An existing land use grid is a collection of pixels for which information on existing (present or past) land use is provided. The HILUCS system shall be used for classification.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Raster der bestehenden Bodennutzung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Raster der existierenden Bodennutzung ist eine Sammlung von Pixeln, für die Informationen zur existierenden (gegenwärtigen oder früheren) Bodennutzung angegeben sind. Zur Klassifizierung ist die HILUCS-Systematik zu verwenden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Grille de l’usage existant des sols</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une grille de l’usage existant des sols est un ensemble de pixels pour lesquels des informations sur les usages existants (actuels ou passés) des sols sont fournies. Le système HILUCS est utilisé pour la classification.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Raster bestaand landgebruik</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een raster bestaand landgebruik is een verzameling pixels waarvoor informatie over het bestaande landgebruik (in het heden of het verleden) wordt verstrekt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/OfficialDocumentation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Official Documentation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The official documentation that composes the spatial plan; it may be composed of the applicable legislation, the regulations, cartographic elements, descriptive elements that may be associated with the complete spatial plan, a zoning element or a supplementary regulation. In some Member States the actual textual regulation will be part of the data set (and can be put in the regulationText attribute), in other Member States the text will not be part of the data set and will be referenced via a reference to a document or a legal act. At least one of the three voidable values shall be provided.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Amtliche Dokumentation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die amtliche Dokumentation, aus der sich der räumliche Plan zusammensetzt. Sie kann aus den geltenden Rechtsvorschriften, Verordnungen, kartografischen Elementen oder beschreibenden Elementen bestehen, die mit dem gesamten räumlichen Plan verknüpft sein können, einem Zonierungselement oder einer ergänzenden Vorschriftverknüpft sein können. In einigen Mitgliedstaaten wird der Wortlaut der Vorschrift Teil des Datensatzes sein (und kann im Attribut regulationText erscheinen), während er in anderen Mitgliedstaaten lediglich durch einen Verweis auf ein Dokument oder einen Rechtsakt referenziert werden wird. Mindestens einer der drei als voidable gekennzeichneten Werte ist anzugeben.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Documentation officielle</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Il s’agit de la documentation officielle qui constitue le document de planification spatiale; elle peut se composer de la législation applicable, des réglementations, d’éléments cartographiques, d’éléments descriptifs pouvant se rapporter au document de planification spatiale dans son ensemble, à un élément du zonage ou à une réglementation supplémentaire. Dans certains États membres, le texte de la réglementation lui-même fera partie de la série de données (et peut figurer dans l’attribut «regulationText»), tandis que dans d’autres, ce texte ne fera pas partie de la série de données et sera référencé au moyen d’un renvoi à un document ou à un acte législatif. Au moins une des trois valeurs potentiellement inconnues (voidable) doit être fournie.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Officiële documentatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De officiële documentatie waarin het ruimtelijk plan is vastgelegd; ze kan bestaan uit toepasselijke wetgeving, de voorschriften, cartografische elementen, beschrijvende elementen die verband houden met het ruimtelijk plan als geheel, een zoneringselement of aanvullende regelgeving. In sommige lidstaten maakt de tekst van de regelgeving als zodanig deel uit van de gegevensverzameling (en kan de tekst onder het attribuut regulationText worden opgenomen), terwijl hij in andere lidstaten geen deel uitmaakt van de gegevensverzameling en wordt aangeduid door verwijzingen naar een document of een wetsbesluit. Ten minste een van de drie vernietigbare waarden moet worden aangegeven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SpatialPlan">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Spatial Plan</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A set of documents that indicates a strategic direction for the development of a given geographic area, states the policies, priorities, programmes and land allocations that will implement the strategic direction and influences the distribution of people and activities in spaces of various scales. Spatial plans may be developed for urban planning, regional planning, environmental planning, landscape planning, national spatial plans, or spatial planning at the Union level.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Räumlicher Plan</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Dokumentensatz, der eine strategische Ausrichtung für die Entwicklung eines bestimmten geografischen Gebiets abbildet, indem die Grundsätze, Prioritäten, Programme und Flächennutzung zur Umsetzung der strategischen Ausrichtung dargelegt werden, die eine räumliche Verteilung von Menschen und deren Handlungsfeldern in unterschiedlichen Maßstäben beeinflussen. Räumliche Pläne können auf der Ebene der Stadt-, Regional-, Umwelt- und Landschaftsplanung, für nationale Raumordnungspläne oder die Raumplanung auf Ebene der Europäischen Union erarbeitet werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Document de planification spatiale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ensemble de documents qui contiennent les orientations stratégiques pour le développement d’une zone géographique donnée, établissent les politiques, priorités, programmes et allocations des sols en vue de la mise en œuvre de ces orientations stratégiques et déterminent la répartition de la population et des activités dans des espaces de tailles variables. Un document de planification spatiale peut relever de n’importe quel type de planification du territoire: planification urbaine, régionale, environnementale, paysagère, plans d’aménagement nationaux et d’aménagement du territoire à l'échelle de l'Union.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Ruimtelijk plan</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling documenten waarin het strategische plan voor de ontwikkeling van een bepaald geografisch gebied is aangegeven en waarin het beleid, de prioriteiten, programma’s en grondbestemmingen zijn vermeld aan de hand waarvan het strategische plan ten uitvoer wordt gelegd en die van invloed zijn op de verspreiding van personen en activiteiten over ruimten van verschillende orden van grootte. Er kunnen ruimtelijke plannen worden opgesteld voor stedelijke ordening, regionale planning, milieuplanning, landschapsplanning, nationale ruimtelijke plannen of ruimtelijke planning op Unieniveau.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SupplementaryRegulation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Supplementary Regulation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A spatial object (point, line or polygon) of a spatial plan that provides supplementary information and/or limitation on the use of land/water,necessary for spatial planning reasons or to formalise external rules defined in legal text.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ergänzende Vorschrift</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Geo-Objekt (Punkt, Linie oder Polygon) eines räumlichen Plans, das ergänzende Angaben und/oder Beschränkungen hinsichtlich der Nutzung von Land/Wasser bereitstellt, notwendig aus planerischer Motivation oder zur Formalisierung der in einem Rechtsakt festgelegten Regeln.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Réglementation supplémentaire</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique (point, ligne, polygone) d’un document de planification spatiale qui contient des informations supplémentaires et/ou des limitations relatives à l’usage des sols/des eaux, nécessaire pour des raisons d’aménagement du territoire ou pour formaliser des règles extérieures définies dans la législation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Aanvullende regelgeving</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruimtelijk object (een punt, lijn of polygoon) of een ruimtelijk plan dat aanvullende informatie bevat over (beperkingen op) het gebruik van grond/waterarealen, die noodzakelijk is voor de ruimtelijke planning of met het oog op de formalisering van externe regels die in de wetgevingstekst zijn gedefinieerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ZoningElement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Zoning Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A spatial object which is homogeneous regarding the permitted uses of land based on zoning which separate one set of land uses from another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zonierungselement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Geo-Objekt, welches verschiedene miteinander verträgliche und zulässige Bodennutzungen beinhaltet und über eine geometrische Zonierung von anderen Bodennutzungen abgrenzt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Élément du zonage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique homogène au regard des usages autorisés des sols sur la base d’un zonage séparant un ensemble d’usages des sols d’un autre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Zoneringselement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruimtelijk object dat wat de toegestane landgebruiksvormen betreft homogeen van aard is overeenkomstig een zonering die verschillende groepen landgebruiksvormen onderscheidt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ExistingLandUseSample">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Existing Land Use Sample</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Description of the existing land use that is present at the specific location.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Probe der existierenden Bodennutzung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beschreibung der existierenden Bodennutzung an der ausgewählten Stelle.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Échantillon de l’usage existant des sols</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Description de l’usage existant des sols présent au lieu spécifique considéré.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Steekproef bestaand landgebruik</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Beschrijving van het bestaande landgebruik op de specifieke locatie.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SampledExistingLandUseDataSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sampled Existing Land Use Data Set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A sampled existing land use data set is a collection of locations for which information on existing (present or past) land uses is provided.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Datensatz zur ausgewählten stichprobenhaften existierenden Bodennutzung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Datensatz zur stichprobenhaften existierenden Bodennutzung ist eine Sammlung von Positionen, für die Informationen zur existierenden (gegenwärtigen oder früheren) Bodennutzung angegeben sind.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Série de données «usage existant des sols en mode échantillonné»</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une série de données «usage existant des sols en mode échantillonné» est un ensemble de lieux pour lesquels des informations sur les usages existants (actuels ou passés) des sols sont fournies.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Gegevensverzameling steekproef bestaand landgebruik</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gegevensverzameling steekproef bestaand landgebruik is een verzameling locaties waarvoor informatie over het bestaande landgebruik (in het heden of het verleden) wordt verstrekt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Commodity">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Commodity</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The material of economic interest in the EarthResource.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Rohstoff</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Das in der EarthResource enthaltene wirtschaftlich bedeutsame Material.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Substance</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Matériau présentant un intérêt économique dans la «EarthResource».</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Grondstof</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het materiaal van economisch belang in de EarthResource.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/EarthResource">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Earth Resource</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The kinds of observable or inferred phenomena required to classify economic and non economic earth resources.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenschatz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die zur Klassifizierung von wirtschaftlichen und nichtwirtschaftlichen Bodenschätzen erforderlichen Arten beobachtbarer oder abgeleiteter Erscheinungen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Ressource terrestre</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Types de phénomènes observables ou présumés nécessaires pour classifier les ressources terrestres présentant un intérêt économique ou non.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Aardse hulpbron</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De waarneembare of afgeleide fenomenen die nodig zijn om economische en niet-economische aardse hulpbronnen te classificeren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ExplorationActivity">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Exploration Activity</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A period of exploration activity.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Explorationstätigkeit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Zeitraum, in dem Explorationsmaßnahmen durchgeführt werden/wurden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Activité d'exploration</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Période d'activité d'exploration.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Exploratiewerkzaamheden</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een periode van exploratiewerkzaamheden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Mine">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mine</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An excavation carried out for the extraction of mineral deposits.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bergwerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Abbau zur Gewinnung von mineralischen Rohstoffen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Mine</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Excavation réalisée en vue de l'exploitation de gîtes minéraux.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Mijn</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een afgraving die voor delving van minerale afzettingen wordt uitgevoerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MineralOccurrence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mineral Occurrence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A mineral accumulation in the lithosphere.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Mineralvorkommen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Anreicherung von Mineralen in der Lithosphäre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Occurrence minérale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Accumulation minérale dans la lithosphère.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Voorkomen van mineralen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een accumulatie van mineralen in de lithospheer.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MiningActivity">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mining Activity</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The process of extracting metallic, non-metallic mineral or industrial rock deposits from the Earth.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bergbautätigkeit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der Prozess des Abbaus metallischer oder nichtmetallischer Minerallagerstätten oder Industriegesteine aus der Erde.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Activité minière</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Activité consistant à exploiter des gisements métalliques ou des gisements non métalliques de roches et minéraux industriels présents dans le sous-sol.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Mijnbouwwerkzaamheden</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het delven van metaalhoudende, niet-metaalhoudende mineralen of afzettingen van industrieel gesteente uit de aarde.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MiningFeature">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mining Feature</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Spatial object type grouping the common properties of mines and mining activities.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bergbaumerkmal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Objektart zur Gruppierung der gemeinsamen Merkmale von Bergwerken und Bergbautätigkeiten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Entité minière</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type d'objet géographique réunissant les propriétés communes des mines et des activités minières.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Mijnbouweigenschap</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Ruimtelijk objecttype dat de gemeenschappelijke eigenschappen van mijnen en mijnbouwwerkzaamheden samenvat.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MiningFeatureOccurrence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mining Feature Occurrence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A spatial representation of a MiningFeature.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Auftreten von Bergbaumerkmalen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine räumliche Darstellung eines MiningFeature.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Occurrence d'entité minière</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Représentation géographique d’une MiningFeature.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Aanwezigheid van mijnbouweigenschap</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruimtelijke weergave van een MiningFeature.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AbstractExposedElement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Abstract Exposed Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">People, property, systems, or other elements present in hazard zones that are thereby subject to potential losses.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abstraktes gefährdetes Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Menschen, Sachwerte, Systeme oder andere in Gefahrengebieten befindliche Elemente, die dadurch potenziellen Verlusten/Beschädigungen ausgesetzt sind.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Élément exposé abstrait</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Personnes, biens, systèmes ou autres éléments présents dans des zones d'aléa et qui sont de ce fait soumis à des pertes potentielles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Abstract blootgesteld element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Mensen, eigendommen, systemen of andere elementen die zich in gevarenzones bevinden en daardoor mogelijk door verliezen worden getroffen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AbstractHazardArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Abstract Hazard Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area affected by a natural hazard.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abstraktes Gefahrengebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein von einer naturbedingten Gefahr betroffenes Gebiet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone d'aléa abstraite</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone touchée par un aléa naturel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Abstract gevarengebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gebied dat door een natuurlijk gevaar wordt getroffen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AbstractObservedEvent">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Abstract Observed Event</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A natural phenomenon relevant to the study of natural hazards which occurred or is currently occurring and which has been observed.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abstraktes beobachtetes Ereignis</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine aufgetretene oder gerade auftretende, für die Untersuchung von naturbedingten Gefahren relevante und beobachtete natürliche Erscheinung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Événement observé abstrait</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Phénomène naturel qui s'est produit ou se produit actuellement, qui a été observé et qui présente un intérêt pour l'étude des aléas naturels.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Abstracte geobserveerde gebeurtenis</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een natuurlijk fenomeen dat van belang is voor het onderzoek van natuurlijke gevaren en dat zich heeft voorgedaan of thans voordoet en dat is of wordt geobserveerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AbstractRiskZone">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Abstract Risk Zone</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A risk zone is the spatial extent of a combination of the consequences of an event (hazard) and the associated probability/likelihood of its occurrence.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abstraktes Risikogebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Risikogebiet ist die räumliche Ausdehnung einer Kombination der Folgen eines Ereignisses (Gefahr) und der zugehörigen Wahrscheinlichkeit seines Eintretens.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone à risque abstraite</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une zone à risque est l'étendue géographique de la combinaison des conséquences d'un événement (aléa) et de sa probabilité d'occurrence.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Abstract risicogebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een risicogebied is de ruimtelijke omvang van een combinatie van de gevolgen van een gebeurtenis (een gevaar) en de daaraan verbonden waarschijnlijkheid/kans dat die gebeurtenis zich voordoet.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ExposedElement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Exposed Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Discrete spatial object representing an exposed element.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gefährdetes Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Einzelnes Geo-Objekt, das ein gefährdetes Element darstellt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Élément exposé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique discret (par opposition à continu) représentant un élément exposé.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Blootgesteld element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Afzonderlijk ruimtelijk object dat een blootgesteld element weergeeft.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ExposedElementCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Exposed Element Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A coverage representing continuous information about exposed elements.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Coverage gefährdeter Elemente</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Coverage zur Darstellung zusammenhängender Informationen über gefährdete Elemente.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture de l’élément exposé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Couverture représentant des informations continues sur des éléments exposés.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Coverage blootgesteld element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een coverage die continue informatie over blootgestelde elementen vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HazardArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hazard Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Discrete spatial objects representing a natural hazard.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gefahrengebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Diskrete Geo-Objekte, die eine naturbedingte Gefahr darstellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone d'aléa</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objets géographiques discrets (par opposition à continus) représentant un aléa naturel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Gevarengebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Afzonderlijke ruimtelijke objecten die een natuurlijk gevaar weergeven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/HazardCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hazard Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A coverage representing continuous information about a type of natural hazard.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gefahrencoverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Coverage zur Darstellung zusammenhängender Informationen über einen Typ einer naturbedingten Gefahr.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture de l'aléa</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Couverture représentant des informations continues sur un type d'aléa naturel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Coverage gevaar</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een coverage die continue informatie over een type van een natuurlijk gevaar vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ObservedEvent">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Observed Event</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Discrete spatial objects representing natural phenomenon relevant to the study of natural hazards which occurred, or is currently occurring, and which has been observed.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Beobachtetes Ereignis</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Diskrete Geo-Objekte, die eine aufgetretene oder gerade auftretende, für die Untersuchung von naturbedingten Gefahren relevante und beobachtete natürliche Erscheinung darstellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Événement observé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objets géographiques discrets (par opposition à continus) représentant un phénomène naturel qui s'est produit ou se produit actuellement, qui a été observé et qui présente un intérêt pour l'étude des aléas naturels.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geobserveerde gebeurtenis</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Discrete ruimtelijke objecten die een natuurlijk fenomeen weergeven dat van belang is voor het onderzoek van natuurlijke gevaren en dat zich heeft voorgedaan of thans voordoet en dat is of wordt geobserveerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ObservedEventCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Observed Event Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A coverage representing continuous information about observed events.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Coverage beobachteter Ereignisse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Coverage zur Darstellung zusammenhängender Informationen über beobachtete Ereignisse.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture de l'événement observé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Couverture représentant des informations continues sur des événements observés.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Coverage geobserveerde gebeurtenis</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een coverage die continue informatie over geobserveerde gebeurtenissen vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RiskCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Risk coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A coverage representing continuous information about intensity or level of risk.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Risikocoverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Coverage zur Darstellung zusammenhängender Informationen über die Risikointensität oder den Risikograd.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture du risque</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Couverture représentant des informations continues sur l'intensité ou le niveau du risque.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Risico-coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een coverage die continue informatie over de risico-intensiteit of het risiconiveau vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RiskZone">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Risk Zone</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Discrete spatial objects representing the spatial extent of a combination of the consequences of an event (hazard) and the associated probability/likelihood of its occurrence.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Risikogebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Diskrete Geo-Objekte, die die räumliche Ausdehnung einer Kombination der Folgen eines Ereignisses (Gefahr) und der zugehörigen Wahrscheinlichkeit seines Eintretens darstellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone à risque</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objets géographiques discrets (par opposition à continus) représentant l'étendue géographique de la combinaison des conséquences d'un événement (aléa) et de sa probabilité d'occurrence.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Risicogebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Discrete ruimtelijke objecten die de ruimtelijke omvang weergeven van een combinatie van de gevolgen van een gebeurtenis (een gevaar) en de daaraan verbonden waarschijnlijkheid/kans dat die gebeurtenis zich voordoet.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/OceanographicGeographicalFeatures">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Oceanographic Geographical Features</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AggregatedMosaicElement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aggregated Mosaic Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Mosaic element relating to several input images that share the same acquisition time at a given level of definition (e.g. day, month).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Aggregiertes Mosaikelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Mosaikelement, das sich auf mehrere Eingabebilder mit derselben Aufnahmezeit in einer gegebenen Definitionsebene (z. B. Tag oder Monat) bezieht.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Élément de mosaïque agrégé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Élément de mosaïque se rapportant à plusieurs images d’entrée qui ont le même moment d’acquisition à un niveau de définition donné (par ex. jour, mois).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geaggregeerd mozaïekelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Mozaïekelement dat betrekking heeft op meerdere ingevoerde afbeeldingen die dezelfde acquisitietijd delen op een bepaald niveau van definitie (bijvoorbeeld dag, maand).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MosaicElement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mosaic Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Abstract type identifying both the contributing area and the acquisition time of one or several input images used to generate a mosaicked orthoimage coverage.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Mosaikelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abstrakter Typ zur Angabe der erfassten Fläche und der Aufnahmezeit eines oder mehrerer Eingabebilder zur Erzeugung eines zusammengesetzten Orthofoto-Coverages.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Élément de mosaïque</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type abstrait identifiant à la fois la zone géographique de contribution et le moment d’acquisition d’une ou plusieurs images utilisées en entrée pour produire une couverture d’ortho-imagerie mosaïquée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Mozaïekelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Abstract type dat zowel het deelnemende gebied en de acquisitietijd identificeert van een of meerdere gebruikte ingevoerde afbeeldingen om een mozaïekvormige orthoafbeelding coverage te genereren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/OrthoimageCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Orthoimage Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Raster image of the Earth surface that has been geometrically corrected ("orthorectified") to remove distortion caused by differences in elevation, sensor tilt and, optionally, by sensor optics.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Orthofoto-Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Rasterbild der Erdoberfläche, das geometrisch korrigiert (entzerrt) wird, um durch Höhenunterschiede, die Sensorneigung und optional die Sensoroptik verursachte Verzerrungen zu beseitigen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture d’ortho-imagerie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Image matricielle de la surface de la Terre qui a fait l’objet d’une correction géométrique («orthorectification») visant à éliminer la distorsion causée par les variations d’altitude, l’inclinaison du capteur et, facultativement, l’optique du capteur.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Orthoafbeelding Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Rasterafbeelding van het aardoppervlak dat geometrisch gecorrigeerd ("orthorectified") is om de vervorming die wordt veroorzaakt door verschillen in hoogte, sensorhelling en, eventueel, door de sensoroptiek, te verwijderen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SingleMosaicElement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Single Mosaic Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Mosaic element relating to a single input image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Einzel-Mosaikelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Mosaikelement, das sich auf ein einzelnes Eingabebild bezieht.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Élément de mosaïque simple</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Élément de mosaïque se rapportant à une seule image d’entrée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Enkel Mozaïekelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Mozaïekelement dat betrekking heeft op een enkele ingevoerde afbeelding.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/StatisticalDistribution">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Statistical Distribution</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Set of measures describing how a phenomenon is spread within some part of the 2D world.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Statistische Verteilung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Reihe von Methoden zur Beschreibung der Verteilung einer Erscheinung in einem bestimmten Teil der zweidimensionalen Welt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Répartition statistique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ensemble de mesures décrivant la répartition d’un phénomène dans une partie du monde en 2D.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Statistische spreiding</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling maten die de spreiding van een fenomeen in een bepaald deel van de 2D-wereld weergeeft.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProductionBuilding">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Production Building</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Artificial construction, part of the production facility that is useful to host or provide shelter for activities development.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Produktionsgebäude</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Künstliches Bauwerk, Teil der Produktionsstätte, der dazu dient, bestimmte Tätigkeiten unterzubringen oder dafür Schutz zu bieten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Bâtiment de production</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Construction faisant partie de l’unité de production et permettant d’héberger ou d’accueillir des activités.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Productiegebouw</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Door de mens gemaakt gebouw dat deel uitmaakt van een productievoorziening en ertoe dient plaats of beschutting te bieden voor het ontwikkelen van activiteiten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProductionFacility">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Production Facility</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">One or more installations on the same site operated by the same natural or legal person, designed, built or installed to serve specific production or industrial purposes, comprehending all infrastructure, equipment and materials.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Produktionsstätte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine oder mehrere am selben Ort von derselben natürlichen oder juristischen Person betriebene Anlagen, die aufgrund ihrer Konstruktion, Ausführung oder Installation bestimmten Produktions- oder industriellen Zwecken dienen und die gesamte Infrastruktur sowie sämtliche Ausrüstungen und Materialien umfassen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité de production</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une ou plusieurs installations aménagées sur le même site et exploitées par la même personne physique ou morale, conçues, construites ou aménagées à des fins de production ou à des fins industrielles spécifiques, et comprenant l'ensemble des infrastructures, des équipements et des matériaux.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Productievoorziening</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Eén of meer installaties op dezelfde site die door dezelfde natuurlijke of rechtspersoon worden beheerd en die voor specifieke productie- of industriële doeleinden is of zijn ontworpen, gebouwd of geïnstalleerd, met inbegrip van alle infrastructuur, apparatuur en materialen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProductionInstallation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Production Installation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A technical unit, such as machinery, apparatus, devices or equipment placed in position or connected for use.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Produktionsanlage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine aufgestellte oder angeschlossene technische Einheit, etwa Maschinen, Vorrichtungen, Apparate oder Geräte.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Installation de production</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Unité technique, par exemple machines, appareils, dispositifs ou équipements, mise en place ou raccordée en vue de son utilisation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Productie-installatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een technische eenheid, bestaand uit bijvoorbeeld machines, apparatuur, toestellen of uitrusting die of dat voor gebruik is aangebracht of aangesloten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProductionInstallationPart">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Production Installation Part</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A single engineered facility that performs specific functionalities related with a production activity.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Anlagenteil</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Einzelne technische Einrichtung mit bestimmten Funktionen im Zusammenhang mit einer Produktionstätigkeit.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Partie d’installation de production</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Unité simple aménagée de manière à mener à bien des fonctionnalités spécifiques liées à une activité de production.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Onderdeel productie-installatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een op zichzelf staande, aangelegde voorziening die specifieke functie vervult in verband met een productieactiviteit.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProductionPlot">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Production Plot</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A portion of land or water part of a facility destined to functional purposes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Produktionsareal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein bestimmten Funktionen dienender Teil eines Land- oder Wasserabschnitts einer Produktionsstätte.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Parcelle de production</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Portion de terrain ou d'eau faisant partie d’une unité et qui est destinée à des fins fonctionnelles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Productieterrein</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een stuk land of een (deel van) een waterlichaam dat deel uitmaakt van een voorziening en een functionele bestemming heeft.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProductionSite">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Production Site</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">All land at a distinct geographic location where the production facility was, is, or is intended to be located. This includes all infrastructure, equipment and materials.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Produktionsstandort</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Das gesamte, an einem bestimmten geografischen Ort, an dem die Produktionsstätte lag, liegt oder errichtet werden soll, befindliche Gelände. Umfasst die gesamte Infrastruktur und sämtliche Ausrüstungen und Materialien.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Site de production</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ensemble des terres situées dans un lieu géographique distinct où l'unité de production a été, est ou sera aménagée. La totalité des infrastructures, équipements et matériaux sont également compris.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Productiesite</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Alle op een afzonderlijke locatie gelegen percelen waar de productievoorziening zich bevindt of gepland is.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TechnicalUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">technical unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Represents the common "abstract level" for production infrastructures: facilities, installations, installation parts.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProtectedSite">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Protected Site</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area designated or managed within a framework of international, Union and Member States' legislation to achieve specific conservation objectives.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Schutzgebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Gebiet, das im Rahmen des Völkerrechts, des EU-Rechts sowie des Rechts der Mitgliedstaaten ausgewiesen ist oder verwaltet wird, um spezifische Erhaltungsziele zu erreichen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Site protégé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone désignée ou gérée dans un cadre législatif international, au niveau de l'Union ou à l'échelon national, en vue d'atteindre des objectifs de conservation spécifiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Beschermd gebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gebied dat wordt aangeduid of beheerd in het kader van internationale en communautaire wetgeving en wetgeving van de lidstaten om specifieke doelstellingen op het vlak van milieubescherming te verwezenlijken.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ResponsibleAgency">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">ResponsibleAgency</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The agency, organisation or body responsible for selecting, describing and designating the protected site.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Coastline">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coastline</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A special case of a shoreline defined as the shoreline at Mean High Water (MHW). Where there is not significant variation in water level, Mean Sea Level (MSL) can be used as a substitute for MHW.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Küstenlinie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Sonderform der Uferlinie, definiert als Uferlinie bei mittlerem Hochwasser (Mean High Water) (MHW). Bestehen keine signifikanten Schwankungen des Wasserstands, kann statt MHW ersatzweise der mittlere Wasserstand (Mean Sea Level) (MSL) verwendet werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Trait de côte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Cas spécifique d’un trait de côte défini comme la ligne de côte au niveau moyen de pleine mer (MHW – Mean High Water). En l’absence de variation significative de la hauteur d’eau, il est possible d’utiliser le niveau moyen de la mer (MSL – Mean Sea Level) au lieu du MHW.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vloedlijn</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een speciaal geval van een kustlijn gedefinieerd als de kustlijn bij gemiddeld hoog water (Mean High Water, MHW). Wanneer er geen belangrijke variatie in het waterniveau is, kan het gemiddelde zeeniveau (Mean Sea Level, MSL) worden gebruikt als vervanging voor MHW.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/InterTidalArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Intertidal Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The part of the marine environment that is exposed (not covered in water) during a normal tidal cycle; defined as the difference between any high and any low water level.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Tidebereich</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der während eines gewöhnlichen Gezeitenzyklus freiliegende (nicht von Wasser bedeckte) Teil der Meeresumwelt, definiert als die Differenz zwischen einem Hoch- und einem Niedrigwasserstand.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone intertidale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone marine qui couvre et découvre au cours d’un cycle de marée normal; définie comme la portion comprise entre un niveau de pleine mer et un niveau de basse mer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Intergetijdengebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het deel van de mariene omgeving dat wordt blootgesteld (niet onder water zit) tijdens een normale getijdencyclus; gedefineerd als het verschil tussen elk hoog en elk laag waterniveau.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MarineCirculationZone">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Marine Circulation Zone</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A sea area defined by its physical and chemical circulation patterns. Typically used for management and reporting of the marine environment or marine environmental classification.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Meereszirkulationszone</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein durch seine physikalischen und chemischen Zirkulationsmuster definiertes Meeresgebiet. Wird in der Regel für das Management der Meeresumwelt und die entsprechende Berichterstattung oder die Meeresumweltklassifikation verwendet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone de circulation marine</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone marine décrite par ses principes de circulation physiques et chimiques. Généralement utilisée pour la gestion du milieu marin et le rapportage sur ce milieu, ou pour la classification du milieu marin.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Mariene circulatiezone</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een zeegebied dat wordt gedefinieerd door zijn fysische en chemische circulatiepatronen. Kenmerkend gebruikt voor het beheer en de verslaglegging van de mariene omgeving of de classificatie van de mariene omgeving.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MarineContour">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Marine Contour</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A set of isolines representing the value of some phenomenon at a particular time.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Meereskontur</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Gruppe von Isolinien, die den Wert einer Erscheinung zu einem bestimmten Zeitpunkt darstellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Courbe de niveau marine</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ensemble d’isolignes représentant la valeur d’un phénomène à un moment particulier.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Mariene hoogtelijn</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling van isolijnen die de waarde van een bepaald fenomeen weergeven op een bepaald tijdstip.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MarineLayer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Marine Layer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A Marine Layer describes any layer that may cover any part of a sea surface or sea bottom.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Meeresschicht</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Meeresschicht ist jede Schicht, die einen Teil der Meeresoberfläche oder des Meeresgrundes bedeckt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couche marine</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Par couche marine, on entend une couche pouvant couvrir une partie de la surface ou du fond de la mer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Mariene laag</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een mariene laag beschrijfte elke laag die elk deel van een zeeoppervlak of zeebodem kan bedekken.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Sea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sea</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Extent of sea at High Water (meanHighWater).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Meer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ausdehnung des Meeres bei Hochwasser (meanHighWater).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Mer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Étendue de la mer au niveau moyen de pleine mer (meanHighWater).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Zee</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Omvang van de zee bij hoog water (meanHighWater).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SeaArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sea Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area of sea defined according to its physical and chemical characteristics. It may have multiple geometries (extent) to represent different tidal states.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Meeresgebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein aufgrund seiner physikalischen und chemischen Verhältnisse abgegrenzter Bereich des Meeres, der je nach Tidenstand mehrere Geometrien (Ausdehnungen) haben kann.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone marine</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone marine définie en fonction de ses caractéristiques physiques et chimiques. Elle peut présenter des géométries différentes (étendue) qui correspondent aux différents instants de la marée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Zeegebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gebied van de zee gedefineerd overeenkomstig zijn fysische en chemische kenmerken. Het kan meerdere geometrieën (omvang) hebben om verschillende getijdetoestanden weer te geven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SeaBedArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sea Bed Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area of the sea bed with some identified type of cover, e.g. an area of vegetation or sediment type.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Meeresgrundgebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Bereich des Meeresbodens mit einem bestimmten Bedeckungstyp, z. B. Vegetation oder Sedimente.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone de fond marin</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Fond marin présentant une couverture d’un type identifié, par exemple une zone de végétation ou un type de sédiment.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Zeebeddinggebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gebied van de zeebedding met een bepaald geïdentificeerd type bedekking, b.v. een gebied met vegetatie of een sedimenttype.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SeaSurfaceArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sea Surface Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area of the sea surface with some type of cover, e.g. an area of sea ice.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Meeresoberflächengebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Bereich der Meeresoberfläche mit einem bestimmten Bedeckungstyp, z. B. eine Meereisfläche.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone de surface de la mer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Surface de la mer présentant une couverture d'un type identifié, par exemple une zone de glace de mer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Sea Surface Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gebied van het zeeoppervlak met een bepaald type bedekking, b.v. een gebied met zeeijs.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Shoreline">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Shoreline</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Any Boundary between a Sea Area and land.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Uferlinie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Jede Grenze zwischen einem Meeresgebiet und Land.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Ligne de rivage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Toute limite entre une zone maritime et la terre ferme.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kustlijn</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Elke grens tussen een zeegebied en land.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ShoreSegment">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Shore Segment</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A Shore Segment is a section of shoreline.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Uferabschnitt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Uferabschnitt ist ein Abschnitt der shoreline.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de ligne de rivage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un tronçon de ligne de rivage est une partie de la ligne de rivage («shoreline»).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kustsegment</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een kustsegment is een onderdeel van shoreline.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/DerivedSoilProfile">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Derived Soil Profile</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A non-point-located soil profile that serves as a reference profile for a specific soil type in a certain geographical area.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abgeleitetes Bodenprofil</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein nicht punktbezogenes Bodenprofil, das als Referenzprofil für eine bestimmte Art von Boden in einem bestimmten geografischen Gebiet dient.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Profil de sol dérivé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Profil de sol non localisé servant de profil de référence pour un type de sol spécifique dans une zone géographique donnée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Afgeleid bodemprofiel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een niet-puntgelocaliseerd bodemprofiel dat dient als een referentieprofiel voor een specifiek bodemtype in een bepaald geografisch gebied.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ObservedSoilProfile">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Observed Soil Profile</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A representation of a soil profile found on a specific location which is described on the basis of observations in a trial pit or with a borehole.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Beobachtetes Bodenprofil</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Darstellung eines an einem bestimmten Ort vorgefundenen Bodenprofils, dessen Beschreibung auf Beobachtungen in einer Schürfgrube oder mithilfe eines Bohrlochs basiert.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Profil de sol observé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Représentation d’un profil de sol réalisé sur un lieu spécifique, décrit sur la base d’observations faites dans une fosse pédologique ou par sondages à la tarière.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waargenomen bodemprofiel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een weergave van een bodemprofiel aangetroffen op een specifieke lokatie die wordt beschreven op basis van waarnemingen in een testput of met een boorgat.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProfileElement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Profile Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An abstract spatial object type grouping soil layers and / or horizons for functional/operational aims.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Profilelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abstrakte Objektart, in der Bodenschichten und/oder -horizonte zu funktionellen/operativen Zwecken zu einer Gruppe zusammengefasst werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Élément de profil</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type d’objet géographique abstrait regroupant des couches et/ou des horizons de sol à des fins fonctionnelles/opérationnelles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Profielelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een abstract ruimtelijk objecttype dat bodemlagen en / of horizons groepeert ten behoeve van functionele/operationele doelen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SoilBody">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil Body</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Part of the soil cover that is delineated and that is homogeneous with regard to certain soil properties and/or spatial patterns.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenkörper</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abgegrenzter und hinsichtlich bestimmter Bodeneigenschaften und/oder räumlicher Muster homogener Teil der Bodendecke.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité de sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Partie de la couverture du sol qui est délimitée et homogène du point de vue de certaines propriétés du sol et/ou de leur répartition géographique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bodemlichaam</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Deel van de bodemlaag die zich aftekent en die homogeen is met betrekking tot bepaalde bodemeigenschappen en/of ruimtelijke patronen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SoilDerivedObject">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil Derived Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A spatial object type for representing spatial objects with soil-related property derived from one or more soil and possibly other non soil properties.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abgeleitetes Bodenobjekt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Objekatart zur Darstellung von Geo-Objekten [räumlichen Objekten] mit einer bodenbezogenen Eigenschaft, die aus einer oder mehreren Bodeneigenschaften und möglicherweise nicht-bodenbezogenen Eigenschaften abgeleitet wurden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet dérivé de sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type d'objet géographique utilisé pour représenter des objets géographiques ayant une propriété liée au sol dérivée d'une ou plusieurs propriétés pédologiques et, le cas échéant, d'autres propriétés non pédologiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Van bodem afgeleid object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruimtelijk objecttype voor de weergave van ruimtelijke objecten met een bodemgerelateerde eigenschap afgeleid van een of meer bodemeigenschappen en mogelijk andere niet bodemgerelateerde eigenschappen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SoilHorizon">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil Horizon</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Domain of a soil with a certain vertical extension, more or less parallel to the surface and homogeneous for most morphological and analytical characteristics, developed in a parent material layer through pedogenic processes or made up of in-situ sedimented organic residues of up-growing plants (peat).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenhorizont</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein mehr oder weniger parallel zur Oberfläche verlaufender Bereich im Boden mit einer bestimmten vertikalen Ausdehnung, der annähernd gleiche morphologische und analytische Eigenschaften aufweist und durch pedogene Vorgänge in einer Bodenausgangsgesteins-Schicht oder aus an Ort und Stelle sedimentierten organischen Resten von wachsenden Pflanzen (Torf) entstanden ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Horizon de sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Partie d'un sol présentant une certaine extension verticale, plus ou moins parallèle à la surface et homogène du point de vue de la plupart de ses caractéristiques morphologiques et analytiques, qui s'est développée dans une couche de matériau parental sous l'effet de processus pédogénétiques ou qui se compose de résidus organiques sédimentés in situ provenant de plantes continuant à croître (tourbe).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bodemhorizon</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Domein van een bodem met een bepaalde verticale extensie, min of meer parallel aan het oppervlak en homogeen voor de meeste morfologische en analytische kenmerken, ontwikkeld in een laag moedermateriaal door middel van pedogene processen of opgebouwd uit in-situ gesedimenteerde organische resten van naar boven groeiende planten (turf).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SoilLayer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil Layer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Domain of a soil with a certain vertical extension developed through non-pedogenic processes, displaying a change in structure and/or composition to possibly over- or underlying adjacent domains, or a grouping of soil horizons or other sub-domains with a special purpose.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenschicht</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein durch nicht-pedogene Vorgänge entstandener Bereich im Boden mit einer bestimmten vertikalen Ausdehnung, der gegenüber anderen möglicherweise darüber oder darunterliegenden Bereichen eine andere Struktur und/oder eine andere Zusammensetzung aufweist, oder eine Gruppe von Bodenhorizonten oder anderen Teilbereichen, die einem bestimmten Zweck dient.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couche de sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Partie d'un sol présentant une certaine extension verticale, qui s'est développée sous l'effet de processus non pédogénétiques et qui présente une modification de structure et/ou de composition par rapport aux parties contiguës éventuellement surjacentes ou sous-jacentes, ou regroupement d'horizons de sol ou d'autres sous-parties à des fins particulières.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bodemlaag</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Domein van een bodem met een bepaalde vertical extensie ontwikkeld door middel van niet-pedogene processen, die een verandering in structuur en/of samenstelling vertoont met mogelijke boven- of onderliggende aangrenzende domeinen, of een groepering van bodemhorizons of andere subdomeinen met een speciaal doel.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SoilPlot">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil Plot</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A spot where a specific soil investigation is carried out.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenplot</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Stelle, an der eine spezifische Bodenuntersuchung durchgeführt wird.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Parcelle de sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Lieu où est effectuée une étude du sol donnée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bodemkavel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een plek waar een specifiek bodemonderzoek wordt uitgevoerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SoilProfile">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil Profile</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A description of the soil that is characterized by a vertical succession of profile elements.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenprofil</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beschreibung des durch eine vertikale Abfolge von Profilelementen gekennzeichneten Bodens.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Profil de sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Description du sol caractérisée par une succession verticale d'éléments de profil.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bodemprofiel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een beschrijving van de bodem die wordt gekenmerkt door een verticale opeenvolging van profielelementen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SoilSite">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil Site</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area within a larger survey, study or monitored area, where a specific soil investigation is carried out.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenstandort</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Bereich innerhalb eines größeren kartierten, untersuchten oder durch Monitoring überwachten Gebiets, in dem eine spezifische Bodenuntersuchung durchgeführt wird.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Site de sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone située à l'intérieur d'une zone de levé, d'étude ou surveillée plus vaste, dans laquelle une étude de sol donnée est réalisée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bodemplek</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gebied binnen een groter onderzoek, studie of gemonitord gebied, waar een specifiek bodemonderzoek wordt uitgevoerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SoilThemeCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil Theme Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A spatial object type that holds values for a property based on one or more soil and possibly non soil parameters within its spatial, temporal or spatiotemporal domain.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bodenthema-Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Objektart, die für eine auf einem oder mehreren bodenbezogenen oder gegebenenfalls nicht bodenbezogenen Parametern basierende Eigenschaft innerhalb ihres räumlichen, zeitlichen oder räumlich-zeitlichen Definitionsbereichs Werte abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture pour le thème de sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type d'objet géographique contenant les valeurs d'une propriété établies à partir d'un ou plusieurs paramètres pédologiques et, le cas échéant, non pédologiques, au sein de son domaine géographique, temporel ou spatiotemporel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bodemthema coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruimtelijk objecttype dat waarden bevat voor een eigenschap gebaseerd op een of meer bodemparameters en mogelijk niet op bodem gebaseerde parameters binnen zijn ruimtelijke, temporale of spatiotemporele domein.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SoilThemeDescriptiveCoverage">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil Theme Descriptive Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A spatial object type that is associated to the soil theme coverage and holds additional information on values of a property of the soil theme coverage.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Beschreibendes Bodenthema-Coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein mit dem Bodenthema-Coverage verknüpfte Objektart, die zusätzliche Informationen über Werte einer Eigenschaft des Bodenthema-Coverages enthält.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Couverture descriptive pour le thème de sol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type d'objet géographique associé à la couverture du thème de sol et qui comprend des informations supplémentaires sur les valeurs d'une propriété de la couverture du thème de sol.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bodemthema beschrijvende coverage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruimtelijk objecttype dat is geassocieerd met de coverage van het bodemthema en extra informatie bevat over waarden van een eigenschap van de coverage van het bodemthema.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SpeciesDistributionDataSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Species Distribution Data Set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">This data set is a collection of individual spatial objects (units) in a distribution of species.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Artenverteilungsdatensatz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Datensatz ist eine Zusammenstellung einzelner Geo-Objekte (Einheiten) zu einer Verteilung der Arten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Série de données sur la répartition des espèces</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Cette série de données est une collection d'objets géographiques individuels (unités) dans une répartition d'espèces.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Gegevensverzameling voor soortverdeling</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Deze gegevensverzameling is een verzameling van individuele ruimtelijke objecten (eenheden) in een spreiding van soorten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SpeciesDistributionUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Species Distribution Unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Occurrence of animal and plant species aggregated by grid, region, administrative unit or other analytical unit.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Artenverteilungseinheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Auftreten von Tier- und Pflanzenarten, zusammengefasst nach Gittern, Regionen, Verwaltungseinheiten oder sonstigen analytischen Einheiten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité de répartition des espèces</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Occurrences d'espèces animales et végétales agrégées par grille, région, unité administrative ou autre unité d'analyse.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Eenheid voor de spreiding van soorten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het voorkomen van dieren- en plantensoorten geaggregeerd door raster, gebied, administratieve eenheid of een andere analytische eenheid.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/StatisticalUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Statistical Unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Unit for dissemination or use of statistical information.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Statistische Einheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Einheiten zur Verbreitung oder Nutzung statistischer Daten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité statistique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Unité utilisée pour la diffusion ou l'utilisation d'informations statistiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Statistische eenheid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Eenheid voor het verspreiden of gebruik van statistische informatie.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/StatisticalGrid">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Statistical Grid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A grid composed of statistical cells.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Statistisches Gitter</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein aus statistischen Zellen zusammengesetztes Gitter.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Grille statistique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Grille composée de cellules statistiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Statistisch raster</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een raster bestaande uit statistische cellen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/StatisticalGridCell">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Statistical Grid Cell</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Unit for dissemination or use of statistical information that is represented as a grid cell.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Statistische Gitterzelle</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Einheit zur Verbreitung oder Nutzung statistischer Daten, die in Form von Gitterzellen dargestellt sind.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Cellule de grille statistique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Unité géographique représentée comme une cellule de grille, servant à la diffusion ou à l'utilisation des informations statistiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Cel van statistisch raster</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Eenheid voor de verspreiding of het gebruik van statistische informatie die wordt weergegeven als een rastercel.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AreaStatisticalUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Area Statistical Unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Vector statistical unit with a surfacic reference geometry.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Statistische Flächeneinheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Statistische Vektoreinheit mit einer flächenbezogenen Referenzgeometrie.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité statistique surfacique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Unité statistique vectorielle ayant une géométrie de référence surfacique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Gebied statistische eenheid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Statistische eenheidsvector met een referentiegeometrie bestaande uit een oppervlak.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/StatisticalTessellation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Statistical Tesselation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A tesselation composed of area statistical units.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Statistische Tessellation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine aus statistischen Flächeneinheiten zusammengesetzte Tessellation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Partition statistique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Partition composée d'unités statistiques surfaciques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Statistische tesselatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een tesselatie bestaande uit gebied statistische eenheden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/VectorStatisticalUnit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vector Statistical Unit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Statistical unit represented as a vector geometry (point, line or surface).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Statistische Vektoreinheit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Als Vektorgeometrie (Punkt, Linie oder Fläche) dargestellte statistische Einheit.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Unité statistique vectorielle</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Unité statistique représentée sous la forme d'une géométrie vectorielle (point, ligne ou surface).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vector statistische eenheid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Statistische eenheid weergegeven als een vectorgeometrie (punt, lijn of oppervlak).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Evolution">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Evolution</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Representation of vector statistical unit evolution.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Entwicklung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Darstellung der Entwicklung der statistischen Vektoreinheit.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Évolution</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Représentation de l'évolution de l'unité statistique vectorielle.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Evolutie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Weergave van de evolutie van de vector statistische eenheid.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/NUTSRegion">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">NUTS Region</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Territorial unit for statistics defined in the framework of the Regulation (EC) No 1059/2003 of the European Parliament and of the Council of 26 May 2003.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">NUTS-Region</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine im Rahmen der Verordnung (EG) Nr. 1059/2003 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 26. Mai 2003 definierte Gebietseinheit für statistische Zwecke.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Région NUTS</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Unité territoriale statistique définie dans le cadre du règlement (CE) n° 1059/2003 du Parlement européen et du Conseil du 26 mai 2003.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">NUTS-regio</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Territoriale eenheid voor de statistiek gedefinieerd in het kader van Verordening (EG) nr. 1059/2003 van het Europees Parlement en de Raad van 26 mei 2003.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AccessRestriction">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Access Restriction</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A restriction on the access to a transport element.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zugangsbeschränkung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Beschränkung des Zugangs zu einem Verkehrselement.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Restriction d'accès</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une restriction limitant l'accès à un élément de transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Toegangsbeperking</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een beperking op de toegang tot een vervoerselement.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ConditionOfFacility">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Condition Of Facility</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">State of a transport network element with regards to its completion and use.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Status des Elements</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Status eines Verkehrselements hinsichtlich seiner Fertigstellung und Verwendung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">État de l'équipement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">État d'un élément du réseau de transport en ce qui concerne son stade d'achèvement et son utilisation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Faciliteitenvoorwaarde</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Staat van een vervoersnetwerkelement wat betreft zijn voltooiing en gebruik.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MaintenanceAuthority">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Maintenance Authority</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The authority responsible for maintenance of the transport element.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Unterhaltungspflichtige Behörde</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die für die Instandhaltung und Pflege des Verkehrselements verantwortliche Behörde.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Autorité responsable de la maintenance</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">L'autorité responsable de la maintenance de l'élément de transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Onderhoudsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De dienst die instaat voor het onderhoud van het vervoerselement.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MarkerPost">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Marker Post</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Reference marker placed along a route in a transport network, mostly at regular intervals, indicating the distance from the beginning of the route, or some other reference point, to the point where the marker is located.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Stationszeichen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Stationszeichen an einer Verkehrsstrecke, die meist in regelmäßigen Abständen aufgestellt sind und die Entfernung vom Streckenbeginn oder von anderen Referenzpunkten bis zu dem Punkt anzeigen, an dem sie stehen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Borne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Balise de référence placée le long d'un itinéraire dans un réseau de transport, le plus souvent à intervalles réguliers, indiquant la distance qui sépare le début de l'itinéraire, ou un autre point de référence, du point où se situe la borne.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Markeerstok</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Verwijzingsbaken langs een route in een vervoersnetwerk, meestal op regelmatige tussenafstanden, dat de afstand aangeeft vanaf het begin van de route of vanaf een ander referentiepunt tot het punt waar het baken zich bevindt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/OwnerAuthority">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Owner Authority</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The authority owning the transport element.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Besitzhabende Behörde</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Behörde, in deren Besitz sich das Verkehrselement befindet</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Autorité propriétaire</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">L'autorité à laquelle appartient l'élément de transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bevoegde eigenaar</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De dienst die eigenaar is van het vervoerselement.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RestrictionForVehicles">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Restriction For Vehicles</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Restriction on vehicles on a transport element.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Fahrzeugbeschränkung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Fahrzeugbeschränkungen für ein Verkehrselement.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Restriction pour les véhicules</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Restriction applicable aux véhicules sur un élément de transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Beperking voor voertuigen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Beperking op voertuigen voor een vervoerselement.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TrafficFlowDirection">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Traffic Flow Direction</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Indicates the direction of the flow of traffic in relation to the direction of the transport link vector.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verkehrsrichtung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gibt die Verkehrsrichtung im Bezug zur Richtung des Vektors des Verkehrssegments an.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Direction du flux du trafic</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Indique la direction du flux du trafic par rapport à la direction du vecteur du tronçon de transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Richting van verkeersstroom</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Geeft de richting van de verkeersstroom aan in verhouding tot de richting van de vervoerslinkvector.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TransportArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Surface that represents the spatial extent of an element of a transport network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verkehrsfläche</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Fläche, die die räumliche Ausdehnung eines Elements eines Verkehrsnetzes darstellt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de transport</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Surface qui représente l'étendue géographique d'un élément d'un réseau de transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vervoersgebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Oppervlakte die de ruimtelijke omvang van een element van een vervoersnetwerk vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TransportLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object that describes the geometry and connectivity of a transport network between two points in the network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verkehrssegment</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das die Geometrie und Konnektivität eines Verkehrsnetzes zwischen zwei Punkten im Netz beschreibt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de transport</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire qui décrit la géométrie et la connectivité d'un réseau de transport entre deux points de ce réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vervoerslink</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object dat de geometrie en de connectiviteit van een vervoersnetwerk tussen twee punten in het netwerk beschrijft.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TransportLinkSequence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport Link Sequence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object, composed of an ordered collection of transport links, which represents a continuous path in the transport network without any branches. The element has a defined beginning and end and every position on the transport link sequence is identifiable with one single parameter such as length. It describes an element of the transport network, characterized by one or more thematical identifiers and/or properties.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Transportroute</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das aus einer geordneten Gruppe von Verkehrssegmenten besteht und eine durchgehende Strecke ohne Abzweigungen im Verkehrsnetz bildet. Anfang und Ende dieses Elements sind klar definiert, und jede Position in der Transportroute kann mit nur einem einzigen Parameter, etwa der Länge, bestimmt werden. Es beschreibt ein Element des Verkehrsnetzes, das durch einen oder mehrere thematische Identifikatoren und/oder eine oder mehrere Eigenschaften gekennzeichnet ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Séquence de tronçons de transport</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire, composé d'une collection ordonnée de tronçons de transport, qui représente un trajet continu dans le réseau de transport, sans ramifications. Cet élément a un début et une fin déterminés, et chaque position sur la séquence de tronçons de transport peut être identifiée au moyen d'un seul paramètre, par exemple la longueur. Il décrit un élément du réseau de transport, caractérisé par un ou plusieurs identifiants et/ou propriétés thématiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vervoerslinksequentie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object, bestaande uit een geordende verzameling vervoerslinks, dat een ononderbroken pad vertegenwoordigt in het vervoersnetwerk zonder enige vertakkingen. Het element heeft een gedefinieerd begin en einde, en elke positie in de vervoerslinksequentie kan worden geïdentificeerd met één enkele parameter zoals lengte. Het beschrijft een element van het vervoersnetwerk, gekenmerkt door een of meer thematische identifiers en/of eigenschappen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TransportLinkSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport Link Set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of transport link sequences and or individual transport links that has a specific function or significance in a transport network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verkehrsnetzteil</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Gruppe von Transportrouten und/oder einzelnen Verkehrssegmenten, die eine besondere Funktion oder Bedeutung in einem Verkehrsnetz hat.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Série de tronçons de transport</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection de séquences de tronçons de transport et/ou de tronçons de transport individuels ayant une fonction ou une importance spécifique dans un réseau de transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verzameling vervoerslinks</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling vervoerslinksequenties en/of individuele vervoerslinks die een specifieke functie of betekenis heeft in een vervoersnetwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TransportNetwork">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport Network</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Collection of network elements that belong to a single mode of transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verkehrsnetz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Sammlung von Netzelementen, die einer einzigen Beförderungsart angehören.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Réseau de transport</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection d'éléments de réseau qui relèvent d'un même mode de transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vervoersnetwerk</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Verzameling netwerkelementen die tot één enkele vervoerswijze behoren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TransportNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A point spatial object which is used for connectivity.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verkehrsknotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Punktobjekt zur Gewährleistung von Konnektivität.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de transport</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un objet géographique ponctuel utilisé pour la connectivité.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vervoersknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘punt’-ruimtelijk object dat gebruikt wordt voor de connectiviteit.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TransportObject">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport Object</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An identity base for transport network objects in the real world.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verkehrsobjekt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Identifikationsgrundlage für reale Verkehrsobjekte.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet de transport</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une base d'identification pour les objets d'un réseau de transport dans le monde réel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vervoersobject</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een identiteitsbasis voor vervoersnetwerkobjecten in de werkelijke wereld.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TransportPoint">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport Point</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A point spatial object - which is not a node - that represents the position of an element of a transport network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verkehrspunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Punktobjekt, das kein Knotenpunkt ist und die Position eines Elements in einem Verkehrsnetz kennzeichnet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point de transport</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique ponctuel - autre qu'un nœud - qui représente la position d'un élément d'un réseau de transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vervoerspunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘punt’-ruimtelijk object – dat geen knooppunt is – dat de positie van een element van een vervoersnetwerk vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TransportProperty">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport Property</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A reference to a property that falls upon the network. This property can apply to the whole of the network element it is associated with or - for linear spatial objects - be described using linear referencing.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Transporteigenschaft</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Verweis auf eine das Netz betreffende Eigenschaft. Diese Eigenschaft kann sich auf das gesamte Netzelement beziehen, mit dem sie assoziiert ist, oder – bei linearen Geo-Objekten – mit Hilfe der Linienreferenzierung beschrieben werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Propriété du transport</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Identification d'une propriété s'appliquant au réseau. Cette propriété peut s'appliquer à la totalité de l'élément de réseau auquel elle est associée ou pour les objets géographiques linéaires – être décrite par référencement linéaire.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vervoerseigendom</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verwijzing naar een eigendom dat op het netwerk valt. Dit eigendom kan gelden voor het volledige netwerkelement waarmee het geassocieerd is of – voor lineaire ruimtelijke objecten – beschreven worden aan de hand van lineaire verwijzing.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/VerticalPosition">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vertical Position</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Vertical level relative to other transport network elements.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Vertikale Position</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die vertikale Ebene im Verhältnis zu anderen Elementen des Verkehrsnetzes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Position verticale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Position verticale par rapport aux autres éléments du réseau de transport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verticale positie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Verticaal niveau ten opzichte van andere vervoersnetwerkelementen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AerodromeArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aerodrome Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A defined area on land or water (including any buildings, installations and equipment) intended to be used either wholly or in part for the arrival, departure and surface movement of aircraft and/or helicopters.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flugplatzgelände</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein abgegrenztes Gebiet auf dem Land oder einem Gewässer (einschließlich Gebäuden, Anlagen und Ausrüstung), das entweder ganz oder teilweise für die Ankunft, den Abflug und die Bewegungen von Flugzeugen und/oder Hubschraubern am Boden bestimmt ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire d'aérodrome</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une surface définie sur terre ou sur l'eau (comprenant, éventuellement, bâtiments, équipements et matériels) destinée à être utilisée, en totalité ou en partie, pour l'arrivée, le départ et les évolutions au sol des aéronefs et/ou hélicoptères.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Luchthavengebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gedefinieerd gebied op het land of op het water (met inbegrip van gebouwen, installaties en uitrusting) dat bestemd is om geheel of gedeeltelijk te worden gebruikt voor de aankomst, het vertrek en de verplaatsing van vliegtuigen/helikopters.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AerodromeCategory">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aerodrome Category</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Aerodrome category concerning the scope and importance of the air traffic services offered from and to it.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flugplatzkategorie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Kategorie des Flugplatzes nach Umfang und Bedeutung der Flugdienste, die von und zum Flugplatz angeboten werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Catégorie d'aérodrome</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Catégorie d'un aérodrome en termes d'objet et d'importance des services de circulation aérienne proposés au départ et à destination de celui-ci.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Luchthavencategorie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Luchthavencategorie met betrekking tot de omvang en het belang van de aangeboden luchtvaartdiensten van en naar de luchthaven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AerodromeNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aerodrome Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Node located at the aerodrome reference point of an airport/heliport, which is used to represent it in a simplified way.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flugplatzknotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Knotenpunkt, der sich auf dem Flugplatzreferenzpunkt eines Flughafens/Heliports befindet und dazu dient, ihn vereinfacht darzustellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud d'aérodrome</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Nœud situé au point de référence d'un aéroport/héliport, qui est utilisé pour représenter celui-ci de manière simplifiée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Luchthavenknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Knooppunt gelegen op het luchthavenreferentiepunt van een luchthaven/helihaven en dat wordt gebruikt om ze vereenvoudigd weer te geven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AerodromeType">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aerodrome Type</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A code specifying the type of aerodrome.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flugplatztyp</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Code, der den Flugplatztyp bezeichnet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Type d'aérodrome</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Code spécifiant le type d'aérodrome.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Type luchthaven</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een code die het type van luchthaven specificeert.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AirLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Air Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object that describes the geometry and connectivity of the air network between two points in the network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Luftverbindung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das die Geometrie und die Konnektivität des Flugverkehrsnetzes zwischen zwei Punkten im Netz beschreibt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de voie aérienne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire qui décrit la géométrie et la connectivité du réseau de transport aérien entre deux points de ce réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Luchtverbinding</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object dat de geometrie en de connectiviteit van het luchtvervoersnetwerk tussen twee punten in het netwerk beschrijft.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AirLinkSequence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Air Link Sequence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object, composed of an ordered collection of air links, which represents a continuous path in the air network without any branches.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Luftverbindungssequenz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das aus einer geordneten Gruppe von Luftverbindungen besteht, die eine durchgehende Strecke ohne Abzweigungen im Flugverkehrsnetz bildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Séquence de tronçons de voie aérienne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire, composé d'une collection ordonnée de tronçons de voie aérienne, qui représente un trajet continu dans le réseau de transport aérien, sans ramifications.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Luchtverbindingssequentie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object, bestaande uit een geordende verzameling luchtverbindingen, dat een ononderbroken pad vertegenwoordigt in het luchtvervoersnetwerk zonder enige vertakkingen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AirNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Air Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A node which occurs in an air network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flugverkehrsknotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Knotenpunkt in einem Flugverkehrsnetz.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de voie aérienne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un nœud dans un réseau de transport aérien.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Luchtvaartknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een knooppunt in een luchtvervoersnetwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AirRoute">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Air Route</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A specified route designed for channelling the flow of traffic as necessary for the provision of air traffic services, from the end of the take-off and initial climb phase to the commencement of the approach and landing phase.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flugverkehrsstrecke</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine festgelegte Strecke vom Ende des Starts und Anfangssteigflugs bis zum Beginn der Anflug- und Landephase, auf der zwecks Bereitstellung von Flugverkehrsdiensten der Verkehrsstrom kanalisiert wird.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Route aérienne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Route déterminée destinée à canaliser la circulation pour permettre, le cas échéant, d'assurer les services de la circulation aérienne, de la fin de la phase de décollage et de montée initiale au début de la phase d'approche et d'atterrissage. Ce type est un sous-type de «TransportLinkSet».</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Luchtvaartroute</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een specifieke route ontworpen om de verkeersstroom waar nodig te kanaliseren voor het uitoefenen van de luchtverkeersdiensten, vanaf het einde van het opstijgen en de initiële klimfase tot de start van de naderings- en landingsfase.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AirRouteLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Air Route Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A portion of a route to be flown usually without an intermediate stop, as defined by two consecutive significant points.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flugverkehrsstreckenverbindung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Teil einer Flugroute, der normalerweise ohne Zwischenstopp geflogen wird und durch zwei aufeinander folgende bedeutsame Punkte abgegrenzt ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de route aérienne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Portion d'une route généralement parcourue sans escale, définie par deux points significatifs consécutifs.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Luchtvaartroutelink</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een deel van een route dat doorgaans zonder tussenstop wordt afgelegd, zoals bepaald door twee opeenvolgende significante punten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AirspaceArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Airspace Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A defined volume in the air, described as horizontal projection with vertical limits.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Luftraumbereich</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein als horizontale Projektion mit vertikalen Grenzen definierter Raum in der Luft.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Zone d'espace aérien</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un volume défini dans l'espace, décrit comme une projection horizontale avec des limites verticales.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Luchtruimgebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gedefinieerd gebied in de lucht, beschreven als een horizontale projectie met verticale grenzen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ApronArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Apron Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A defined area, on a land aerodrome/heliport, intended to accommodate aircraft/helicopters for purposes of loading and unloading passengers, mail or cargo, and for fuelling, parking or maintenance.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Vorfeldgelände</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein festgelegtes Gelände auf einem an Land befindlichen Flugplatz/Heliport zum Ein- und Aussteigen von Passagieren, Be- und Entladen von Sendungen und Fracht sowie zum Betanken, Parken und zur Wartung von Flugzeugen/Hubschraubern.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de trafic</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une aire définie, sur un aérodrome/héliport terrestre, destinée aux aéronefs/hélicoptères pendant l'embarquement ou le débarquement des voyageurs, le chargement ou le déchargement de la poste ou du fret, l'avitaillement, le stationnement ou l'entretien.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Parkeerplatformgebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gedefinieerd gebied van een luchthaven/helihaven op het land, bestemd voor luchtvaartuigen/helikopters in het kader van het in- en uitstappen van reizigers, het laden of lossen van post of vracht, het brandstof tanken, het parkeren of het onderhoud.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ConditionOfAirFacility">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Condition Of Air Facility</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">State of an air transport network element with regards to its completion and use.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zustand der Fluganlage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Status eines Luftverkehrselements hinsichtlich seiner Fertigstellung und Verwendung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">État de l'équipement aérien</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">État d'un élément du réseau de transport aérien en ce qui concerne son stade d'achèvement et son utilisation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Luchtfaciliteitenvoorwaarde</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Staat van een luchtvervoersnetwerkelement wat betreft zijn voltooiing en gebruik.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/DesignatedPoint">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Designated Point</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A geographical location not marked by the site of a radio navigation aid, used in defining an ATS route, the flight path of an aircraft or for other navigation or ATS purposes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Designierter Punkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine geografische Position, die nicht durch den Standort einer Funknavigationshilfe gekennzeichnet ist und die zur Definition einer ATS-Strecke oder des Flugwegs eines Luftfahrzeugs oder zu anderen Navigations- oder ATS-Flugverkehrszwecken dient.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point déterminé</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une localisation géographique non signalée par le site d'une aide à la radionavigation, utilisée pour définir une route ATS, la trajectoire de vol d'un aéronef ou à d'autres fins de navigation ou d'ATS.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Aangeduid punt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een geografische locatie die niet gemarkeerd is door de site van een radionavigatiehulpmiddel en die wordt gebruikt voor het definiëren van een ATS-route, voor de vluchtroute van een luchtvaartuig of voor andere navigatie- of ATS-doeleinden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ElementLength">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Element Length</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The physical length of the element.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Länge des Elements</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die physische Länge des Elements.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Longueur de l'élément</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">La longueur physique de l'élément.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Element lengte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De fysieke lengte van het element.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ElementWidth">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Element Width</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The physical width of the element.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Breite des Elements</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die physische Breite des Elements.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Largeur de l'élément</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">La largeur physique de l'élément.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Element breedte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De fysieke breedte van het element.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/FieldElevation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Field Elevation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The aerodrome elevation as the vertical distance between the highest point of the landing area of an aerodrome and mean sea level.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Höhe des Landebereichs</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Höhe des Flugplatzes als vertikaler Abstand zwischen dem höchsten Punkt des Landebereichs eines Flugplatzes und dem Meeresspiegel.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Altitude du terrain</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">L'altitude de l'aérodrome, définie comme étant la distance verticale entre le point le plus élevé de l'aire d'atterrissage d'un aérodrome et le niveau moyen de la mer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Terreinhoogte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De hoogte van het vliegveld als verticale afstand tussen het hoogste punt van landingsterrein van een vliegveld en het gemiddelde zeeniveau.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/InstrumentApproachProcedure">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Instrument Approach Procedure</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A series of predetermined manoeuvres by reference to flight instruments with specified protection from obstacles from the initial approach fix, or where applicable, from the beginning of a defined arrival route to a point from which a landing can be completed and thereafter, if a landing is not completed, to a position at which holding or en route obstacle clearance criteria apply.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Instrumentenanflugverfahren</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Reihe vorgegebener Anflugverfahren mithilfe von Fluginstrumenten und mit vorgegebenem Schutz vor Hindernissen, beginnend am Anfangsanflugpunkt oder gegebenenfalls am Anfang einer festgelegten Anflugroute und bis hin zu einem Punkt, von dem aus die Landung abgeschlossen werden kann, und danach, sofern die Landung nicht abgeschlossen wurde, zu einer Position, auf die die Kriterien der Hindernisfreiheit für Warteverfahren oder für Flugverkehrsstrecken zutreffen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Procédure d'approche aux instruments</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une série de manœuvres prédéterminées effectuées en utilisant uniquement les instruments de bord, avec une marge de protection spécifiée au-dessus des obstacles, depuis le repère d'approche initiale ou, s'il y a lieu, depuis le début d'une route d'arrivée définie, jusqu'en un point à partir duquel l'atterrissage pourra être effectué, puis, si l'atterrissage n'est pas effectué, jusqu'en un point où les critères de franchissement d'obstacles en attente ou en route deviennent applicables.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Instrumentnaderingsprocedure</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een reeks vooraf bepaalde verrichtingen op basis van vluchtinstrumenten met een specifieke obstakelbescherming van bij het vastleggen van de beginnadering of, waar van toepassing, van bij de start van een gedefinieerde aankomstroute tot een punt van waar af een landing kan worden uitgevoerd, en daarna, indien de landing niet is uitgevoerd, tot een positie waar criteria gelden voor obstakelklaring tijdens het wachten of tijdens het vliegen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/LowerAltitudeLimit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Lower Altitude Limit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Altitude that defines the lower limit of an air transport network object.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Untere Höhenbegrenzung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Höhe, die die Untergrenze eines Objekts im Luftverkehrsnetz bestimmt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Limite d'altitude inférieure</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Altitude qui définit la limite inférieure d'un objet d'un réseau de transport aérien.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Onderhoogtegrens</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Hoogte die de ondergrens van een luchtvervoersnetwerkobject definieert.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Navaid">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Navaid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">One or more Navaid Equipments providing navigation services.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Navigationshilfe</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine oder mehrere Navigationshilfe-Anlagen, die Navigationsdienste bereitstellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aide à la navigation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un ou plusieurs équipements fournissant des services d'aide à la navigation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Navigatiehulp</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een of meer uitrustingen voor navigatiehulp die navigatiediensten leveren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProcedureLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Procedure Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A series of predetermined manoeuvres with specified protection from obstacles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Flugverfahrenverbindung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Reihe vorgegebener Flugmanöver mit festgelegtem Schutz vor Hindernissen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de procédure</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une série de manœuvres prédéterminées avec une marge de protection spécifiée au-dessus des obstacles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Procedurelink</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een reeks vooraf bepaalde verrichtingen met een specifieke bescherming tegen obstakels.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RunwayArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Runway Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A defined rectangular area on a land aerodrome/heliport prepared for the landing and take-off of aircraft.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Landebahngelände</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein abgegrenztes rechtwinkliges Gelände auf einem an Land befindlichen Flugplatz/Heliport, das für die Landung und den Start von Luftfahrzeugen bestimmt ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de piste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Aire rectangulaire définie, sur un aérodrome/héliport terrestre, aménagée afin de servir au décollage et à l'atterrissage des aéronefs.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Start-landingsbaan</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gedefinieerd rechthoekig gedeelte van een luchthaven/helihaven op het land dat ingericht is voor het landen en opstijgen van vliegtuigen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RunwayCentrelinePoint">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Runway Centreline Point</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An operationally significant position on the centreline of a runway direction.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Mittellinienpunkt der Landebahn</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine für den Betrieb wesentliche Position auf der Mittellinie einer Landebahn in Längsrichtung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point d'axe de piste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une position significative du point de vue opérationnel située sur l'axe d'une direction de piste.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Hartlijnpunt start-landingsbaan</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een operationeel significante positie op de hartlijn van een start-landingsbaanrichting.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/StandardInstrumentArrival">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Standard Instrument Arrival</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A designated instrument flight rule (IFR) arrival route linking a significant point, normally on an ATS route, with a point from which a published instrument approach procedure can be commenced.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Standard-Instrumentenanflug</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine festgelegte Instrumentenanflugroute (IFR-Anflugroute), die einen bedeutsamen Punkt, gewöhnlich auf einer ATS-Strecke, mit einem Punkt verbindet, von dem aus ein veröffentlichtes Instrumentenanflugverfahren begonnen werden kann.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Arrivée normalisée aux instruments</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une route d'arrivée déterminée suivie conformément aux règles de vol aux instruments (IFR – Instrument flight rules) reliant un point significatif, normalement situé sur une route ATS, à un point où peut commencer une procédure publiée d'approche aux instruments.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Standaard instrumentenaankomst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een toegewezen aankomstroute volgens de vliegvoorschriften voor het vliegen met behulp van instrumenten (IFR) die een significant punt, doorgaans op een ATS-route, verbindt met een punt vanwaar een gepubliceerde instrumentnaderingsprocedure kan worden aangevat.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/StandardInstrumentDeparture">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Standard Instrument Departure</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A designated instrument flight rule (IFR) departure route linking the aerodrome or a specific runway of the aerodrome with a specified significant point, normally on a designated ATS route, at which the en-route phase of a flight commences.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Standard-Instrumentenabflug</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine festgelegte Instrumentenabflugroute (IFR-Abflugroute), die den Flugplatz oder eine bestimmte Landebahn des Flugplatzes mit einem bestimmten bedeutsamen Punkt verbindet, der sich normalerweise auf einer festgelegten ATS-Strecke befindet und von dem aus die Streckenphase des Flugs beginnt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Départ normalisé aux instruments</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une route de départ déterminée suivie conformément aux règles de vol aux instruments (IFR) reliant l’aérodrome ou une piste spécifiée de l’aérodrome à un point significatif spécifié, normalement situé sur une route ATS désignée, auquel commence la phase en route d’un vol.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Standaard instrumentenvertrek</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een toegewezen vertrekroute volgens de vliegvoorschriften voor het vliegen met behulp van instrumenten (IFR) die het vliegveld of een specifieke baan op het vliegveld verbindt met een specifiek significant punt, doorgaans op een toegewezen ATS-route, waarop de “en-route”-fase van een vlucht begint.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SurfaceComposition">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Surface Composition</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The composition of an aerodrome/heliport related surface.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Oberflächenbelag</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Art des Oberflächenbelags eines Flugplatzes/Heliports.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Composition de la surface</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">La composition d'une surface en rapport avec un aérodrome/héliport.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Samenstelling oppervlak</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De samenstelling van een oppervlak voor een vliegveld/helihaven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TaxiwayArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Taxiway Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A defined path at an aerodrome/heliport established for the taxiing of aircraft/helicopters and intended to provide a link between one part of the aerodrome and another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Rollweggelände</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine festgelegte Strecke auf einem Flugplatz/Heliport, die für den Rollverkehr von Flugzeugen/Hubschraubern eingerichtet wurde und einen Teil des Flugplatzes mit einem anderen verbindet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de circulation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Voie définie, sur un aérodrome/héliport, aménagée pour la circulation au sol des aéronefs/hélicoptères et destinée à assurer la liaison entre deux parties de l'aérodrome.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Taxibaan</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gedefinieerd pad op een vliegveld/helihaven dat bestemd is voor het taxiën van luchtvaartuigen/helikopters en bedoeld is om een verbinding te voorzien tussen het ene deel van het vliegveld en een ander deel.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TouchDownLiftOff">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Touch Down Lift Off Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A load bearing area on which a helicopter may touch down or lift-off.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Start- und Landebereich für Hubschrauber</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein tragfähiger Bereich, von dem aus Hubschrauber starten oder auf dem sie landen können.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de prise de contact et d'envol</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une surface portante sur laquelle un hélicoptère peut atterrir ou décoller.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">‘Landen &amp; opstijgen’-zone</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een dragend platform waarop een helikopter mag opstijgen of landen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/UpperAltitudeLimit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Upper Altitude Limit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Altitude that defines the upper limit of an air transport network object.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Obere Höhenbegrenzung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Höhe, die die Obergrenze eines Objekts im Luftverkehrsnetz bestimmt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Limite d'altitude supérieure</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Altitude qui définit la limite supérieure d'un objet d'un réseau de transport aérien.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bovenhoogtegrens</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De hoogte die de bovengrens van een luchtvervoersnetwerkobject bepaalt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/UseRestriction">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Use Restriction</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The restrictions to the use of an air network object.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Nutzungsbeschränkung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Beschränkungen, denen die Nutzung eines Objekts im Luftverkehrsnetz unterliegt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Restriction à l'utilisation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Les restrictions à l'utilisation d'un objet d'un réseau aérien.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Gebruiksbeperking</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De beperkingen op het gebruik van een luchtvervoersnetwerkobject.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/CablewayLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cableway Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Linear spatial object that describes the geometry and connectivity of a cable network between two points in a cableway transport network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seilbahnverbindung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das die Geometrie und Konnektivität eines Seilbahnnetzes zwischen zwei Punkten im Netz beschreibt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de voie câblée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire qui décrit la géométrie et la connectivité d'un réseau de transport par câble entre deux points de ce réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kabelbaanlink</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Lineair ruimtelijk object dat de geometrie en de connectiviteit van een kabelnetwerk tussen twee punten in een kabelbaannetwerk beschrijft.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/CablewayLinkSequence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cableway Link Sequence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An ordered collection of cableway links that are characterized by one or more thematic identifiers and/or properties.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seilbahnverbindungssequenz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine geordnete Gruppe von Seilbahnverbindungen, die durch einen oder mehrere thematische Identifikatoren und/oder eine oder mehrere Eigenschaften gekennzeichnet ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Séquence de tronçons de voie câblée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une collection ordonnée de tronçons de voie câblée caractérisés par un ou plusieurs identifiants et/ou propriétés thématiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kabelbaanlinksequentie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een geordende verzameling kabelbaanlinks die gekenmerkt worden door een of meer thematische identifiers en/of eigenschappen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/CablewayLinkSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cableway Link Set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of cableway link sequences and or individual cableway links that has a specific function or significance in a cable transport network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seilbahnverbindungssatz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Gruppe von Seilbahnverbindungssequenzen und/oder einzelnen Seilbahnverbindungen, die eine besondere Funktion oder Bedeutung in einem Seilbahnnetz hat.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Série de tronçons de voie câblée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection de séquences de tronçons de voie câblée et/ou de tronçons de voie câblée individuels ayant une fonction ou une importance spécifique dans un réseau de transport par câble.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verzameling kabelbaanlink</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling kabelbaanlinksequenties en/of individuele kabelbaanlinks die een specifieke functie of betekenis heeft in een kabelbaannetwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/CablewayNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cableway Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A point spatial object that is used to represent connectivity between two consecutive cableway links.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seilbahnknotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein punktförmiges Geo-Objekt zur Darstellung der Konnektivität zwischen zwei aufeinander folgenden Seilbahnverbindungen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de voie câblée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un objet géographique ponctuel utilisé pour représenter la connectivité entre deux tronçons de voie câblée consécutifs.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kabelbaanknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘punt’-ruimtelijk object dat gebruikt wordt om de connectiviteit tussen twee opeenvolgende kabelbaanlinks weer te geven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/DesignSpeed">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Design Speed</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The specification of the maximum speed to which a railway line is designed for.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Höchstgeschwindigkeit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Angabe der Höchstgeschwindigkeit, für die eine Bahnstrecke ausgelegt ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Vitesse nominale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">La spécification de la vitesse maximale pour laquelle une ligne ferroviaire est conçue.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Ontwerpsnelheid</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De specificatie van de snelheidslimiet waarvoor een spoorlijn is ontworpen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/NominalTrackGauge">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nominal Track Gauge</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The nominal distance between the two outer rails (gauge) of a railway track.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Standardspurweite</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der nominelle Abstand zwischen den beiden äußeren Schienen (der Spur) eines Bahngleises.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Écartement nominal des voies</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">La distance nominale entre les deux rails extérieurs (écartement) d'une voie ferrée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Nominale spoorbreedte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De nominale afstand tussen de twee buitenste rails (breedte) van een treinspoor.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/NumberOfTracks">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Number Of Tracks</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The number of tracks for a railway stretch.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Anzahl der Gleise</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Anzahl der Gleise auf einer Bahnstrecke.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nombre de voies</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Le nombre de voies d'un tronçon de voie ferrée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Aantal sporen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het aantal sporen van een spoorlijnstuk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Surface occupied by a railway track, including ballast.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bahngelände</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gelände, auf dem sich eine Gleisanlage befindet, einschließlich des Oberbaus.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de voie ferrée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Surface occupée par une voie ferrée, y compris le ballast.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorweggebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het gebied dat ingenomen wordt door een treinspoor, inclusief ballast.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayElectrification">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Electrification</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Indication whether the railway is provided with an electric system to power vehicles moving along it.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bahnelektrifizierung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gibt an, ob die Bahnstrecke mit einem System zur Stromversorgung der sich darauf bewegenden Fahrzeuge ausgestattet ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Électrification d'une voie ferrée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Indique si la voie ferrée est équipée d'un système électrique pour la propulsion des véhicules qui l'empruntent.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorwegelektrificatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Aanduiding of de spoorweg al dan niet voorzien is van een elektriciteitssysteem dat de voertuigen aandrijft zodat ze over het spoor voortbewegen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayLine">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Line</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of railway link sequences and or individual railway links that are characterized by one or more thematical identifiers and/or properties.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bahnstrecke</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Gruppe von Eisenbahnverbindungssequenzen und/oder einzelnen Eisenbahnverbindungen, die durch einen oder mehrere thematische Identifikatoren und/oder eine oder mehrere Eigenschaften gekennzeichnet ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Ligne de voie ferrée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une collection de séquences de tronçons de voie ferrée et/ou de tronçons de voie ferrée individuels caractérisés par un ou plusieurs identifiants et/ou propriétés thématiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorlijn</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling spoorweglinksequenties en/of individuele spoorweglinks die gekenmerkt worden door een of meer thematische identifiers en/of eigenschappen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object that describes the geometry and connectivity of a railway network between two points in the network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Eisenbahnverbindung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das die Geometrie und Konnektivität eines Schienennetzes zwischen zwei Punkten im Netz beschreibt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de voie ferrée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire qui décrit la géométrie et la connectivité d'un réseau ferroviaire entre deux points de ce réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorweglink</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object dat de geometrie en de connectiviteit van een spoorwegnetwerk tussen twee punten in het netwerk beschrijft.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayLinkSequence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Link Sequence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object, composed of an ordered collection of railway links, which represents a continuous path in a railway network without any branches. The element has a defined beginning and end and every position on the railway link sequence is identifiable with one single parameter such as length. It describes an element of the railway network, characterized by one or more thematical identifiers and/or properties.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Eisenbahnverbindungssequenz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das aus einer geordneten Gruppe von Eisenbahnverbindungen besteht, die eine durchgehende Strecke ohne Abzweigungen in einem Schienennetz bildet. Anfang und Ende dieses Elements sind klar definiert, und jede Position in der Eisenbahnverbindungssequenz kann mit nur einem einzigen Parameter, etwa der Länge, bestimmt werden. Es beschreibt ein Element des Schienenverkehrsnetzes, das durch einen oder mehrere thematische Identifikatoren und/oder eine oder mehrere Eigenschaften gekennzeichnet ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Séquence de tronçons de voie ferrée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un objet géographique linéaire, composé d'une collection ordonnée de tronçons de voie ferrée, qui représente un trajet continu dans le réseau ferroviaire, sans ramifications. Cet élément a un début et une fin déterminés, et chaque position sur la séquence de tronçons de voie ferrée peut être identifiée au moyen d'un seul paramètre, par exemple la longueur. Il décrit un élément du réseau ferroviaire, caractérisé par un ou plusieurs identifiants et/ou propriétés thématiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorweglinksequentie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object, bestaande uit een geordende verzameling spoorweglinks, dat een ononderbroken pad vertegenwoordigt in een spoorwegnetwerk zonder enige vertakkingen. Het element heeft een gedefinieerd begin en einde, en elke positie in de spoorweglinksequentie kan worden geïdentificeerd met één enkele parameter zoals lengte. Het beschrijft een element van het spoorwegnetwerk, gekenmerkt door een of meer thematische identifiers en/of eigenschappen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A point spatial object which represents a significant point along the railway network or defines an intersection of railway tracks used to describe its connectivity.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bahnknotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein punktförmiges Geo-Objekt, das einen bedeutsamen Punkt innerhalb des Schienennetzes oder eine Kreuzung von Bahngleisen darstellt, um ihre Konnektivität zu beschreiben.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de voie ferrée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un objet géographique ponctuel qui représente un point significatif le long du réseau ferroviaire ou qui définit une intersection de voies ferrées, utilisé pour décrire la connectivité du réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorwegknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘punt’-ruimtelijk object dat een significant punt langs het spoorwegnetwerk vertegenwoordigt of een kruising van sporen definieert die wordt gebruikt om de connectiviteit ervan te beschrijven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayStationArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Station Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area spatial object which is used to represent the topographical limits of the facilities of a railway station (buildings, railway yards, installations and equipment) devoted to carry out railway station operations.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bahnhofsgelände</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein flächenförmiges Geo-Objekt, das die topografischen Grenzen der Betriebseinrichtungen eines Bahnhofs abbildet (Gebäude, Rangierbahnhöfe, Anlagen und Ausrüstungen).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de gare ferroviaire</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un objet géographique surfacique utilisé pour représenter les limites topographiques des équipements d'une gare ferroviaire (bâtiments, gares de triage, installations et matériels) et destiné à la réalisation d'opérations ferroviaires.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorwegstationgebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘oppervlakte’-ruimtelijk object dat wordt gebruikt om de topografische grenzen weer te geven van de spoorwegstationfaciliteiten (gebouwen, spoorwegterreinen, installaties en uitrusting) die bestemd zijn voor de uitvoering van spoorwegstationoperaties.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayStationCode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Station Code</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The unique code assigned to a railway station.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bahnhofscode</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der einem Bahnhof zugewiesene eindeutige Code.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Code de gare ferroviaire</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Le code unique attribué à une gare ferroviaire.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorwegstationcode</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De unieke code die is toegewezen aan een spoorwegstation.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayStationNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Station Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A railway node which represents the location of a railway station along the railway network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bahnhofsknotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Bahnknotenpunkt, der die Lage eines Bahnhofs im Schienennetz darstellt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de gare ferroviaire</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un nœud de voie ferrée qui représente la localisation d'une gare ferroviaire le long du réseau ferroviaire.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorwegstationknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een spoorwegknooppunt dat de locatie van een spoorwegstation langs het spoorwegnetwerk vertegenwoordigt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayType">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Type</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The type of railway transport the line is designed for.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Schienenverkehrstyp</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Art des Bahnverkehrs, für den die Strecke ausgelegt ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Type de voie ferrée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Le type de transport ferroviaire pour lequel la ligne est conçue.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorwegtype</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het type spoorwegvervoer waarvoor de lijn is ontworpen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayUse">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Use</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The current use of the railway.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Schienennutzung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die gegenwärtige Nutzung einer Bahnlinie.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Utilisation de la voie ferrée</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">L'utilisation actuelle de la voie ferrée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorweggebruik</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het huidige gebruik van de spoorweg.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayYardArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Yard Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area spatial object which is used to represent the topographical limits of a railway yard.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Rangierbahnhofsgelände</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein flächenförmiges Geo-Objekt, das die topografischen Grenzen eines Rangierbahnhofs abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de gare de triage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un objet géographique surfacique utilisé pour représenter les limites topographiques d'une gare de triage.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorwegterreingebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘oppervlakte’-ruimtelijk object dat wordt gebruikt om de topografische grenzen van een spoorwegterrein weer te geven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RailwayYardNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Railway Yard Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A railway node which occurs within a railway yard area.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Rangierbahnhofsknotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Bahnknotenpunkt, der innerhalb eines Rangierbahnhofsgeländes liegt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de gare de triage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un nœud de voie ferrée situé dans une aire de gare de triage.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Spoorwegterreinknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een spoorwegknooppunt dat binnen een spoorwegterreingebied ligt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ERoad">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">E-Road</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of road link sequences and or individual road links that represents a route that is part of the international E-road network, characterized by its European route number.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Europastraße</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine durch ihre Europastraßennummer gekennzeichnete Gruppe von Straßenrouten und/oder einzelnen Straßenabschnitten, die eine Strecke bilden, die Teil des internationalen Europastraßennetzes ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Route «E»</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection de séquences de tronçons de route et/ou de tronçons de route individuels qui représentent un itinéraire faisant partie du réseau routier international «E», caractérisé par son numéro de route européen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">E-weg</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling weglinksequenties en/of individuele weglinks die een route vertegenwoordigen die deel uitmaakt van het internationale E-wegennetwerk, gekenmerkt door haar Europese routenummer.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/FormOfWay">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Form Of Way</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A classification based on the physical properties of the Road Link.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Nutzungsart der Straße</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Klassifikation, die auf den physischen Eigenschaften des Straßenabschnitts beruht.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nature de voie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une classification basée sur les propriétés physiques du tronçon de route.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Wegvorm</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een classificatie op basis van de fysieke eigenschappen van de weglink.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/FunctionalRoadClass">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Functional Road Class</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A classification based on the importance of the role that the road performs in the road network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Funktionsklasse der Straße</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Klassifikation, die auf der Bedeutung der Funktion beruht, die der Straße im Straßenverkehrsnetz zukommt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Classe fonctionnelle de route</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une classification fondée sur l'importance du rôle joué par la route considérée dans le réseau routier.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Functionele wegklasse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een classificatie op basis van de belangrijkheid van de rol die de weg vervult in het wegennetwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/NumberOfLanes">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Number Of Lanes</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The number of lanes of a road element.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Anzahl der Fahrstreifen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Anzahl der Fahrstreifen eines Straßenabschnitts.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nombre de voies</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Le nombre de voies d'un tronçon de route.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Aantal rijstroken</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het aantal rijstroken van een wegelement.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Road">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of road link sequences and/or individual road links that are characterized by one or more thematic identifiers and/or properties.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Straße</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Gruppe von Straßenrouten und/oder einzelnen Straßenabschnitten, die durch einen oder mehrere thematische Identifikatoren und/oder eine oder mehrere Eigenschaften gekennzeichnet ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Route</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection de séquences de tronçons de route et/ou de tronçons de route individuels caractérisés par un ou plusieurs identifiants et/ou propriétés thématiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Weg</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling weglinksequenties en/of individuele weglinks gekenmerkt door een of meer thematische identifiers en/of eigenschappen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RoadArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Surface which extends to the limits of a road, including vehicular areas and other parts of it.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Straßenfläche</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Das Gelände innerhalb der Straßenränder einschließlich des Verkehrsbereichs und anderer Teile der Straße.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de route</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Surface s'étendant jusqu'aux limites d'une route, comprenant les surfaces de circulation des véhicules et les autres parties.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Weggebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Gebied dat zich uitstrekt tot de grenzen van een weg, met inbegrip van voertuigzones en andere delen ervan.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RoadLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object that describes the geometry and connectivity of a road network between two points in the network. Road links can represent paths, bicycle roads, single carriageways, multiple carriageway roads and even fictitious trajectories across traffic squares.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Straßenabschnitt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das die Geometrie und Konnektivität eines Straßenverkehrsnetzes zwischen zwei Punkten im Netz beschreibt. Straßenabschnitte können Wege, Fahrradwege, Straßen mit einer Fahrbahn, Straßen mit mehreren Fahrbahnen und sogar Bewegungsbahnen über Verkehrsflächen sein.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de route</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire qui décrit la géométrie et la connectivité d'un réseau routier entre deux points de ce réseau. Les tronçons de route peuvent représenter des chemins, des pistes cyclables, des routes à chaussée unique, des routes à chaussées multiples, et même des trajectoires fictives au travers d'espaces de trafic.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Weglink</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object dat de geometrie en de connectiviteit van een wegennetwerk tussen twee punten in het netwerk beschrijft. Weglinks kunnen paden, fietspaden, eenbaanswegen, meerbaanswegen, straten en zelfs fictieve trajecten over verkeerspleinen weergeven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RoadLinkSequence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road Link Sequence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object, composed of an ordered collection of road links, which represents a continuous path in a road network without any branches. The element has a defined beginning and end and every position on the road link sequence is identifiable with one single parameter such as length. It describes an element of the road network, characterized by one or more thematic identifiers and/or properties.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Straßenroute</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das aus einer geordneten Gruppe von Straßenabschnitten besteht, die eine durchgehende Strecke ohne Abzweigungen in einem Straßenverkehrsnetz bildet. Anfang und Ende dieses Elements sind klar definiert, und jede Position in der Straßenroute kann mit nur einem einzigen Parameter, etwa der Länge, bestimmt werden. Es beschreibt ein Element des Straßenverkehrsnetzes, das durch einen oder mehrere thematische Identifikatoren und/oder eine oder mehrere Eigenschaften gekennzeichnet ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Séquence de tronçons de route</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire, composé d'une collection ordonnée de tronçons de route, qui représente un trajet continu dans un réseau routier, sans ramifications. Cet élément a un début et une fin déterminés, et chaque position sur la séquence de tronçons de route peut être identifiée au moyen d'un seul paramètre, par exemple la longueur. Il décrit un élément du réseau routier, caractérisé par un ou plusieurs identifiants et/ou propriétés thématiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Weglinksequentie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object, bestaande uit een geordende verzameling weglinks, dat een ononderbroken pad vertegenwoordigt in een wegennetwerk, zonder enige vertakkingen. Het element heeft een gedefinieerd begin en einde, en elke positie in de weglinksequentie kan worden geïdentificeerd met één enkele parameter zoals lengte. Het beschrijft een element van het wegennetwerk, gekenmerkt door een of meer thematische identifiers en/of eigenschappen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RoadName">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road Name</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Name of a road, as assigned by the responsible authority.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Straßenname</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der von der zuständigen Behörde zugeteilte Name der Straße.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Dénomination de route</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Dénomination d'une route telle qu'elle a été attribuée par l'autorité responsable.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Wegnaam</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Naam van een weg, zoals toegewezen door de bevoegde autoriteit.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RoadNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A point spatial object that is used to either represent connectivity between two road links or to represent a significant spatial object such as a services station or roundabout.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Straßenknotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein punktförmiges Geo-Objekt, das dazu dient, entweder die Konnektivität zwischen zwei Straßenabschnitten oder ein bedeutsames Geo-Objekt wie eine Tankstelle oder einen Kreisverkehr darzustellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de route</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique ponctuel utilisé soit pour représenter la connectivité entre deux tronçons de route, soit pour représenter un objet géographique significatif comme une station-service ou un rond-point.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Wegknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘punt’-ruimtelijk object dat wordt gebruikt om ofwel de connectiviteit tussen twee weglinks of een significant ruimtelijk object zoals een benzinestation of een rotonde weer te geven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RoadServiceArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road Service Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Surface annexed to a road and devoted to offer particular services for it.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Servicegelände</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Gelände, das an eine Straße angegliedert ist und dazu dient, bestimmte Funktionen in Bezug auf diese Straße zu erfüllen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de service routier</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Surface adjointe à une route et destinée à proposer des services particuliers la concernant.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Pechstrook</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Strook naast een weg die bestemd is voor een specifieke dienstverlening.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RoadServiceType">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road Service Type</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Description of the type of road service area and the available facilities.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Art des Servicegeländes</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Beschreibung der Art des Servicegeländes und der zugehörigen Anlagen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Type de service routier</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Description du type d'aire de service routier et des équipements disponibles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Pechstrooktype</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Beschrijving van het type pechstrook en de beschikbare faciliteiten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RoadSurfaceCategory">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road Surface Category</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Specification of the state of the surface of the associated Road Element. Indicates whether a road is paved or unpaved.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kategorie der Straßenbefestigung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Kennzeichnung der Beschaffenheit des Belags eines zugehörigen Straßenelements. Gibt an, ob eine Straße befestigt ist oder nicht.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Catégorie de revêtement de route</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Spécification de l'état du revêtement de l'élément de route associé. Indique si une route est revêtue ou non.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Wegdekcategorie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Specificatie van de staat van het oppervlak van het geassocieerde wegelement. Geeft aan of een weg al dan niet geplaveid is.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RoadWidth">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road Width</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The width of the road, measured as an average value.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Straßenbreite</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die Breite der Straße, angegeben als Mittelwert.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Largeur de route</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">La largeur de la route, mesurée comme valeur moyenne.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Wegbreedte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De breedte van de weg, gemeten als een gemiddelde waarde.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SpeedLimit">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Speed Limit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Limit for the speed of a vehicle on a road.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geschwindigkeitsbegrenzung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Die zulässige Geschwindigkeit eines Fahrzeugs auf einer Straße.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Limitation de vitesse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Limitation concernant la vitesse d'un véhicule sur une route.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Snelheidslimiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Snelheidslimiet van een voertuig op een weg.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/VehicleTrafficArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vehicle Traffic Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Surface that represents the part of a road which is used for the normal traffic of vehicles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Straßenverkehrsfläche</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gelände, das den Teil der Straße darstellt, der für den normalen Fahrverkehr genutzt wird.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de circulation des véhicules</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Surface représentant la partie d'une route qui est utilisée pour la circulation normale des véhicules.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Voertuigverkeersgebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Gebied dat het gedeelte van een weg vertegenwoordigt dat wordt gebruikt voor het normale voertuigverkeer.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Beacon">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Beacon</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A prominent specially constructed object forming a conspicuous mark as a fixed aid to navigation, or for use in hydrographic survey.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Leuchtfeuer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein deutlich sichtbares Seezeichen als ortsfeste Navigationshilfe oder zur Verwendung bei hydrografischen Vermessungen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Balise</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Construction remarquable spécialement édifiée pour servir de repère fixe, utilisée comme aide à la navigation ou pour les levés hydrographiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Baken</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een prominent, speciaal gebouwd object dat een opvallende markering vormt als vaste navigatiehulp, of voor gebruik in hydrografische metingen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/CEMTClass">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">CEMT Class</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Classification of an inland waterway according to CEMT (European Conference of Ministers of Transport).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">CEMT-Klasse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Klassifikation einer Binnenwasserstraße gemäß den Vorgaben der CEMT (der Europäischen Verkehrsministerkonferenz).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Classe CEMT</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Classification d'une voie navigable intérieure suivant la CEMT (Conférence européenne des ministres des transports).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">CEMT-klasse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Classificatie van een binnenwaterweg in overeenstemming met CEMT (Europese Conferentie van Ministers van Verkeer).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ConditionOfWaterFacility">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Condition Of Water Facility</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">State of a water transport network element with regards to its completion and use.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zustand des Wasserstraßenabschnitts</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Status eines Wasserstraßenabschnitts hinsichtlich seiner Fertigstellung und Verwendung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">État de l'équipement de transport par voie navigable</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">État d'un élément d'un réseau de transport par voie navigable en ce qui concerne son stade d'achèvement et son utilisation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Toestand van waterfaciliteit</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Staat van een element uit een watervervoernetwerk wat betreft zijn voltooiing en gebruik.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/FairwayArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fairway Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The main travelled part of a waterway.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Fahrrinne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der am meisten befahrene Teil einer Wasserstraße.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Chenal de navigation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">La partie la plus fréquentée d'une voie navigable.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vaargeulgebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De hoofdvaargeul van een waterweg.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/FerryCrossing">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ferry Crossing</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A special waterway aimed at supporting the transport of passengers, vehicles or other cargo/freight across a water body, and which is normally used as a connection linking two or more nodes of a land based transport network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Fährroute</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein besonderer Wasserstraßenabschnitt, der den Transport von Fahrgästen, Fahrzeugen oder Frachten quer über ein Gewässer erleichtern soll und normalerweise als Verbindung zwischen zwei oder mehr Verkehrsknotenpunkten eines an Land liegenden Verkehrsnetzes dient.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Traversée par bac</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une voie navigable spécifique destinée à permettre le transport de passagers, de véhicules ou d'autres cargaisons/fret à travers une étendue d'eau, et généralement utilisée comme connexion entre deux ou plusieurs nœuds d'un réseau de transport terrestre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Veerovertocht</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een speciale waterweg bedoeld om passagiers, voertuigen of andere ladingen/vrachten over een waterlichaam te vervoeren, die normaal gebruikt wordt om twee of meer knooppunten van een vervoersnetwerk op het land met elkaar te verbinden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/FerryUse">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ferry Use</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The type of transport carried out by a ferry crossing.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Fährnutzung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Transporte, die über eine Fährroute erfolgen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Utilisation du bac</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Le type de transport réalisé au moyen d'une traversée par bac.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Veerbootgebruik</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het type vervoer dat wordt gerealiseerd door een veerovertocht.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/InlandWaterway">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Inland Waterway</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Waterway which is defined at inland continental waters.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Binnenwasserstraße</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Wasserstraße auf Binnengewässern.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Voie navigable intérieure</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Voie navigable définie dans des eaux continentales intérieures.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Binnenwaterweg</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Waterweg die gedefinieerd wordt aan de hand van continentale binnenwateren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/MarineWaterway">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Marine Waterway</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Waterway which is defined at sea waters.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seewasserstraße</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Wasserstraße an den Küsten und auf der See.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Voie navigable maritime</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Voie navigable définie dans des eaux marines.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Zeewaterweg</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Waterweg die gedefinieerd wordt aan de hand van zeewateren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/PortArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Port Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area spatial object which is used to represent the physical limits of all the facilities which constitute the terrestrial zone of a sea or inland port.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Hafengelände</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein flächenförmiges Geo-Objekt, das die physischen Grenzen aller Gebäude und Anlagen des an Land befindlichen Teils eines See- oder Binnenhafens abbildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire portuaire</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique surfacique utilisé pour représenter les limites physiques de tous les équipements qui constituent la partie terrestre d'un port maritime ou intérieur.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Havengebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘oppervlakte’-ruimtelijk object dat wordt gebruikt om de fysieke grenzen weer te geven van alle faciliteiten die het landgebied uitmaken van een zee- of binnenhaven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/PortNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Port Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A point spatial object which is used to represent a sea or inland port in a simplified way, aproximately located at the bank of the waterbody where the port is placed.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Hafenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein punktförmiges Geo-Objekt, das zur Darstellung eines See- oder Binnenhafens in vereinfachter Form dient und am Ufer des Gewässers an dem der Hafen liegt, in etwa an dessen Standort platziert ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de port</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique ponctuel utilisé pour représenter un port maritime ou intérieur de manière simplifiée, situé approximativement sur le rivage de l'étendue d'eau où se trouve le port.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Havenknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘punt’-ruimtelijk object dat wordt gebruikt om een zee- of binnenhaven die zich ongeveer bevindt aan de oever van het waterlichaam waar de haven is gevestigd, op een vereenvoudigde manier weer te geven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/RestrictionForWaterVehicles">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Restriction For Water Vehicles</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Restriction on vehicles on a water transport element.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Beschränkung für Wasserfahrzeuge</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Nutzungsbeschränkung für Wasserfahrzeuge auf einem Wasserstraßenabschnitt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Restriction pour les véhicules de transport par eau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Restriction applicable aux véhicules sur un élément de transport par voie navigable.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Beperking voor vaartuigen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Beperking voor vaartuigen in een watervervoerelement.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TrafficSeparationScheme">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Traffic Separation Scheme</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A scheme which aims at reducing the risk of collision in congested and/or converging areas by separating traffic moving in opposite, or nearly opposite, directions.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verkehrstrennungsgebiet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein System, das dazu dient, die Risiken einer Kollision in stark befahrenen und/oder konvergierenden Bereichen zu verringern, indem es den Verkehr trennt, der sich in entgegengesetzte oder fast entgegengesetzte Richtungen bewegt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Dispositif de séparation du trafic</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Système visant à réduire le risque de collision dans les zones saturées et/ou convergentes en séparant le trafic circulant dans des directions opposées, ou pratiquement opposées.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verkeersscheidingsstelsel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een systeem dat bedoeld is om het risico van botsingen in gebieden met een druk vaarverkeer en/of samenvallende gebieden te beperken door het verkeer dat in de andere of bijna de andere richting vaart, te scheiden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TrafficSeparationSchemeArea">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Traffic Separation Scheme Area</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area spatial object forming part of a traffic separation scheme.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zone eines Verkehrstrennungsgebiets</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein flächenförmiges Geo-Objekt, das Teil eines Verkehrstrennungsgebiets ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Aire de dispositif de séparation du trafic</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un objet géographique surfacique faisant partie d'un dispositif de séparation du trafic.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verkeersscheidingsstelselgebied</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘oppervlakte’-ruimtelijk object dat deel uitmaakt van een verkeersscheidingsstelsel.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TrafficSeparationSchemeCrossing">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Traffic Separation Scheme Crossing</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A defined area where traffic lanes cross.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kreuzung eines Verkehrstrennungsgebiets</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein festgelegter Bereich, in dem sich Fahrrinnen kreuzen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Croisement de dispositif de séparation du trafic</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone déterminée où les voies de circulation se croisent.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verkeersscheidingsstelselkruising</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gedefinieerd gebied waar vaarstroken elkaar kruisen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TrafficSeparationSchemeLane">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Traffic Separation Scheme Lane</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An area within defined limits in which one-way traffic flow is established.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Fahrstreifen eines Verkehrstrennungsgebiets</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Bereich mit klar definierten Grenzen, in dem der Verkehr in eine Richtung fließt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Voie de dispositif de séparation du trafic</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone située dans des limites définies, dans laquelle un sens de circulation unique est imposé.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verkeersscheidingsstelselstrook</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een gebied binnen gedefinieerde grenzen waarin men slechts in één richting mag varen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TrafficSeparationSchemeRoundabout">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Traffic Separation Scheme Roundabout</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A traffic separation scheme in which traffic moves in a counter-clockwise direction around a specified point or zone.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kreisverkehr eines Verkehrstrennungsgebiets</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Verkehrstrennungsgebiet, in dem sich der Verkehr gegen den Uhrzeigersinn um einen bestimmten Punkt oder Bereich bewegt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Rond-point de dispositif de séparation du trafic</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Dispositif de séparation du trafic dans lequel la circulation s'effectue dans le sens inverse des aiguilles d'une montre autour d'un point ou d'une zone spécifiés.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verkeersscheidingsstelselrotonde</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verkeersscheidingsstelsel waarin het verkeer tegen de wijzers van de klok in rond een specifiek punt of gebied vaart.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/TrafficSeparationSchemeSeparator">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Traffic Separation Scheme Separator</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A zone separating the lanes in which ships are proceeding in opposite or nearly opposite directions; or separating traffic lanes designated for particular classes of ships proceeding in the same direction.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Übergangszone eines Verkehrstrennungsgebiets</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Zone, die die Fahrstreifen trennt, in denen sich Schiffe in entgegengesetzte oder fast entgegengesetzte Richtungen bewegen, oder trennende Fahrstreifen, die für bestimmte Klassen von Schiffen eingerichtet wurden, die sich in dieselbe Richtung bewegen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Séparateur de dispositif de séparation du trafic</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Zone séparant les voies dans lesquelles les navires circulent dans des directions opposées, ou pratiquement opposées, ou séparant des voies de circulation destinées à des classes particulières de navires circulant dans la même direction.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verkeersscheidingsstelselscheider</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een scheidingsstrook tussen de vaarstroken waarin schepen in tegengestelde of bijna tegengestelde richting varen; of tussen vaarstroken die bestemd zijn voor bepaalde klassen van schepen die in dezelfde richting varen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WaterLinkSequence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Water Link Sequence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object, composed of an ordered collection of waterway and/or watercourse links (as necessary), which represents a continuous path in the water network without any branches.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserstraßenverbindungssegment</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das aus einer geordneten Gruppe von Wasserstraßen und/oder Verbindungen von Wasserläufen besteht (soweit erforderlich) und eine durchgängige Strecke ohne Abzweigungen im Wasserstraßenverkehrsnetz bildet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Séquence de tronçons de transport par voie navigable</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire, composé d'une collection ordonnée de tronçons de voie navigable et/ou de cours d'eau (suivant le cas), qui représente un trajet continu dans le réseau de transport par voie navigable, sans ramifications.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterlinksequentie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object, bestaande uit een geordende verzameling waterwegen en/of waterlooplinks (naargelang van toepassing), dat een ononderbroken pad vertegenwoordigt in het waternetwerk, zonder enige vertakkingen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WaterNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Water Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A point spatial object which is used to represent the connectivity between two different waterway links, or between a waterway link and a watercourse link, in the water transport network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserstraßenknotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein punktförmiges Geo-Objekt, das zur Darstellung der Verbindung zwischen zwei verschiedenen Wasserstraßen oder zwischen einer Wasserstraße und einem anderweitigen Wasserlauf im Wasserstraßenverkehrsnetz dient.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de transport par voie navigable</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique ponctuel utilisé pour représenter la connectivité entre deux tronçons de voie navigable différents, ou entre un tronçon de voie navigable et un tronçon de cours d'eau, dans le réseau de transport par voie navigable.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘punt’-ruimtelijk object dat wordt gebruikt om de connectiviteit weer te geven tussen twee verschillende waterweglinks, of tussen een waterweglink en een waterlooplink, in het watervervoernetwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WaterTrafficFlowDirection">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Water Traffic Flow Direction</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Indicates the direction of the flow of water transport traffic in relation to the direction of the water transport link vector.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Richtung des Schiffsverkehrs</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gibt die Richtung des Schiffsverkehrs im Verhältnis zum Wasserstraßenverbindungsvektor an.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Direction du flux du trafic de transport par voie navigable</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Indique la direction du flux du trafic de transport par voie navigable par rapport à la direction du vecteur du tronçon de transport par voie navigable.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterverkeersrichting</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Geeft de vaarrichting van het waterverkeer aan in verhouding tot de richting van de watervervoerlinkvector.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Waterway">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Waterway</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of water link sequences and or individual waterway and/or watercourse links (as necessary) that are characterized by one or more thematical identifiers and/or properties, which perform a navigable route within a water body (oceans, seas, rivers, lakes, channels or canals).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserstraße</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Gruppe von Wasserstraßenabschnitten und/oder einzelnen Wasserstraßenverbindungen und/oder Wasserlaufverbindungen (soweit erforderlich), die durch einen oder mehrere thematische Identifikatoren und/oder eine oder mehrere Eigenschaften gekennzeichnet sind, und die eine navigierbare Route in einem Gewässer bilden (Ozeane, Meere, Flüsse, Seen, Kanäle).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Voie navigable</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection de séquences de tronçons de transport par voie navigable et/ou de tronçons individuels de voie navigable et/ou de cours d'eau (suivant le cas) caractérisés par un ou plusieurs identifiants et/ou propriétés thématiques, qui correspond à une route de navigation au sein d'une étendue d'eau (océans, mers, rivières, lacs, chenaux ou canaux).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterweg</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling waterlinksequenties en/of individuele waterwegen en/of waterlooplinks (naargelang van toepassing) die gekenmerkt worden door een of meer thematische identifiers en/of eigenschappen, en een bevaarbare route creëren binnen een waterlichaam (oceanen, zeeën, rivieren, meren, kanalen of zee-engten).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WaterwayLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Waterway Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object that describes the geometry or connectivity of the water transport network between two consecutive waterway or watercourse nodes. It represents a linear section across a body of water which is used for shipping.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserstraßenverbindung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das die Geometrie und Konnektivität des Wasserstraßenverkehrsnetzes zwischen zwei aufeinander folgenden Wasserstraßenknotenpunkten beschreibt. Es stellt eine lineare Strecke über ein Gewässer dar, das für die Schifffahrt genutzt wird.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de voie navigable</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire qui décrit la géométrie ou la connectivité du réseau de transport par voie navigable entre deux nœuds consécutifs de voie navigable ou de cours d'eau. Il représente une section linéaire à travers une étendue d'eau utilisée pour la navigation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterweglink</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object dat de geometrie of connectiviteit beschrijft van het watervervoernetwerk tussen twee opeenvolgende waterwegen- of waterloopknooppunten. Het vertegenwoordigt een lineair gedeelte van een waterlichaam dat wordt gebruikt voor scheepvaart.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WaterwayNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Waterway Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A point spatial object which is used to represent the connectivity between two different waterway links, or between a waterway link and a watercourse link, in the water transport network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserstraßenknotenpunkt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein punktförmiges Geo-Objekt, das zur Darstellung der Verbindung zwischen zwei verschiedenen Wasserstraßen oder zwischen einer Wasserstraße und einem anderweitigen Wasserlauf im Wasserstraßenverkehrsnetz dient.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de voie navigable</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique ponctuel utilisé pour représenter la connectivité entre deux tronçons de voie navigable différents, ou entre un tronçon de voie navigable et un tronçon de cours d'eau, dans le réseau de transport par voie navigable.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterwegknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ‘punt’-ruimtelijk object dat wordt gebruikt om de connectiviteit weer te geven tussen twee verschillende waterweglinks, of tussen een waterweglink en een waterlooplink, in het watervervoernetwerk.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Appurtenance">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Appurtenance</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">An appurtenance is a node object that is described by its type (via the attribute appurtenanceType).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zubehörteil</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Zubehörteil ist ein durch seinen Typ (mithilfe des Attributs appurtenanceType) beschriebenes Knotenobjekt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Équipement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un équipement est un objet ponctuel de réseau qui est décrit par son type (via l’attribut appurtenanceType).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Accessoire</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een accessoire is een knooppunt-object dat door zijn type wordt beschreven (via het attribuut appurtenanceType).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Cabinet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cabinet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Simple cabinet object which may carry utility objects belonging to either single or multiple utility networks.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Schrank</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Einfaches Schrank-Objekt, das Versorgungsobjekte enthalten kann, die entweder zu einem oder zu mehreren Versorgungsnetzen gehören.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Armoire</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet se présentant sous la forme d'une simple armoire qui peut comporter des objets de services d'utilité publique appartenant à un ou plusieurs réseaux de services d'utilité publique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kast</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Eenvoudig kast-object dat nutsvoorzieningenobjecten kan bevatten die tot een of meer nutsvoorzieningennetwerken behoren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Cable">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cable</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A utility link or link sequence used to convey electricity or data from one location to another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kabel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Versorgungsverbindung oder verbindungssequenz zur Übertragung von Strom oder Daten zwischen zwei Orten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Câble</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Tronçon ou séquence de tronçons de services d'utilité publique utilisés pour transporter de l'électricité ou des données d'un endroit à un autre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Kabel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een aansluiting of reeks aansluitingen van een nutsvoorzieningennet die ertoe dient elektriciteit of gegevens van de ene locatie naar een andere over te brengen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Duct">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Duct</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A utility link or link sequence used to protect and guide cable and pipes via an encasing construction.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kanal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Versorgungsverbindung oder verbindungssequenz in Form einer Umhüllung zum Schutz oder zur Führung von Kabeln und Rohrleitungen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Conduite</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Tronçon ou séquence de tronçons constituant une construction dans laquelle les câbles et les canalisations sont protégés et guidés.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Behuizing</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een aansluiting of reeks aansluitingen van een nutsvoorzieningennet die ertoe dient om door middel van een omhullende constructie kabels en pijpleidingen te beschermen en te geleiden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Manhole">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Manhole</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Simple container object which may contain either single or multiple utility networks objects.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Einstiegsschacht</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Einfaches Containerobjekt, das entweder einzelne oder mehrere Versorgungsnetzobjekte enthalten kann.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Regard</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet se présentant sous la forme d'un simple conteneur qui peut contenir un ou plusieurs objets de réseaux de services d'utilité publique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Mangat</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Eenvoudig omhullingsobject dat een of meer nutsvoorzieningennetobjecten kan bevatten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Pipe">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pipe</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A utility link or link sequence for the conveyance of solids, liquids, chemicals or gases from one location to another. A pipe can also be used as an object to encase several cables (a bundle of cables) or other (smaller) pipes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Rohrleitung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Versorgungsverbindung oder verbindungssequenz zur Beförderung von Feststoffen, Flüssigkeiten, chemischen Stoffen oder Gasen zwischen zwei Orten. Eine Rohrleitung kann auch als Objekt zur Umhüllung mehrerer Kabel (eines Kabelbündels) oder anderer (kleinerer) Rohrleitungen verwendet werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Canalisation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Tronçon ou séquence de tronçons de services d'utilité publique pour le transport des solides, liquides, produits chimiques ou gaz d'un endroit à un autre. Une canalisation peut également être utilisée comme un objet qui contient plusieurs câbles (un ensemble de câbles) ou d'autres canalisations (plus petites).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Pijpleiding</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een aansluiting of reeks aansluitingen van een nutsvoorzieningennet voor het overbrengen van vaste stoffen, vloeistoffen, chemicaliën of gassen van de ene locatie naar een andere. Een pijpleiding kan tevens dienst doen als object voor het omhullen van meerdere kabels (een bundel kabels) of andere (kleinere) pijpleidingen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Pole">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pole</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Simple pole (mast) object which may carry utility objects belonging to either single or multiple utility networks.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Mast</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Einfaches Mast-Objekt, das Versorgungsobjekte enthalten kann, die entweder zu einem oder zu mehreren Versorgungsnetzen gehören.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Poteau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet se présentant sous la forme d'un simple poteau (mât) qui peut supporter des objets de services d'utilité publique appartenant à un ou plusieurs réseaux de services d'utilité publique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Mast</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Eenvoudig mast-object dat dienst kan doen als drager van nutsvoorzieningenobjecten van een of meer nutsvoorzieningnetten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Tower">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tower</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Simple tower object which may carry utility objects belonging to either single or multiple utility networks.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Turm</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Einfaches Turm-Objekt, das Versorgungsobjekte enthalten kann, die entweder zu einem oder zu mehreren Versorgungsnetzen gehören.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Pylône</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet se présentant sous la forme d'un simple pylône qui peut supporter des objets de services d'utilité publique appartenant à un ou plusieurs réseaux de services d'utilité publique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Toren</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Eenvoudig toren-object dat dienst kan doen als drager van nutsvoorzieningenobjecten van een of meer nutsvoorzieningnetten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/UtilityLink">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Utility Link</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object that describes the geometry and connectivity of a utility network between two points in the network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Versorgungsverbindung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das die Geometrie und Konnektivität eines Versorgungsnetzes zwischen zwei Punkten im Netz beschreibt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Tronçon de services d'utilité publique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire qui décrit la géométrie et la connectivité d'un réseau de services d'utilité publique entre deux points de ce réseau.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Nutsvoorzieningennetaansluiting</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object dat de geometrie en connectiviteit van een nutsvoorzieningennet tussen twee punten in het netwerk beschrijft.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/UtilityLinkSequence">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Utility Link Sequence</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A linear spatial object, composed of an ordered collection of utility links, which represents a continuous path in the utility network without any branches. The element has a defined beginning and end and every position on the utility link sequence is identifiable with one single parameter.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Versorgungsverbindungssequenz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein lineares Geo-Objekt, das aus einer geordneten Gruppe von Versorgungsverbindungen besteht, die eine durchgehende Strecke ohne Abzweigungen im Versorgungsnetz bildet. Anfang und Ende des Elements sind klar definiert, und jede Position in der Versorgungsverbindungssequenz kann mit nur einem einzigen Parameter bestimmt werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Séquence de tronçons de services d'utilité publique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique linéaire, composé d'une collection ordonnée de tronçons de services d'utilité publique, qui représente un trajet continu dans le réseau de services d'utilité publique, sans ramifications. Cet élément a un début et une fin déterminés, et chaque position sur la séquence de tronçons de services d'utilité publique peut être identifiée au moyen d'un seul paramètre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Nutsvoorzieningennetaansluitingsreeks</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object dat bestaat uit een geordende verzameling van nutsvoorzieningennetaansluitingen, die een continu pad in het nutsvoorzieningennet zonder vertakkingen weergeeft. Het element heeft een gedefinieerd begin en einde en elke positie op de nutsvoorzieningennetaansluitingsreeks kan door middel van een enkele parameter worden geïdentificeerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/UtilityLinkSet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Utility Link Set</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A collection of link sequences and or individual links that has a specific function or significance in a utility network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Versorgungsnetzabschnitt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Gruppe von Verbindungssequenzen und/oder einzelnen Verbindungen, die eine besondere Funktion oder Bedeutung in einem Versorgungsnetz hat.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Série de tronçons de services d'utilité publique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection de séquences de tronçons et/ou de tronçons individuels ayant une fonction ou une signification spécifique dans un réseau de services d'utilité publique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Groep aansluitingen van een nutsvoorzieningennet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een groep reeksen van aansluitingen of individuele aansluitingen die een specifieke functie vervult of van specifieke betekenis heeft in een nutsvoorzieningennet.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/UtilityNetwork">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Utility Network</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Collection of network elements that belong to a single type of utility network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Versorgungsnetz</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Gruppe von Netzelementen, die zu einem Versorgungsnetztyp gehören.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Réseau de services d'utilité publique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Collection d'éléments de réseau qui relèvent d'un seul type de réseau de services d'utilité publique</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Nutsvoorzieningennet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een verzameling netwerkelementen die tot één type nutsvoorzieningennet behoren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/UtilityNetworkElement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Utility Network Element</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Abstract base type representing a utility network element in a utility network. Every element in a utility network provides some function that is of interest in the utility network.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Versorgungsnetzelement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Abstrakter Basistyp, der ein Versorgungsnetzelement in einem Versorgungsnetz verkörpert. Jedes Element eines Versorgungsnetzes hat eine Funktion, die für das Versorgungsnetz von Bedeutung ist.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Élément de réseau de services d'utilité publique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de base abstrait représentant un élément de réseau de services d'utilité publique dans un réseau de services d'utilité publique. Chaque élément d'un réseau de services d'utilité publique assume une fonction présentant un intérêt pour le réseau de services d'utilité publique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Element van een nutsvoorzieningennet</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Abstract basistype dat een element van een nutsvoorzieningennet in dat nutsvoorzieningennet vertegenwoordigt. Elk element van een nutsvoorzieningennet vervult een bepaalde functie die van belang is voor dat nutsvoorzieningennet.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/UtilityNode">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Utility Node</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A point spatial object which is used for connectivity.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Versorgungsknoten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Punktobjekt zur Gewährleistung von Konnektivität.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nœud de services d'utilité publique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique ponctuel utilisé pour la connectivité.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Nutsvoorzieningenknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een „punt”-ruimtelijk object dat gebruikt wordt voor de connectiviteit.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/UtilityNodeContainer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Utility Node Container</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A point spatial object which is used for connectivity, and also may contain other spatial objects (not necessarily belonging to the same utility network).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Container für Versorgungsknoten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Punktobjekt zur Gewährleistung von Konnektivität, das auch andere Geo-Objekten enthalten kann (die nicht notwendigerweise zum selben Versorgungsnetz gehören müssen).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Conteneur de nœuds de services d'utilité publique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Objet géographique ponctuel utilisé pour la connectivité et pouvant également contenir d'autres objets géographiques (n'appartenant pas nécessairement au même réseau de service d'utilité publique).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Behuizing van een nutsvoorzieningenknooppunt</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een „punt”-ruimtelijk object dat gebruikt wordt voor de connectiviteit en eveneens andere ruimtelijke objecten kan bevatten (die niet noodzakelijkerwijs tot hetzelfde nutsvoorzieningennet behoren).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/GovernmentalService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Governmental Service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Administrative and social governmental services such as public administrations, civil protection sites, schools and hospitals provided by Public Administrative Bodies or by private institutions as far as they are covered by the scope of Directive 2007/2/EC. This scope is mapped to the values of the corresponding code list ServiceTypeValue.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Staatlicher Dienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Staatliche Verwaltungs- und Sozialdienste wie öffentliche Verwaltung, Katastrophenschutz, Schulen und Krankenhäuser, die von öffentlichen oder privaten Einrichtungen erbracht werden, soweit sie in den Anwendungsbereich der Richtlinie 2007/2/EG fallen. Dieser Anwendungsbereich wird den Werten der entsprechenden Codeliste ServiceTypeValue zugeordnet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services publics</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Services publics administratifs et sociaux tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les écoles et les hôpitaux, fournis par des organes d'administration publique ou par des institutions privées, dans la mesure où ils entrent dans le champ d'application de la directive 2007/2/CE. Ce champ d'application est relié aux valeurs de la liste de codes correspondante «ServiceTypeValue».</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Overheidsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Bestuurlijke en maatschappelijke instanties van de overheid, zoals bestuurlijke overheden, civiele bescherming, scholen en ziekenhuizen, die door overheidsorganen of particuliere instellingen worden verzorgd, voor zover zij onder het toepassingsgebied van Richtlijn. 2007/2/EG vallen. Dit toepassingsgebied is gecorreleerd aan de corresponderende codelijst ServiceTypeValue.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ElectricityCable">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Electricity Cable</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A utility link or link sequence used to convey electricity from one location to another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Stromkabel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Versorgungsverbindung oder verbindungssequenz zur Übertragung von Strom zwischen zwei Orten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Câble électrique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Tronçon ou séquence de tronçons de services d'utilité publique utilisés pour transporter de l'électricité d'un endroit à un autre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Electriciteitskabel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een aansluiting of reeks aansluitingen van een nutsvoorzieningennet voor het overbrengen van elektriciteit van de ene locatie naar een andere.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/EnvironmentalManagementFacility">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental Management Facility</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A physical structure designed, built or installed to serve specific functions in relation to environmental material flows, such as waste or waste water flows, or a delimited area of land or water used to serve such functions.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Umweltmanagementeinrichtung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine bauliche Anlage, die bestimmte Funktionen im Zusammenhang mit umweltbezogenen Stoffströmen, etwa Abfall- oder Abwasserströmen, erfüllt, oder ein abgegrenztes Land- oder Wassergebiet, das diese Funktionen erfüllt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Installation de gestion environnementale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Structure physique conçue, construite ou installée pour remplir des fonctions spécifiques en ce qui concerne les flux de matières environnementales, tels que les flux de déchets ou d'eaux usées, ou étendue délimitée de terre ou d'eau utilisée pour remplir ces fonctions.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Inrichting milieubeheer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een ruimtelijke structuur die is aangelegd of geïnstalleerd om specifieke functies te vervullen met betrekking tot materiaalstromen in het milieu, zoals afval- of afvalwaterstromen, of een afgebakend grond- of watergebied dat dergelijke functies vervult.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/OilGasChemicalsPipe">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Oil, Gas and Chemicals Pipe</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A pipe used to convey oil, gas or chemicals from one location to another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Öl-, Gas- und Chemikalien-Rohrleitung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Rohrleitung zur Beförderung von Öl, Gas oder Chemikalien zwischen zwei Orten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Canalisation d'hydrocarbures ou de produits chimiques</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Canalisation utilisée pour transporter des hydrocarbures ou des produits chimiques d'un endroit à un autre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Olie-gas-chemicaliënpijpleiding</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een pijpleiding voor het overbrengen van olie, gas of chemicaliën van de ene locatie naar een andere.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/SewerPipe">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sewer Pipe</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A sewer pipe used to convey wastewater (sewer) from one location to another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kanalisationsrohr</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Kanalisationsrohr zur Beförderung von Abwasser zwischen zwei Orten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Canalisation d'assainissement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Canalisation d'assainissement utilisée pour transporter des eaux usées (eaux d'égouts) d'un endroit à un autre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Riool</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een rioleringspijpleiding voor het overbrengen van afvalwater (rioolwater) van de ene locatie naar een andere.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ThermalPipe">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Thermal Pipe</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A pipe used to disseminate heating or cooling from one location to another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wärmerohrleitung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Rohrleitung zur Beförderung von Heiz- oder Kühlmitteln zwischen zwei Orten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Canalisation de transport de chaleur</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Canalisation utilisée pour diffuser la chaleur ou le froid d'un endroit à un autre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Thermische pijpleiding</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een pijpleiding voor het transporteren van warmte of koelte van de ene locatie naar een andere.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/WaterPipe">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Water Pipe</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A water pipe used to convey water from one location to another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserleitung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Wasserleitung zur Beförderung von Wasser zwischen zwei Orten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Canalisation d'eau</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Canalisation d'eau utilisée pour transporter de l'eau d'un endroit à un autre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Waterleiding</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een waterleiding voor het overbrengen van water van de ene locatie naar een andere.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept" />
  </skos:Concept>
</rdf:RDF>

