<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
  <skos:ConceptScheme xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory">
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Verordening (EG) nr. 1205/2008 van de Commissie van 3 december 2008 ter uitvoering van Richtlijn 2007/2/EG van het Europees Parlement en de Raad betreffende metagegevens</dc:title>
    <!--     <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Classification of spatial data services</dc:title> -->
    <dc:description xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="en">The keywords are based on the geographic services taxonomy of EN ISO 19119. This taxonomy is organised in categories, the subcategories defining the value domain of the classification of spatial data services.</dc:description>
    <dc:description xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="de">Grundlage der Schlüsselwörter ist die Taxonomie für geografische Dienste in EN ISO 19119. Diese Taxonomie ist unterteilt in Klassen, zu deren Unterklassen der erlaubte Wertebereich der zugehörigen Geodatendienste angegeben wird.</dc:description>
    <dc:description xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="fr">Les mots clés sont fondés sur la taxonomie des services géographiques de la norme EN ISO 19119. Cette taxonomie est organisée en catégories, elles-mêmes divisées en sous-catégories qui déterminent le domaine de valeur de la classification des services de données géographiques.</dc:description>
    <dc:description xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="nl">De trefwoorden zijn gebaseerd op de taxonomie voor geografische diensten (EN ISO 19119). Deze taxonomie bestaat uit categorieC+n; de subcategorieC+n definiC+ren het waardedomein van de classificatie van ruimtelijke-gegevensdiensten.</dc:description>
    <dcterms:issued xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">2008-12-03</dcterms:issued>
    <dcterms:modified xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">2008-12-03</dcterms:modified>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/taskManagementService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataProcessingService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:ConceptScheme>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic human interaction services</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geografische Dienste für Anwender</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services géographiques avec interaction humaine</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische menselijke-interactiediensten</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanCatalogueViewer" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicViewer" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicSpreadsheetViewer" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanServiceEditor" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanChainDefinitionEditor" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanWorkflowEnactmentManager" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicFeatureEditor" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicSymbolEditor" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanFeatureGeneralizationEditor" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicDataStructureViewer" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanCatalogueViewer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Catalogue viewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to interact with a catalogue to locate, browse, and manage metadata about geographic data or geographic services.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Katalogdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Als Dienst bereitgestellte Anwendung, die es dem Nutzer ermöglicht, Metadaten zu Geodatensätzen oder Geodatendiensten in einem Katalog aufzufinden, sie zu betrachten und zu bearbeiten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Visualiseur de catalogue</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service client permettant l’interaction de l’utilisateur avec un catalogue afin de localiser, parcourir et gérer des métadonnées concernant des données ou des services géographiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Catalogus-viewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Klantendienst die de interactie mogelijk maakt tussen gebruiker en catalogus, waardoor metagegevens over geografische gegevens of diensten kunnen worden opgezocht, geraadpleegd en beheerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicViewer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic viewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to view one or more feature collections or coverages.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für geografische Visualisierung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Als Dienst bereitgestellte Anwendung, die es dem Nutzer ermöglicht, eine oder mehrere Objektgruppen oder Rasterdaten zu betrachten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de visualisation géographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service client permettant à l’utilisateur de visualiser une ou plusieurs compilations d’éléments ou couvertures.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische viewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Klantendienst waarmee een gebruiker één of meer verzamelingen of verslagen kan bekijken.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicSpreadsheetViewer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic spreadsheet viewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to interact with multiple data objects and to request calculations similar to an arithmetic spreadsheet but extended to geographic data.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für geografische Tabellenkalkulation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Als Dienst bereitgestellte Anwendung, die es dem Nutzer ermöglicht, mehrere Datenobjekte auszuwählen und damit Berechnungen durchzuführen, ähnlich einer Tabellenkalkulation, aber erweitert auf Geodaten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de visualisation de feuilles de calcul géographiques</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service client permettant l’interaction de l’utilisateur avec plusieurs objets de données; l’utilisateur peut également demander des calculs analogues à ceux d’une feuille de calcul arithmétique, mais étendus à des données géographiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische spreadsheetviewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Klantendienst die de interactie mogelijk maakt tussen gebruiker en gegevensobjecten en waarmee de gebruiker berekeningen kan vragen als bij een rekenspreadsheet, maar uitgebreid tot geografische gegevens.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanServiceEditor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Service editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to control geographic processing services.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Editor für Verarbeitungsdienste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Als Dienst bereitgestellte Anwendung, die es dem Nutzer ermöglicht, geografische Verarbeitungsdienste zu steuern.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Éditeur de services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service client permettant à l’utilisateur de contrôler les services de traitement géographique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst-editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Klantendienst waarmee de gebruiker de geografische verwerkingsdiensten kan beheren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanChainDefinitionEditor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Chain definition editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Provides user interaction with a chain definition service.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Editor für die Definition von Bearbeitungsketten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ermöglicht dem Nutzer die interaktive Arbeit mit einem Dienst für die Definition von Bearbeitungsketten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Éditeur pour la définition de chaînes</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant l’interaction de l’utilisateur avec un service de définition de chaînes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Chain definition editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Maakt de interactie mogelijk tussen de gebruiker en een ketendefinitiedienst.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanWorkflowEnactmentManager">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Workflow enactment manager</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Provides user interaction with a workflow enactment service.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Aufrufprogramm für Bearbeitungsketten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Ermöglicht dem Nutzer die interaktive Arbeit mit einem Dienst zur Ausführung von Bearbeitungsketten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Gestionnaire de contrôle de processus</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant l’interaction de l’utilisateur avec un service de contrôle de processus.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Workflowmanager</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Maakt de interactie mogelijk tussen de gebruiker en de workflowmanager.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicFeatureEditor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic feature editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Geographic viewer that allows a user to interact with feature data.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Editor für geografische Objekte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Als Dienst bereitgestellte Anwendung, die es dem Nutzer ermöglicht, Daten geografischer Objekte zu bearbeiten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Éditeur d’éléments géographiques</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Visualiseur géographique permettant l’interaction de l’utilisateur avec les données relatives aux éléments géographiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Editor voor geografische objecten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Geografische viewer die de interactie tussen gebruiker en objectgegevens mogelijk maakt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicSymbolEditor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic symbol editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a human to select and manage symbol libraries.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Editor für geografische Symbole</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Als Dienst bereitgestellte Anwendung, die es dem Nutzer ermöglicht, Symbolbibliotheken auszuwählen und zu verwalten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Éditeur de symboles géographiques</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service client permettant à un utilisateur humain de sélectionner et de gérer des bibliothèques de symboles.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Editor voor geografische symbolen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Klantendienst waarmee de gebruiker symboolbibliotheken kan selecteren en beheren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanFeatureGeneralizationEditor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature generalisation editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to modify the cartographic characteristics of a feature or feature collection by simplifying its visualisation, while maintaining its salient elements – the spatial equivalent of simplification.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Editor für die Objektgeneralisierung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Als Dienst bereitgestellte Anwendung, die es dem Nutzer ermöglicht, die kartografische Darstellung eines Objekts oder einer Objektgruppe unter Beibehaltung ihrer wesentlichen Elemente zu vereinfachen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Éditeur de généralisation d’éléments</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service client permettant à l’utilisateur de modifier les caractéristiques cartographiques d’un élément ou d’une compilation d’éléments en simplifiant leur visualisation, tout en conservant les éléments essentiels, ce qui correspond à l’équivalent spatial de la simplification.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Editor voor objectgeneralisatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Klantendienst waarmee de gebruiker de cartografische kenmerken van een object of objectverzameling kan wijzigen door de visualisatie te vereenvoudigen, zonder dat de kernelementen verloren gaan — het ruimtelijke equivalent van vereenvoudiging.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicDataStructureViewer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic data-structure viewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to access part of data set to see its internal structure.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Betrachter für geografische Datenstrukturen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Als Dienst bereitgestellte Anwendung, die es dem Nutzer ermöglicht, die innere Struktur (von Teilen) eines Datensatzes zu betrachten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Visualiseur de la structure des données géographiques</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service client permettant à l’utilisateur d’accéder à une partie de série de données pour en voir la structure interne.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Viewer voor geografische-gegevensstructuur</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Klantendienst die de gebruiker toegang biedt tot een deel van een gegevensreeks, om de interne structuur ervan te raadplegen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic model/information management service</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geografische Dienste für die Verwaltung von Daten und Datenmodellen</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de gestion des modèles/informations géographiques</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische dienst voor model- en informatiebeheer</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoFeatureAccessService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoMapAccessService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoCoverageAccessService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoSensorDescriptionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoProductAccessService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoFeatureTypeService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoCatalogueService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoRegistryService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoGazetteerService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoOrderHandlingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoStandingOrderService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoFeatureAccessService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature access service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides a client access to and management of a feature store.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für den Zugriff auf Objekte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der es einer Anwendung ermöglicht, auf einen Datenspeicher mit geografischen Objekten zuzugreifen und diesen zu verwalten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’accès aux éléments</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant au client d’accéder à un magasin d’éléments et de le gérer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst objecttoegang</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Klantendienst voor toegang tot en beheer van een geheugen met geografische objecten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoMapAccessService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Map access service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides a client access to a geographic graphics, i.e. pictures of geographic data.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für den Zugriff auf grafische Darstellungen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der es einer Anwendung ermöglicht, auf grafische Darstellungen von geografischen Daten zuzugreifen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’accès aux cartes</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant au client d’accéder à des graphiques géographiques, c’est-à-dire à des représentations de données géographiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst kaarttoegang</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst die de klant toegang biedt tot weergaven van geografische gegevens, met name afbeeldingen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoCoverageAccessService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coverage access service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides a client access to and management of a coverage store.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für den Zugriff auf Rasterdaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der es einer Anwendung ermöglicht, auf einen Datenspeicher mit Rasterdaten zuzugreifen und diesen zu verwalten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’accès aux couvertures</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant au client d’accéder à un magasin de couvertures et de le gérer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst rastergegevenstoegang</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Klantendienst voor toegang tot en beheer van een geheugen met rastergegevens.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoSensorDescriptionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sensor description service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides the description of a coverage sensor, including sensor location and orientation, as well as the sensor’s geometric, dynamic, and radiometric characteristics for geo-processing purposes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für die Beschreibung von Sensoren</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der die Beschreibung eines Rasterdatensensors für Zwecke der Geodatenverarbeitung bereitstellt. Zur Beschreibung gehören Standort und Orientierung des Sensors sowie seine geometrischen, dynamischen und radiometrischen Eigenschaften.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de description des capteurs</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service fournissant la description des capteurs de couvertures à des fins de géotraitement. La description comprend notamment la position et l’orientation des capteurs ainsi que leurs caractéristiques géométriques, dynamiques et radiométriques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst sensorbeschrijving</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst die zorgt voor een omschrijving van een rastergegevenssensor, inclusief plaats en oriëntatie van de sensor, alsook de geometrische, dynamische en radiometrische kenmerken van de sensor met het oog op de verwerking van geografische gegevens.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoProductAccessService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Product access service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides access to and management of a geographic product store.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für den Zugriff auf Produkte</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der es ermöglicht, auf einen Datenspeicher mit geografischen Produkten zuzugreifen und diesen zu verwalten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’accès aux produits</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant d’accéder à un magasin de produits géographiques et de le gérer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst producttoegang</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst voor toegang tot en beheer van een geheugen met geografische producten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoFeatureTypeService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature type service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides a client to access to and management of a store of feature type definitions.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für den Zugriff auf Objektarten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der es einer Anwendung ermöglicht, auf einen Datenspeicher mit Definitionen von Objektarten zuzugreifen und diesen zu verwalten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de types d’éléments</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant au client d’accéder à un magasin de définitions de types d’éléments et de le gérer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst objecteigenschappen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst voor toegang tot en beheer van een geheugen met definities van objecteigenschappen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoCatalogueService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Catalogue service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides discovery and management services on a store of metadata about instances.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Katalogdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst für die Suche in einer Sammlung von Metadaten über Instanzen und ihre Verwaltung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de catalogue</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de rechercher des métadonnées dans un magasin de métadonnées sur les ressources d’information, et de le gérer.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Catalogusdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst voor het opzoeken van en het beheer van metagegevens in een geheugen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoRegistryService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Registry Service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides access to store of metadata about types.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Registerdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst für die Suche in einer Sammlung von Metadaten über Datentypen und ihre Verwaltung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de registre</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant d’accéder à un magasin de métadonnées sur les catégories de ressources d’information.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Registerdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst die toegang biedt tot een geheugen van metagegevens over types.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoGazetteerService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Gazetteer service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides access to a directory of instances of a class or classes of real-world phenomena containing some information regarding position.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gazetteerdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der real existierenden Objekten aus einem Verzeichnis der Instanzen einer oder mehrerer Klassen Positionsangaben zuordnet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service toponymique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant d’accéder à un répertoire d’occurrences d’une ou plusieurs catégories de phénomènes du monde réel contenant des informations ayant trait à la position.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst geografische index</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst die toegang biedt tot een directory met reële fenomenen die informatie over de positie bevatten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoOrderHandlingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Order handling service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides a client with the ability to order products from a provider.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Auftragsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der es einer Anwendung ermöglicht, bei einem Anbieter Produkte zu bestellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de gestion des commandes</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant aux clients de commander des produits auprès d’un fournisseur.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Besteldienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst waarmee de klant producten kan bestellen bij een leverancier.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoStandingOrderService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Standing order service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Order handling service that allows a user to request that a product over a geographic area be disseminated when it becomes available.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dauerauftragsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der es einem Nutzer ermöglicht, ein Produkt über ein geografisches Gebiet zu bestellen, das nach Erscheinen ausgeliefert wird.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de commande en attente</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service de gestion des commandes permettant à l’utilisateur de demander qu’un produit couvrant une zone géographique déterminée soit diffusé lorsqu’il devient disponible.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst voorbestelling</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Besteldienst waarmee een klant kan verzoeken dat een product over een geografisch gebied wordt verspreid zodra het beschikbaar wordt.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/taskManagementService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic workflow/task management services</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geografische Dienste für die Verwaltung von Bearbeitungsketten und Aufgaben</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de gestion du processus/des tâches géographiques</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische workflow/taakbeheerdiensten</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/chainDefinitionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/workflowEnactmentService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/subscriptionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/chainDefinitionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Chain definition service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to define a chain and to enable it to be executed by the workflow enactment service.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für die Definition von Bearbeitungsketten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst für die Definition von Bearbeitungsketten und für die Veranlassung ihrer Ausführung durch den folgenden Dienst (302).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de définition de chaîne</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de définir une chaîne et de la faire exécuter par le service de contrôle de processus.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst workflowbepaling</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst die de workflow bepaalt en klaarmaakt voor uitvoering door de dienst workflowuitvoering.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/taskManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/workflowEnactmentService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Workflow enactment service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The workflow enactment service interprets a chain and controls the instantiation of services and sequencing of activities.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für die Ausführung von Bearbeitungsketten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst interpretiert eine Bearbeitungskette und steuert die Instanzenbildung von Diensten sowie den Ablauf der Bearbeitungsschritte.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de contrôle de processus</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Le service de contrôle de processus interprète une chaîne et contrôle l’exécution des services et le séquençage des activités.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst workflowuitvoering</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">De dienst workflowuitvoering interpreteert de workflow en controleert de concretisering van diensten en de opeenvolging van activiteiten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/taskManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/subscriptionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subscription service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to allow clients to register for notification about events.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abonnementdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der es Anwendungen ermöglicht, über Ereignisse benachrichtigt zu werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’abonnement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant aux clients de s’abonner afin d’être informés des événements.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Abonnementsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst waarmee klanten zich kunnen registreren om informatie over evenementen te krijgen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/taskManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic processing services – spatial</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geografische Verarbeitungsdienste — raumbezogen</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de traitement géographique — aspects spatiaux</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische-verwerkingsdiensten — ruimtelijk</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoordinateConversionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoordinateTransformationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoverageVectorConversionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialImageCoordinateConversionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialRectificationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialOrthorectificationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSensorGeometryModelAdjustmentService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialImageGeometryModelConversionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSubsettingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSamplingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialTilingChangeService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialDimensionMeasurementService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureManipulationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureMatchingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureGeneralizationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialRouteDeterminationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialPositioningService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProximityAnalysisService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoordinateConversionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coordinate conversion service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to change coordinates from one coordinate system to another coordinate system that is related to the same datum.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für die Konversion von Koordinaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der Koordinaten aus einem Bezugssystem in die eines anderen mit gleichem Datum umrechnet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de conversion des coordonnées</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de modifier les coordonnées d’un système de coordonnées en coordonnées d’un autre système fondé sur le même datum géodésique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst conversie coördinaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om coördinaten om te zetten van één coördinatensysteem naar een ander coördinatensysteem dat betrekking heeft op hetzelfde gegeven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoordinateTransformationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coordinate transformation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to change coordinates from a coordinate reference system based on one datum to a coordinate reference system based on a second datum.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für die Transformation von Koordinaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der Koordinaten aus einem Bezugssystem in die eines anderen mit abweichendem Datum umrechnet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de transformation des coordonnées</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de modifier les coordonnées d’un système de référence fondé sur un datum géodésique en coordonnées d’un système de référence fondé sur un autre datum.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst transformatie coördinaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om coördinaten van een op een bepaald gegeven gebaseerd coördinatensysteem om te zetten naar een ander coördinatensysteem dat betrekking heeft op een ander gegeven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoverageVectorConversionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coverage/vector conversion service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to change the spatial representation from a coverage schema to a vector schema, or vice versa.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für die Umwandlung zwischen Raster- und Vektordaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der bei der räumlichen Abbildung von Daten vom Raster- zum Vektorschema oder umgekehrt übergeht.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de conversion couverture/vecteur</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de modifier la représentation spatiale pour passer d’un schéma de couverture à un schéma vectoriel, ou vice versa.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst conversie raster-/vectorgegevens</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de ruimtelijke weergave te veranderen, van een rasterschema in een vectorschema of omgekeerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialImageCoordinateConversionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image coordinate conversion service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A coordinate transformation or coordinate conversion service to change the coordinate reference system for an image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für die Konversion von Bildkoordinaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Koordinatentransformations- oder Koordinatenkonversionsdienst für den Wechsel des Bezugssystems von Bilddaten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de conversion des coordonnées des images</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service de transformation ou de conversion des coordonnées permettant de modifier le système de référence des coordonnées pour une image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst conversie afbeeldingscoördinaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst voor de transformatie of conversie van coördinaten om het coördinatensysteem voor een afbeelding te wijzigen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialRectificationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Rectification service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service for transforming an image into a perpendicular parallel projection and therefore a constant scale.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Entzerrungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst für die Transformation von Bilddaten in eine rechtwinklige Parallelprojektion und damit in einen einheitlichen Maßstab.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de rectification</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de transformer une image en une projection parallèle perpendiculaire, et donc à une échelle constante.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Rectificatiedienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst voor de omzetting van een afbeelding in een verticale parallelle projectie en dus een constante schaal.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialOrthorectificationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Orthorectification service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A rectification service that removes image tilt and displacement due to terrain elevation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ortho-Entzerrungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Entzerrungsdienst, der eine durch unterschiedliche Geländehöhe bedingte Schieflage des Bildes und Verschiebungen entfernt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’orthorectification</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service de rectification qui élimine l’inclinaison et le décalage de l’image dû au relief du terrain.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Orthorectificatiedienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Rectificatiedienst voor de correctie van kantelingen en verschuivingen van afbeeldingen door verhogingen in het terrein.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSensorGeometryModelAdjustmentService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sensor geometry model adjustment service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that adjusts sensor geometry models to improve the match of the image with other images and/or known ground positions.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für die Justierung von Geometriemodellen von Sensoren</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst justiert Geometriemodelle von Sensoren, um die Bilddaten an andere Bilder und/oder bekannte Bezugspunkte am Boden anzupassen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’ajustement des modèles géométriques des capteurs</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant d’ajuster les modèles géométriques des capteurs pour améliorer la concordance de l’image avec d’autres images et/ou positions au sol connues.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst aanpassing sensorgeometriemodellen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de geometriemodellen van sensoren aan te passen zodat de afbeelding beter overeenstemt met andere beelden en/of bekende locaties.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialImageGeometryModelConversionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image geometry model conversion service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that converts sensor geometry models into a different but equivalent sensor geometry model.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für die Konversion von Geometriemodellen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst rechnet das Geometriemodell eines Sensors in ein anderes, äquivalentes Geometriemodell um.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de conversion des modèles géométriques des images</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de convertir les modèles géométriques des capteurs en un modèle géométrique différent, mais équivalent.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst conversie afbeeldingsgeometriemodellen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de geometriemodellen van sensoren om te zetten naar een ander maar equivalent geometriemodel.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSubsettingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsetting service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that extracts data from an input in a continuous spatial region either by geographic location or by grid coordinates.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geografischer Ausschneidedienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der aus Eingabedaten anhand von Ortsangaben oder Gitterkoordinaten ein zusammenhängendes Gebiet ausschneidet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de définition de sous-ensembles</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant d’extraire des données d’un ensemble spatial continu, sur la base soit de la position géographique, soit des coordonnées de la grille.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst subsetting</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om gegevens op te halen uit een bepaald artikel in een doorlopend ruimtelijk gebied, hetzij aan de hand van de geografische plaats, hetzij via rastercoördinaten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSamplingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sampling service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that extracts data from an input using a consistent sampling scheme either by geographic location or by grid coordinates.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Raumbezogener Auswahldienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der aus Eingabedaten anhand von Ortsangaben oder Gitterkoordinaten nach einem konsistenten Schema bestimmte Daten auswählt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’échantillonnage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant d’extraire des données au moyen d’un système d’échantillonnage cohérent, sur la base soit de la position géographique, soit des coordonnées de la grille.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bemonsteringsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om gegevens op te halen uit een bepaald artikel aan de hand van een consistent schema, hetzij aan de hand van de geografische plaats, hetzij via rastercoördinaten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialTilingChangeService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tiling change service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that changes the tiling of geographic data.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kachelungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst ändert die Kachelung von Geodaten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de modification du dallage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de modifier le dallage des données géographiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst rasteringsaanpassing</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de rastering van geografische gegevens te veranderen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialDimensionMeasurementService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dimension measurement service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to compute dimensions of objects visible in an image or other geodata.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Messungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der die Abmessungen von Objekten in Bilddaten oder anderen Geodaten berechnet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de mesure des dimensions</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service qui calcule les dimensions des objets visibles sur une image ou sur d’autres données géographiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst afmetingen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de afmetingen te berekenen van in afbeeldingen zichtbare objecten of andere geografische gegevens.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureManipulationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature manipulation services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Register one feature to another, an image, or another data set or coordinate set; correcting for relative translation shifts, rotational differences, scale differences, and perspective differences. Verify that all features in the Feature Collection are topologically consistent according to the topology rules of the Feature Collection, and identifies and/or corrects any inconsistencies that are discovered.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Objektbearbeitungsdienste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Zuordnung eines Objektes zu einem anderen Objekt, zu einem Bild, zu einem anderen Daten- oder Koordinatensatz; Korrektur von relativen Verschiebungen sowie von Unterschieden im Drehwinkel, im Maßstab und in der Perspektive. Überprüfung, ob alle Objekte in der Objektgruppe mit den Topologieregeln der Gruppe übereinstimmen; dieser Dienst identifiziert und/oder korrigiert alle entdeckten unlogischen Sachverhalte.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de manipulation des éléments géographiques</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ces services permettent de caler un élément sur un autre, sur une image, ou sur une autre série de données ou de coordonnées, de corriger les décalages relatifs, les différences de rotation, les différences d’échelle et les différences de perspective, de vérifier que tous les éléments figurant dans la compilation d’éléments sont topologiquement cohérents au regard des règles de topologie de la compilation d’éléments, et de recenser et/ou corriger les éventuelles incohérences décelées.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst objectmanipulatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Indeling van objecten bij een ander object, afbeelding of een andere verzameling gegevens of coördinaten; correctie van relatieve verschuivingen, rotatieverschillen, schaalverschillen en perspectiefverschillen; controle van de topologische consistentie van de objecten in de objectverzameling met de topologieregels van de objectverzameling; identificatie en/of correctie van aan het licht gebrachte inconsistenties.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureMatchingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature matching service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that determines which features and portions of features represent the same real world entity from multiple data sources, e.g., edge matching and limited conflation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Vergleichsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst ermittelt z. B. durch Kantenabgleich und begrenzte Verschmelzung, welche Objekte und Objektteile aus verschiedenen Datenquellen dasselbe reale Objekt darstellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’appariement d’éléments</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service qui détermine quels éléments et parties d’éléments provenant de diverses sources de données représentent la même entité du monde réel, par exemple, appariement des contours et conflation limitée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst objectkoppeling</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst die bepaalt welke objecten en onderdelen van objecten uit verschillende gegevensbronnen dezelfde reële entiteit vertegenwoordigen, bv. zijdeaansluiting en beperkte samensmelting.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureGeneralizationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature generalisation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that reduces spatial variation in a feature collection to increase the effectiveness of communication by counteracting the undesirable effects of data reduction.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Generalisierungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der den räumlichen Detaillierungsgrad einer Objektgruppe vermindert, um Sachverhalte klarer darzustellen, ohne auf wesentliche Bestandteile zu verzichten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de généralisation d’éléments</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service qui réduit la variation spatiale dans une compilation d’éléments afin de renforcer l’efficacité de la communication en remédiant aux effets indésirables de la réduction de données.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst objectgeneralisatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de ruimtelijke variatie in een objectverzameling te beperken om de communicatie efficiënter te maken door de ongewenste gevolgen van gegevensreductie tegen te gaan.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialRouteDeterminationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Route determination service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to determine the optimal path between two specified points based on the input parameters and properties contained in the Feature Collection.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Routensuchdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst bestimmt die für gegebene Eingabeparameter und Eigenschaften der Objektgruppe optimale Verbindung zwischen zwei vorgegebenen Punkten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de détermination d’itinéraire</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service qui, sur la base des paramètres d’entrée et des propriétés contenus dans la compilation d’éléments, détermine le trajet optimal entre deux points donnés.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst routebepaling</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de optimale weg tussen twee specifieke punten te bepalen, gebaseerd op de in de objectverzameling opgenomen inputparameters en eigenschappen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialPositioningService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Positioning service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service provided by a position-providing device to use, obtain and unambiguously interpret position information, and determines whether the results meet the requirements of the use.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Positionierungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Von einem positionsgebenden Gerät bereitgestellter Dienst für die Nutzung, Ermittlung und eindeutige Interpretation von Positionsangaben sowie für die Prüfung, ob die erhaltenen Angaben den Nutzungsanforderungen genügen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de positionnement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service fourni par un appareil de géopositionnement, permettant d’utiliser, d’obtenir et d’interpréter sans équivoque les informations concernant la position, ainsi que de déterminer si les résultats répondent aux exigences de l’utilisation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Positioneringsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Door een positiebepalend apparaat verleende dienst om positie-informatie te verkrijgen, te gebruiken en ondubbelzinnig te interpreteren, en na te gaan of de resultaten voldoen aan de gebruiksvereisten.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProximityAnalysisService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Proximity analysis service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Given a position or geographic feature, finds all objects with a given set of attributes that are located within a user-specified distance of the position or feature.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Analysedienst für räumliche Nachbarschaftsbeziehungen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst ermittelt zu einer gegebenen Position oder einem gegebenen geografischen Objekt alle Objekte mit gegebenen Eigenschaften, die innerhalb einer vom Nutzer festgelegten Entfernung liegen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’analyse de proximité</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ce service trouve, pour une position ou un élément géographique donné, tous les éléments ayant une série d’attributs spécifique qui sont situés à une distance définie par l’utilisateur par rapport à la position ou à l’élément.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst omgevingsanalyse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Via deze dienst wordt voor een bepaalde positie of geografisch object gezocht naar alle objecten met bepaalde kenmerken die zich binnen een door de gebruiker ingegeven afstand van de positie of het object bevinden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic processing services – thematic</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geografische Verarbeitungsdienste – themenbezogen</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de traitement géographique — aspects thématiques</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische-verwerkingsdiensten — thematisch</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGoparameterCalculationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicClassificationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicFeatureGeneralizationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicSubsettingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicSpatialCountingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicChangeDetectionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeographicInformationExtractionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageProcessingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicReducedResolutionGenerationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageManipulationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageUnderstandingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageSynthesisService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicMultibandImageManipulationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicObjectDetectionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeoparsingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeocodingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGoparameterCalculationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geoparameter calculation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to derive application-oriented quantitative results that are not available from the raw data itself.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Berechnungsdienst für Geoparameter</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst zur Berechnung von anwendungsspezifischen Datenwerten, die in den Rohdaten nicht enthalten sind.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de calcul des géoparamètres</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service qui dérive des résultats quantitatifs, axés sur les applications, qui ne peuvent pas être obtenus à partir des seules données brutes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst berekening geografische parameters</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om applicatiegerichte resultaten te berekenen, die niet uit de ruwe gegevens zelf kunnen worden afgeleid.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicClassificationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Thematic classification service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to classify regions of geographic data based on thematic attributes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für die thematische Klassifizierung</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst klassifiziert Gebiete geografischer Daten anhand thematischer Attribute.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de classification thématique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service qui classe des zones de données géographiques sur la base des attributs thématiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst thematische classificatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om gebieden van geografische gegevens te classificeren aan de hand van thematische kenmerken.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicFeatureGeneralizationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature generalisation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that generalises feature types in a feature collection to increase the effectiveness of communication by counteracting the undesirable effects of data reduction.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Generalisierungsdienst für Objektarten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der die Objektarten in einer Objektgruppe vermindert, um Sachverhalte klarer darzustellen, ohne auf wesentliche Bestandteile zu verzichten.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de généralisation d’éléments</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service qui généralise les types d’éléments contenus dans une compilation d’éléments afin de renforcer l’efficacité de la communication en remédiant aux effets indésirables de la réduction de données.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst objectgeneralisatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om soorten objecten in een objectverzameling te generaliseren om de communicatie efficiënter te maken door de ongewenste gevolgen van gegevensreductie tegen te gaan.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicSubsettingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsetting service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that extracts data from an input based on parameter values.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Themenbezogener Ausschneidedienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der je nach vorgegebenen Parametern Daten aus einer Eingabemenge auswählt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de définition de sous-ensembles</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant d’extraire des données sur la base des paramètres d’entrée.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst subsetting</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om gegevens uit een artikel op te halen op basis van parameterwaarden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicSpatialCountingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Spatial counting service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that counts geographic features.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zähldienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst zählt geografische Objekte.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de comptage géographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de compter les éléments géographiques.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische teldienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om geografische objecten te tellen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicChangeDetectionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Change detection service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to find differences between two data sets that represent the same geographical area at different times.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Erkennungsdienst für Veränderungen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst ermittelt Unterschiede zwischen zwei Datensätzen, die dasselbe geografische Gebiet zu verschiedenen Zeitpunkten beschreiben.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de détection des changements</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de déceler les différences entre deux séries de données qui représentent la même zone géographique à des moments différents.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst wijzigingsopsporingen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om verschillen op te sporen tussen twee verzamelingen gegevens die op verschillende tijdstippen op hetzelfde geografische gebied betrekking hebben.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeographicInformationExtractionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic information extraction services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services supporting the extraction of feature and terrain information from remotely sensed and scanned images.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Auszugsdienst für geografische Informationen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst unterstützt die Berechnung von Objekt- und Geländeinformationen aus Bilddaten der Fernerkundung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services d’extraction d’informations géographiques</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Services permettant l’extraction d’informations sur les éléments et le terrain à partir d’images de télédétection et d’images scannées.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst ophaling geografische informatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten ter ondersteuning van de ophaling van object- en terreininformatie uit satellietbeelden en gescande afbeeldingen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageProcessingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image processing service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to change the values of thematic attributes of an image using a mathematical function.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Themenbezogener Bildverarbeitungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der die Werte themenbezogener Bildeigenschaften über eine mathematische Funktion verändert.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de traitement d’images</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de modifier les valeurs des attributs thématiques d’une image au moyen d’une fonction mathématique.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Beeldbewerkingsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de waarden van thematische kenmerken van een afbeelding te veranderen aan de hand van een wiskundige functie.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicReducedResolutionGenerationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Reduced resolution generation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that reduces the resolution of an image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Auflösungsreduzierungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der die Auflösung eines Bildes verringert.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de réduction de la résolution</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de réduire la résolution d’une image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst resolutievermindering</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de resolutie van een afbeelding te verminderen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageManipulationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image Manipulation Services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services for manipulating data values in images: changing colour and contrast values, applying various filters, manipulating image resolution, noise removal, "striping", systematic-radiometric corrections, atmospheric attenuation, changes in scene illumination, etc.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bildbearbeitungsdienste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienste, mit denen sich die Datenwerte von Bildern bearbeiten lassen: Änderung von Farben und Kontrast, Anwendung von Filtern, Änderung der Auflösung, Entrauschen, Streifenbildung, systematische radiometrische Korrekturen, atmosphärische Abschwächung, Änderung der Helligkeit usw.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de manipulation d’images</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Services permettant de manipuler les valeurs des données dans les images: modification des valeurs de couleur et de contraste, application de différents filtres, manipulation de la résolution de l’image, réduction du bruit, réduction des stries, corrections radiométriques, atténuation atmosphérique, changement d’illumination de la scène, etc.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst beeldmanipulatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten voor het bewerken van gegevenswaarden in afbeeldingen: de kleur- en contrastwaarden veranderen, diverse filters toepassen, de afbeeldingsresolutie bewerken, ruisverwijdering, "striping", systematische radiometrische correcties, atmosferische demping, verandering van de lichtsterkte enz.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageUnderstandingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image understanding services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services that provide automated image change detection, registered image differencing, significance-of-difference analysis and display, and area-based and model-based differencing.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Interpretationsdienste für Bilder</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienste für die automatisierte Erkennung von Bildveränderungen, für Differenzverfahren zwischen zugeordneten Bildern, die Analyse und Darstellung der Bedeutung von Differenzen sowie für die flächen- und modellbasierte Differenzbildung.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de compréhension d’images</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Services permettant la détection automatisée des changements d’images, la différenciation des images rectifiées, l’analyse et l’affichage de l’importance des différences, et la différenciation par zone et par modèle.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst beeldinterpretatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten voor de automatische opsporing van beeldveranderingen, differentiatie van geregistreerde beelden, analyse en weergave van de betekenis van verschillen en differentiatie op grond van gebied en model.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageSynthesisService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image synthesis services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services for creating or transforming images using computer-based spatial models, perspective transformations, and manipulations of image characteristics to improve visibility, sharpen resolution, and/or reduce the effects of cloud cover or haze.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bildsynthesedienste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienste zur Erzeugung oder Umformung von Bildern unter Nutzung von computergestützten räumlichen Modellen, Perspektiv-Transformationen und Methoden der Bildbearbeitung, um die Sichtbarkeit zu verbessern, die Auflösung zu schärfen und/oder die Wirkung von Wolkenbedeckung oder Dunst zu verringern.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de synthèse d’images</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Services permettant de créer ou de transformer des images au moyen de modèles spatiaux informatisés, de transformations de perspective, et de manipulations de caractéristiques de l’image en vue d’améliorer la visibilité et la résolution et/ou de réduire les effets de la couverture nuageuse ou de la brume.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst beeldsynthese</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten voor het creëren of omzetten van beelden aan de hand van ruimtelijke computermodellen, perspectieftransformaties en manipulatie van de beeldkenmerken, om de zichtbaarheid te verbeteren, de resolutie te verscherpen en/of de effecten van wolken of nevel te verminderen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicMultibandImageManipulationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Multiband image manipulation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services that modify an image using the multiple bands of the image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Multiband-Bildbearbeitungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst für die Bildbearbeitung unter Nutzung der verschiedenen in den Bilddaten enthaltenen Frequenzbänder.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Manipulation d’images multibandes</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Services permettant de modifier une image en utilisant les différentes bandes spectrales de l’image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst multibandbeeldmanipulatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten die een beeld wijzigen aan de hand van de diverse banden van de afbeelding.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicObjectDetectionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Object detection service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to detect real-world objects in an image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Objekterkennungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst zur Erkennung realer Objekte in einem Bild.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de détection d’objets</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de détecter les objets du monde réel dans une image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst objectopsporing</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om reële voorwerpen in een beeld op te sporen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeoparsingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geoparsing service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to scan text documents for location-based references, such as a place names, addresses, postal codes, etc., in preparation for passage to a geocoding service.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geoparserdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Um die Übergabe an einen Geocodierungsdienst vorzubereiten, können Textdokumente mit diesem Dienst nach Ortsangaben wie Ortsnamen, Adressen, Postleitzahlen usw. durchsucht werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’analyse géosémantique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de rechercher dans les documents textuels les références à des lieux, comme les toponymes, les adresses, les codes postaux, etc., dans la perspective d’un service de géocodage.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst geoanalyse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om tekstdocumenten te doorzoeken naar plaatsverwijzingen, zoals plaatsnamen, adressen, postcodes enz., ter voorbereiding van een dienst geografische codering.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeocodingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geocoding service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to augment location-based text references with geographic coordinates (or some other spatial reference).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geocodierungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, mit dem Ortsangaben in Texten durch geografische Koordinaten (oder einen anderen Raumbezug) ergänzt werden können.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de géocodage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant, dans les textes, de compléter les références à des lieux en indiquant les coordonnées géographiques (ou une autre référence spatiale).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst geografische codering</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de toename van plaatsverwijzingen met geografische coördinaten (of een andere ruimtelijke verwijzing) te bevorderen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic processing services – temporal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geografische Verarbeitungsdienste — zeitbezogen</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de traitement géographique — aspects temporels</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische-verwerkingsdiensten — temporeel</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalReferenceSystemTransformationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalSubsettingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalSamplingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProximityAnalysisService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalReferenceSystemTransformationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporal reference system transformation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to change the values of temporal instances from one temporal reference system to another temporal reference system.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Transformationsdienst für den Zeitbezug</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Mit diesem Dienst können Zeitangaben aus einem Zeitbezugssystem in ein anderes umgerechnet werden.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de transformation du système de référence temporel</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de modifier les valeurs des occurrences temporelles d’un système de référence temporelle à un autre système de référence temporelle.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst transformatie tijdsreferentiesysteem</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de waarden van tijdsaanduidingen te wijzigen van één tijdsreferentiesysteem naar een ander.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalSubsettingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsetting service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that extracts data from an input in a continuous interval based on temporal position values.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zeitbezogener Ausschneidedienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der aus Eingabedaten Daten auswählt, die in einem zusammenhängenden Zeitintervall mit vorgegebenem Anfangs- und Endzeitpunkt liegen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de définition de sous-ensembles</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant d’extraire des données dans un intervalle continu sur la base de valeurs de position temporelle.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst subsetting</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om gegevens uit een artikel op te halen in een ononderbroken interval, gebaseerd op temporele positiewaarden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalSamplingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sampling service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that extracts data from an input using a consistent sampling scheme based on temporal position values.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zeitbezogener Auswahldienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der aus Eingabedaten anhand von Zeitangaben nach einem konsistenten Schema bestimmte Daten auswählt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’échantillonnage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant d’extraire des données au moyen d’un système d’échantillonnage cohérent sur la base des valeurs de position temporelle.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Bemonsteringsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om gegevens uit een artikel op te halen aan de hand van een consistent schema, gebaseerd op temporele positiewaarden.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProximityAnalysisService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporal proximity analysis service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Given a temporal interval or event, find all objects with a given set of attributes that are located within a user-specified interval from the interval or event.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Analysedienst für zeitbezogene Nachbarschaftsbeziehungen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst ermittelt zu einem gegebenen Zeitraum oder Ereignis alle Objekte mit gegebenen Eigenschaften, deren zeitlicher Abstand vom Bezugszeitraum oder Bezugsereignis einen vom Nutzer festgelegten Wert nicht überschreitet.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’analyse de proximité</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Ce service trouve, pour un intervalle temporel ou un événement donné, tous les objets ayant une série d’attributs spécifique qui sont situés dans un intervalle défini par l’utilisateur par rapport à l’intervalle ou à l’élément.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst temporele omgevingsanalyse</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Via deze dienst wordt voor een bepaalde tijdsinterval of gebeurtenis gezocht naar alle objecten met bepaalde kenmerken die zich binnen een door de gebruiker ingegeven interval bevinden van de interval of het object.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataProcessingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic processing services – metadata</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geografische Verarbeitungsdienste — Metadaten</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de traitement géographique — métadonnées</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische-verwerkingsdiensten — metagegevens</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataStatisticalCalculationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataGeographicAnnotationService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataStatisticalCalculationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Statistical calculation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to calculate the statistics of a data set.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für statistische Berechnungen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dieser Dienst berechnet statistische Daten aus einem Datensatz.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de calcul statistique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de calculer les statistiques d’un ensemble de données.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst statistische berekeningen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de statistieken van een gegevensverzameling te berekenen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataGeographicAnnotationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic annotation services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services to add ancillary information to an image or a feature in a feature collection.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ergänzungsdienst für Geodaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, mit dem sich Bildern oder Objekten einer Objektgruppe ergänzende Informationen hinzufügen lassen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services d’annotation géographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Services permettant d’ajouter des informations complémentaires à une image ou un élément dans une compilation d’éléments.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst geografische annotatie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten om aanvullende informatie toe te voegen aan een afbeelding of een object in een objectverzameling.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic communication services</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geografische Nachrichtenübermittlungsdienste</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Services de communication géographique</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Geografische-communicatiediensten</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comEncodingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comTransferService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comGeographicCompressionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comGeographicFormatConversionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comMessagingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comRemoteFileAndExecutableManagement" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comEncodingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Encoding service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides implementation of an encoding rule and provides an interface to encoding and decoding functionality.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Codierungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der nach einer Verschlüsselungsvorschrift arbeitet und eine Schnittstelle zur Verschlüsselung (Codierung) und Entschlüsselung (Decodierung) besitzt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’encodage</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant la mise en œuvre d’une règle d’encodage et servant d’interface pour la fonctionnalité d’encodage et de décodage.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Coderingsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst die zorgt voor de implementatie van coderingsregels en voor een interface voor versleuteling (codering) en ontsleuteling (decodering).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comTransferService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transfer service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides implementation of one or more transfer protocols, which allows data transfer between distributed information systems over offline or online communication media.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Übertragungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der nach einem oder mehreren Übertragungsprotokollen arbeitet und damit die Datenübertragung zwischen verteilten Informationssystemen über Online- oder Offline-Medien ermöglicht.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de transfert</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant la mise en œuvre d’un ou plusieurs protocoles de transfert, ce qui permet le transfert de données entre des systèmes d’information distribués via des moyens de communication hors ligne ou en ligne.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst gegevensoverdracht</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst die zorgt voor de implementatie van één of meer overdrachtprotocollen, waardoor gegevens kunnen worden overgedragen tussen verspreide informatiesystemen via offline- of onlinecommunicatie.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comGeographicCompressionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic compression service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that converts spatial portions of a feature collection to and from compressed form.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kompressionsdienst für Geodaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der Daten zu räumlich abgegrenzten Teilen einer Objektgruppe in eine komprimierte Form oder komprimierte Daten zurück in die Ausgangsform wandelt.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de compression géographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de convertir les parties spatiales d’une compilation d’éléments pour les faire passer de la forme non compressée à la forme compressée, et vice versa.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst geografische compressie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst om de ruimtelijke onderdelen van een objectverzameling te comprimeren en te decomprimeren.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comGeographicFormatConversionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic format conversion service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that converts from one geographic data format to another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Umformatierungsdienst für Geodaten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der das Format von Geodaten ändert.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de conversion de format géographique</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de passer d’un format de données géographiques à un autre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst formaatconversie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst voor de conversie van een bepaald geografisch gegevensformaat naar een ander.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comMessagingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Messaging service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that allows multiple users to simultaneously view, comment about, and request edits of feature collections.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Nachrichtenübermittlungsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienst, der es verschiedenen Nutzern ermöglicht, gleichzeitig Objektgruppen zu betrachten und zu kommentieren sowie Änderungsanträge zu stellen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de messagerie</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant simultanément à plusieurs utilisateurs de visualiser et de commenter des compilations d’éléments et d’en demander des révisions.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Berichtendienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst waardoor meerdere gebruikers gelijktijdig objectverzamelingen kunnen bekijken, becommentariëren en een verzoek tot bewerking van de objectverzamelingen kunnen indienen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comRemoteFileAndExecutableManagement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Remote file and executable management</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides access to secondary storage of geographic features as if it were local to the client.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienst für den Zugriff auf externe Daten und Programme</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Mit diesem Dienst kann auf externe Speichermedien für geografische Objekte und Programme zugegriffen werden, als ob diese lokal verfügbar wären.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Gestion des fichiers éloignés et des fichiers exécutables</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant d’accéder à un stockage distant des éléments géographiques comme s’il s’agissait de ressources locales.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Dienst beheer van externe bestanden en programma’s</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dienst die toegang biedt tot de extern opgeslagen geografische kenmerken, als waren die gegevens lokaal opgeslagen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
</rdf:RDF>

